<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="Story_title_demon">
        <item>नहीं मिलेगा पानी</item>
        <item>भूत का साया</item>
        <item>दरिंदे की गुलाम </item>
        <item>वैद्य ने भगाया भूत</item>
        <item>कटे सर वाली लाश </item>
        <item>पाप की सजा</item>
        <item>ट्रैन के भूत </item>
        <item>फोर्ट का भूत </item>
        <item>नाव वाला</item>
        <item>बुढ़िया चाहे बच्चा </item>
        <item>कुत्ते की शक्ल में आया जिन्न </item>
    </string-array>
    <string-array name="Story_demon_full">
        <item>यह कहानी एक डायन की है!बहुत पुरानी बात है तब पानी के ज्यादा शाधन नहीं हुआ करते लोग कुए बाबड़ी तालाब आदि से पानी पिया करते थे! तो यह कहानी भी एक तालाब की है! जो कि उस काली डायन के जादू से अमृत से ज़हर बन गया था!; यह डायन कैसे बनी कैसे इस तालाब का पानी विष बन गया मैं यह कहानी आपको बताता हूँ!एक गाँव मैं एक औरत के कोई बच्चा नहीं था! वह औरत गांव के मुखिया की पत्नी थी उसके शादी को काफी समय हो गया था! सब लोग उसे बाँझ कहा करते थे! सारे गाँव वाले उसका मुंह भी नहीं देखना कहते थे कहते थे कि इसका मुंह देख लिया तो पूरा दिन बेकार चला जायेगा पर मुखिया कि पत्नी थी इसलिए लोग थोड़ी बहुत बात चीत कर लिया करते थे!एक दिन गांव मैं एक फकीरा बाबा भिक्षा मांगते हुए आ पहुँचता है तो वह बतों ही बातों मैं उसका हाथ देखने लग जाता है! और कहता है आपको बच्चा नहीं है ना वह बोली आपको कैसे पता चला वह बोला हम हस्त रेखा मैं निपुण है और हाथ देखकर यह बता सकते हैं कि क्या होने वाला है क्या होगा; वह बोली अच्छा तो यह बताओ कि मेरे बच्चा कब होगा तो उसने कहा आपको भगवान् ने बच्चा तो नहीं दिया पर मैं एक रास्ता बताता हूँ!वह सुनो अमावस्या की रात को किसी एक ऐसे लड़के कि बलि पीपल के पेड़ के नीचे दो!जो अपने माँ बापके एकलोता पुत्र हो औरउसके खून से अपने बाल धोना फिर कहना ए प्यासी आत्माओ यह बलि मेरी तरफ से स्वीकार करो और मुझे एक पुत्र दे दो! एक लोटे मैं उस कुए का पानी भर कर उस मैं उसके सरीर की दो बून मिला कर खुद पी लेना और उस लड़के के सिर के बाल अपनी साडी की गांठ मैं बंधे रखना तो युम्हे अवस्य एक पुत्र पैदा होगा इतना कहकर वह वहां से भिक्षा लेकर चला गया! उस दिन के ठीक तीन दिन बाद अमावश्या थी उस औरत ने वही किया जो उस बाबा ने बताया था उसने अपने देवरानी के लड़के कि बलि दे दी और खून की दो बूंदे पानी मैं मिलाकर खुद पी लिया और उस सिर के कुछ बाल को काटकर अपनी गांठ मैं बांध लिया और बिना पीछे मुड़े अपने घर आ गयी | सुबह गांव बालों को पता चला कि मुखिए के भाई के बेटे को किसी ने मार के वहां फेक रखा है जब यह बात मुखिए और उसके भाई ने सूनी तो वह नंगे पैर दौड़ पड़े धीरे धीरे सारा गांव इकठ्ठा हो गया उस लड़के की माँ का रो रो बुरा हो गया था! तब किसी व्यक्ति ने हिम्मत जुटाकर उस सिर को धड से जोड़ा और उसे नदी मैं बहाने की सलाह दी वेसा ही किया लोगो ने उस लाश को पानी मैं बहा दिया!सब लोग यही कह रहे थे किसने किया यह सब कैसे हुआ सब लोगों केलिए यह घटना चिंता का विषय बन गयी थी! जब मुखिया घर पहुंचा तो क्या देखता है की उसकी पत्नी तो पकवान बना रही थी वह बड़ी खुश नज़र आ रही थी मुखिया ने क्रोध मैं कहा क्या तुम्हे इस बात का बिलकुल भी दुःख नहीं है की हमारे भाई का बेटा मर गया है वह पहले ऐसी नज़रों से देखी जैसे की उसे मार ही डालेगी फिर कहने लगी लड़का उसका मरा है मेरा नहीं मैं क्योँ शोक मनाऊँ और हसने लगी और कहने लगी तुम पागल हो तुम्हे तो खुस होना चैये की अब तुम्हारे भी एक पुत्र आने वाला है और यह जान कर और ख़ुशी होगी की वह इस जायदात का अकेला वारिस होगा हां हां हां वह फिर ऐसे हसी यह देखकर मुखिया से रहा नहीं गया और उसे जान से मारने के लिए तलवार उठाने चला गया वह अन्दर तलवार ढून्ढ रहा था पर तलवार नहीं मिली!जब वह पत्नी के बेद के पास पहुंचा तो क्या देखता है की सारे कपडे खून से लथपत हैं और तलवार भी वही पडी है और उस पर खून लगा है वह यह सब देखते ही समझ गया की यह सब इसने पुत्र प्राप्ति केलिए बलि दी है उसने उसे मारने का विचार बनाया की अभी मैं इसको मार दूंगा तो सब लोग मुझे गलत समझेंगे!और वह वहां से चला गया | उस दिन से गाँव मैं ऐसी ऐसी घटना होने लगी किसी की भैंस मर गयी किसी ने उसे मार डाला और उस के सरीर के अंग इधर-उधर फैले पड़ेजैसे की किसी ने उसे नोच नोच कर खाया हो तो किसी दिन किसी का कुत्ता किसी का बछडा तो किसी की बकरी मर गयी और उसी तरीके से वह मर रही थी जिस तरीके भैंस को किसी ने मारा था ऐसी घटना से सारा गांव परेशान था किसी को यह समझ नहीं आ रहा था की आखिर हो क्या रहा है! एक दिन की बात है मुखिया रात को अपने गेट के पास सोया हुआ था आधी रात के समय उसे गेट खुलने की आवाज आई वह जाग गया उसने देखा की एक औरत बाल फिकरे हुए आधी रात को बहार चली जा रही है देखने मैं तो ऐसा लग रहा था की जैसे उसको कोई खींच कर ले जा रहा हो! भादों(अगस्त) की काली रात थी चरों तरफ से आवाजें आ रही थी कही शियार तो कहीं कुत्ते भोकते ऐसा लग रहा था उसे की जैसे यह रात जाने क्या क़यामत ढायेगी!अचानक उसे एक गाय के बछड़े के रंभाने की आवाज आई वह समझ गया हो न हो यही सारे गांव की बर्बादी का कारन हैं! मुखिया के दिमाग मैं एक आइडिया आया की क्योँ न मैं चलकर देखूं की यह कहाँ जाती है! वह उठकर चल दिया उसने आगे चल के क्या देखा कि पड़ोसी के गाय का बछड़ा का कटा हुआ मुंड पडा है और उसके धड को वह औरत खींचकर पीपल की और ले जा रही हे और ले जा कर उसने वही शब्द दोहराया यह लो प्यासी आत्माओ मैं तुम्हारे लिए भोजन लायी हूँ! मुखिया यह सब नीम के पेड़ से छुपकर देख रहा था! एक दम वह क्या देखता है कि चार काली छाया वहाँ प्रकट हुई देखते ही देखते वह ऐसे भयानक सरीर मैं बदल गयी की उसे देखकर उसके सर्रीर के रोयें खड़े हो गए उनके ये बड़े-बड़े दांत लाल-लाल आंखें सरीर पूरा जला हुआ बड़े बड़े नाखून आंखें तो ऐसे चमक रहीं थी की बार-बार बदलने वाली लाइट जल रही हो इतना भयानक द्रश्य उसने अपनी ज़िन्दगी मैं कभी नहीं देखा था! वह क्या देखता है कि वो चरों भूत और उसकी पत्नी उस लाश को खाने लगी दोनों हाथों से लापा-लप जैसे की कोई भूखा व्यक्ति खाने पर टूट पड़ता है!यह सब देखकर मुखिया के पर के नीचे की ज़मीन खिशक गयी की उसकी पत्नी एक डायन है! जब उन्होंने सारे मांश को नोच-नोच कर खा डाला तब उसने एक भूतों की एक बात सूनी और कहा की बस तीन दिन बाद फिर अमवस्या है और हमारी शक्ति उस दिन बढ़ जायेगी तब हम तुम्हे पुरी शक्ति शोंप देंगे और तुम अपनी मर्जी से कुछ भी कर सकती हो तुम गांव वालों को अपनी उंगली पर नाचा सकती हो! उसने यह सब सुनकर सारे गाँव को चोरी-चोरी जगा करके कहा देखो मैं तुम्हे बताता हूँ की तुम्हारी बर्बादी एक डायन की वजह से हुई है! और सब से कहा की अपनी अपनी लाठी उठाओ और चलो मेरे साथ आज उस डायन का अंत हम सब मिलकर करेंगे! और सब भागते हुए उस पीपल की और चल दिए सारे गांव को अपनी तरफ आते देख सारे भूत तो गायब हो गए पर वह डायन खडी रह गयी! मुखिया की पत्नी को इस हालत मैं देखकर सारे गांव वालों के तो होश उड़ गए और वह रुक गए मुखिया ने कहा खड़े क्योँ रह गए यह तुम्हारी मालकिन नहीं डायन है डायन और यह बोलते हुए सब उसे लाठियों से मारने लगे वह अपनी जान बचाकर भागी और भागते हुए उस कुए मैं जा गिरी उसकी साडी ऊपर अटक गयी और वह चिल्लाने लगी बचाओ बचाओ सारे गांव नव कहा इसे सजा अपने आप मिलेगी लटकी रहने दो इसे वह चिल्लाती रही सारे लोग उसका यह तमाशा देख्र रहे थे!; वह चीखती रही चिल्लाती रही मुझे ऊपर निकालो मुझे पानी पिलाओ पर किसी ने उसकी सहायता नहीं की पर वो बार-बार यही बोलती रही कि मैं तुम सब गांव वालों को बर्बाद कर दूंगी!एक एक को मैंने पानी के लए नहीं तर्शाया तो मेरा नाम भी काली डायन नहीं! यही नाम दिया हैं तुमने मुझे मैं तुम्हीं छोडूंगी नहीं दो दिन तक उसकी लाश यूंही लटकती रही तीसरे दिन अमावस्या थी उस दिन की रात के बाद उस लाश का पता नहीं चला की कहाँ गयी उसकी लाश जबकि कुआ बिलकुल सूखा था! उस बात को काफी टाइम हो चुका था लोग उसके बारे मैं भूल चुके थे कुछ दिन बाद ऐसी ऐसी खबर सुनने मैं मिली की उस कुए से आवाजें आती है कभी वही बात सुनाई पड़ती की मैं तुम लोगो को पानी के लिए तडपा दूंगी और कभी रात मैं मन्त्रों की आवाजें आती लोग उस राज़ को समझ रहे थे कि उसका जब तक शरीर नहीं जल जाता तबतक उसकी आत्मा भटकती रहेगी!कुछ दिनों बाद गांव के कुए का अचानक पानी सूख गया तो वो लोग परेशान हो गए कुछ इनो बाद क्या देखते हैं की जिस कुए मैं वह मारी थी वह पानी से भर गया है! यह आश्चर्य देखते हुए कुछ लोगों ने कहा क्या पता है की उसी ने यह सब किया हो कुछ लोग कह रहे थे की उस बात को बहुत समय हो गया है अब वो यहाँ कहाँ राखी है और कहा चलो पानी इसी से खीच के पिया करेंगे!सुबह जब कुछ लोगों ने कहा चल कर पानी खींचते हैं जब कुए के पास पहुंचे तो कुए मैं पानी नही यह सब देखकर लोग आश्चर्य मैं पड़ गए की पानी गया कहाँ तब उसमें से अजीब आवाज आई कहा था न पानी के लिए तडपा दूंगी मुझे पानी नहीं पिलाया था तुम लोगो ने हा हा हा हा अब मैं तुम सबको पानी के लिए ही नहीं खाने के लिए भी मुंहताज कर दूंगी यहाँ अब कभी पानी नहीं बरसेगा हा हा हा हा अब गाँव वाले परेशान हो गए उनके पास पानी ख़तम हो गया था दुसरे गांव से पानी लाना पड़ता था पानी न बरसने के कारण वह कुआ भी सूखने लगा तब उस गाँव के मुखिया ने भी उन्हें पानी भरने के लिए मन कर दिया और कहा तुमने जो किया है उसके लिए हम क्योँ दुःख झेलें जाओ!अब उसे भुगतो!कभी कुए मैं पानी आ जाता तो कभी नहीं जब गांव वाले प्यास से परेशान हो गए तो कुछ लोग ने उस से पानी खींच लिया और उसे जैसे ही पिया तो उसका सरीर पूरी तरह सड गया किसी को चरम रोग हो गया किसी के हाथ पैर गलना सूरू हो गए यह भयानक द्रश्य देखकर और लोगो ने तो उसे छुआ तक नहीं अब गाँव वालों की बुरी दशा हो गयी सब लोग भगवान् को याद करने लगे है भगवन यह सब किस जन्म के पापों की सजा दे रहा है तू बस चरों तरह हा हाकार मच गयी! उस दिन से गांव मैं तो जैसे मातम सा छा गया हो! दुसरे दिन सुबह मैं उस गांव से एक बाबा आता हुआ नज़र आया सफ़ेद वस्त्र माथे पे तिलक हाथ मैं कमंडल एक हाथ मैं माला बस राम का नाम लेते हुए चले आ रहे थे! सब गांव वालों ने उस बाबा को आते देख सब लोग उनके चरणों मैं गिर पड़े और कहने लगे बाबा हमे इस संकट से बचालो! बाबा ने कहा क्या बात है आप सारे गांव वाले इतने परेशान क्योँ हो तब बाबा को मुखिया ने सारी बात बताई तब बाबा ने कहा की मैं तुम्हारी इस काम मैं अवस्य मदद करूंगा और कहा मैं कल अपने शिष्य विराट को ले कर आऊँगा क्योँ की इस काम के लिए मुझे एक सदभाव और ईश्वर पर विश्वास करने वाले व्यक्ति की ज़रुरत हे और वह बुद्धि मैं भी निपुण है! आप लोग धेर्य रखिये मैं अवश्य वापस आऊँगा यह कह कर बाबा वहां से चले गए दुसरे दिन सूर्य उदय होने से पहले वह अपने शिष्य विराट के साथ उस गांव मैं पहुँच गए! सब लोगो ने बाबा को प्रणाम किया बाबा ने कहा की कुछ लोग जा कर पूजा का सामन ले कर आओ मैं यहाँ पर हवन करूंगा और अपने शिष्य से कहा की तुम इस कुए मैं अन्दर जा कर उस डायन का अंत करोगे और अमीन तुम्हे कुछ ध्यान मैं रखने वाली बाते बताता हूँ कि इस कुए मैं उतरने से पहले तुम्हे सच्चे मन से भगवान् का स्मरण करके बिना मुंह मैं पानी जाये हुए नीचे पहुंचना पड़ेगा और तुम्हें इस कुए की गहराई यानी पातळ तक पहुँचाना पड़ेगा ध्यान रहे यह काम सूरज डूबने से पहले ख़तम करना पडेगा क्यूंकि दिन के डूबते ही बुरी आत्माओ की शक्ति बढ़ जाती है! ध्यान रहे की सबसे पहले डायन के बाल काटने हैं जिससे वह कमजोर पड़ जायेगी जब वह पूरी तरह से कमजोर पड़ जाए तब भगवान् का नाम लेकर यह खंज़र जो मैं तेरे को दे रहा हूँ इससे उसको मार देना और उसके सरीर को जला देना और मैं यहाँ यज्ञ करके तुम्हारी मदद करूंगा! उनका शिष्य तो समझ गया पर कुछ गाँव वालों ने पुछा बाबा इस कए मैं पानी मैं कैसे उसकी लाश को जलाओगे तब बाबा ने बताया कि वह पाताल लोक मैं अपने घरों की तरह रह रही है वहां भी आत्माओ और भूत प्रेतों के घर हुआ करते हैं!तब गाँव वालों को समझ मैं आया! बाबा ने अपने शिष्य से कहा की अब देर मत करो तुम जल्दी जाओ! तब उनका शिष्य ने भगवान् का नाम लेकर उस कुए मैं कूद गया! और इधर बाबा मन्त्रों से यज्ञ करने लगे!जब विराट वहां पहुंचा तो क्या देखता है काफी बड़ा खंडर है और कहीं से मन्त्रों की आवाजें आ रही हैं तो वो वह जाकर क्या देखता की एक बाल फकेरे हुए एक औरत आहुत्ति आग मैं दीये जा रही है! जैसे ही वह उसके पास पहुंचा तो उसे पता चल गया और वह पीछे मुड़कर देख के बोली कौन हो तुम और यहाँ क्योँ आये हो | वह बोला मैं विराट हूँ और गांव वालों की तरफ से मैं तुम्हें यहाँ मारनेके लिए आया हूँ! वह हँसी हा हा हा हा तुम मरोगे मुझे साधारण मनुष्य गांव वालों ने तुझे भेजा और तू मरने चाला आया लौट जा और अपने प्राण बचा ले मुझसे नहीं तो वह बोला नहीं तो क्या मुझे मार डालोगी वह बोली समझदार हो वह बोला तू अपने प्राण बचाना चाहती है तो इस गांव और इस कुए को छोड़कर चली जाओ नहीं तो मुझे मारना होगा! उसने इतना कहकर जैसे ही उसके ऊपर उसे मारने को झपटा वह एक दम गायब हो गई और उसका बार खाली निकल गया अब बस उसे उसकी आवाज सुनाई दे रही थी अब वह क्या करे उसके पीछे से उसे एक बार उसने उसे ऐसा मारा की उसका सिर दीवार से टकराया और बेहोश हो गया तभी उसे उसके गुरु की आव्वाज सुनाई दी बेटे अपनी आत्मा की शक्ति से देख और भगवान् क्या ध्यान लगा तुझे सब कुछ नज़र आएगा! उसने भगवान् का ध्यान करके आंखें खोली तो उसे वह डायन दीवार से छुपी हुई नज़र आई और उसके बाल दिख रहे थे तभी उसको गुरु की बात का ध्यान आया तो उसने झट से उसके बाल काट दिए और वह झट से उसको मारने के लिए खंज़र उठाया तो वह गिडगिडाने लगी की तुम आदमी हो मैं औरत और मैं निहत्थी हूँ तुम मुझे छोड़ दो और रोने लगी बाल काटने से उसकी सारी शक्ति कमज़ोर पड़ गयी पहले तो उसे उस पर दया आई पर जब गाँव वालों के दुःख को याद किया तो उसने देर न करते हुए वह खंज़र उसके सीने के बीच उतार दिया और उस अग्नि कुंड मैं उसके शरीर को जला दिया उसकी आत्मा चीखती चिल्लाती हुई मैं वापस आऊँगी मैं वापस आऊँगी उस कुए से ऊपर से निकल गयी | जब गांव वालों ने वह आत्मा देखी तो वह लोग डर गए तब बाबा ने कहा अब कोई डरने की बात नहीं है अब इसका शरीर खत्म हो चुका है!अब यह तुम्हारा कुछ भी नहीं बिगाड़ सकती तभी विराट कुए से बाहर आया तब गांव वालों ने उस बधाई दी और कहा की अगर तुम ना होते तो पता नहीं हमारा क्या होता तब विराट ने कहा यह सब तो भगवान् की कृपा है! तब बाबा ने गांव वालों से कहा अब तुम ख़ुशी ख़ुशी से इस कुए का पानी पी सकते हो! सभी गांव वालों ने पानी पिया और बाबा का आदर सत्कार किया</item>
        <item>उस समय रमेश की उम्र कोई 22-23 साल थी और आप लोगों को तो पता ही है कि गाँवों में इस उम्र में लोग बच्चों के बाप बन जाते हैं मतलब परिणय-बंधन में तो बँध ही जाते हैं। हाँ तो रमेश की भी शादी हुए लगभग 4-5 साल हो गए थे और ढेड़-दो साल पहले ही उसका गौना हुआ था। उस समय रमेश घर पर ही रहता था और अपनी एम.ए. की पढ़ाई पूरी कर रहा था। यह घटना जब घटी उस समय रमेश एक 20-25 दिन की सुंदर बच्ची का पिता बन चुका था। हाँ एक बात मैं आप लोगों को बता दूँ कि रमेश की बीबी बहुत ही निडर स्वभाव की महिला थी। यह गुण बताना इसलिए आवश्यक था कि इस कहानी की शुरुवात में इसकी निडरता अहम भूमिका निभाती है। एक दिन की बात है कि रमेश की बीबी ने अपनी निडरता का परिचय दिया और अपनी नन्हीं बच्ची (उम्र लगभग एक माह से कम ही) और रमेश को बिस्तर पर सोता हुआ छोड़ चार बजे सुबह उठ गई। (गाँवों में आज-कल तो लोग पाखाना-घर बनवाने लगे हैं पर 10-12 साल पहले तक अधिकतर घरों की महिलाओं को नित्य-क्रिया (दिशा-मैदान) हेतु घर से बाहर ही जाना पड़ता था और घर की सब महिलाएँ नहीं तो कम से कम दो एक साथ घर से बाहर निकलती थीं। ये महिलाएँ सभी लोगों के जगने से पूर्व ही (बह्म मुहूर्त में) जगकर खेतों की ओर चली जाती थीं।) ऐसा नहीं था कि रमेश की बीबी पहली बार चार बजे जगी थी, अरे भाई वह प्रतिदिन चार बजे ही जगती थी पर निडरता का परिचय इसलिए कह रहा हूँ कि और दिनों की तरह उसने घर के किसी महिला सदस्य को जगाया नहीं और अकेले ही दिशा मैदान हेतु घर से बाहर निकल पड़ी। (दरअसल गाँव में लड़कोरी महिला (जच्चा) जिसका बच्चा अभी 6 महीना तक का न हुआ हो उसको अलवाँती बोलते हैं और ऐसा कहा जाता है कि ऐसी महिला पर भूत-प्रेत की छाया जल्दी पड़ जाती है या भूत-प्रेत ऐसी महिला को जल्दी चपेट में ले लेते हैं।  इसलिए ये अलवाँती महिलाएँ जिस घर में रहती हैं वहाँ आग जलाकर रखते हैं या कुछ लोग इनके तकिया के नीचे चाकू आदि रखते हैं।) खैर रमेश की बीबी ने अपनी निडरता दिखाई और वह निडरता उसपर भारी पड़ी । वह अकेले घर से काफी दूर खेतों की ओर निकल पड़ी। हुआ यह कि उसी समय पंडीजी के श्रीफल (बेल) पर रहनेवाली चुड़ैल उधर घूम रही थी और न चाहते हुए भी उसने रमेश की बीबी पर अपना डेरा डाल दिया।  हाँ फर्क सिर्फ इतना था कि वह पहले दूर-दूर से ही रमेश की बीबी का पीछा करती रही पर अंततः उसने अपने आप को रोक नहीं पाई और ज्यों ही रमेश की बीबी घर पहुँची उस पर सवार हो गई।  रमेश भी लगभग 5 बजे जगा और भैंस आदि को चारा देने के लिए घर से बाहर चला गया। जब वह घर में वापस आया तो अपनी बीबी की हरकतों में बदलाव देखा। उसने देखा कि उसकी बच्ची रो रही है पर उसकी बीबी आराम से पलंग पर बैठकर पैर पसारे हुए कुछ गुनगुना रही है।  रमेश एकबार अपनी रोती हुई बच्ची को देखा और दूसरी बार दाँत निपोड़ते और पलंग पर बेखौफ बैठी हुई अपनी बीबी को। उसको गुस्सा आया और उसने बच्ची को अपनी गोद में उठा लिया और अपनी बीबी पर गरजा, बच्ची रो रही है और तुम्हारे कान पर जूँ तक नहीं रेंग रही है।  अरे यह क्या रमेश की बीबी ने तो रमेश के इस गुस्से को नजरअंदाज कर दिया और अपने में ही मस्त बनी रही। रमेश का गुस्सा और बढ़े इससे पहले ही रमेश की भाभी वहाँ आ गईं और रमेश की गोदी में से बच्ची को लेते हुए उसे बाहर जाने के लिए कहा। अरे यह क्या रमेश का गुस्सा तो अब और भी बढ़ गया, उसे समझ में नहीं आ रहा था कि आज क्या हो रहा है, जो औरत (उसकी बीबी) अपने से बड़ों के उस घर में आते ही पलंग पर से खड़ी हो जाती थी वही बीबी आज उसके भाभी के आने के बाद भी पलंग पर आराम से बैठे मुस्कुरा रही है। खैर रमेश तो कुछ नहीं समझा पर उसकी भाभी को सबकुछ समझ में आ गया और वे हँसने लगी। रमेश को अपनी भाभी का हँसना मूर्खतापूर्ण लगा और वह अपने भाभी से बोल पड़ा, अरे आपको क्या हुआ? ये उलटी-पुलटी हरकतें कर रही है और आप हैं कि हँसे जा रही हैं। रमेश के इतना कहते ही उसकी भाभी ने उसे मुस्कुराते हुए जबरदस्ती बाहर जाने के लिए कहा और यह भी कहा कि बाहर से दादाजी को बुला लीजिए। भाभी के इतना कहते ही कि दादाजी को बुला लाइए, रमेश सब समझ गया और वह बाहर न जाकर अपनी बीबी के पास ही पलंग पर बैठ गया। इतने ही देर में रमेश के घर की सभी महिलाएँ वहाँ एकत्र हो गई थीं और अगल-बगल के घरों के भी कुछ नर-नारी। अरे भाई गाँव में इन सब बातों को फैलते देर नहीं लगती और तो और अगर बात भूत-प्रेत की हो तो और भी लोग मजे ले लेकर हवाईजहाज की रफ्तार से खबर फैलाते हैं। हाँ तो अब मैं आप को बता दूँ कि रमेश के कमरे में लगभग 10-12 मर्द-औरतों का जमावड़ा हो चुका था और रमेश ने भी सबको मना कर दिया कि यह खबर खेतों की ओर गए दादाजी के कान तक नहीं पहुँचनी चाहिए। दरअसल वह अपने आप को लोगों की नजरों में बहुत बुद्धिमान और निडर साबित करना चाहता था। वह तनकर अपनी बीबी के सामने बैठ गया और अपनी बीबी से कुछ जानने के लिए प्रश्नों की बौछार शुरु कर दी। रमेश, कौन हो तुम? रमेश की बीबी कुछ न बोली केवल मुस्कुराकर रह गई। रमेश ओझाओं की तरह फिर गुर्राया, मुझे ऐसा-वैसा न समझ। मैं तुमको भस्म कर दूँगा। रमेश की बीबी फिर से मुस्कुराई पर इस बार थोड़ा तनकर बोली, तुम चाहते क्या हो? बहुत सारे लोगों को वहाँ पाकर रमेश थोड़ा अकड़ेबाजों जैसा बोला, तुममत बोल। मेरे साथ रिस्पेक्ट से बातें कर। तुम्हें पता नहीं कि मैं ब्राह्मण कुमार हूँ और उसपर भी बजरंगबली का भक्त। रमेश के इतना कहते ही उसकी बीबी (चुड़ैल से पीड़ित) थोड़ा सकपकाकर बोली, मैं पंडीजी के श्रीफल पर की चुड़ैल हूँ। अपने बीबी के मुख से इतना सुनते ही तो रमेश को और भी जोश आ गया। उसे लगने लगा कि अब मैं वास्तव में इसपर काबू पा लूँगा। वहाँ खड़े लोग कौतुहलपूर्वक रमेश और उसकी बीबी की बातों को सुन रहे थे और मन ही मन प्रसन्न हो रहे थे, अरे भाई मनोरंजन जो हो रहा था उनका। रमेश फिर बोला, अच्छा। पर तूने इसको पकड़ा क्यों? तुमके पता नहीं कि यह एक ब्राह्मण की बहू है और नियमित पूजा-पाठ भी करती है। रमेश की चुड़ैल पीड़ित बीबी बोली, मैंने इसको जानबूझकर नहीं पकड़ा। इसको पकड़ना तो मेरी मजबूरी हो गई थी। यह इस हालत में अकेले बाहर गई क्यों? खैर अब मैं जा रही हूँ। मैं खुद ही अब अधिक देर यहाँ नहीं रह सकती। रमेश अपने बीबी की इन बातों को सुनकर बोला, क्यों क्या हुआ?डर गई न मुझसे। रमेश के इतना कहते ही फिर उसकी बीबी मुस्कुराई और बोली, तुमसे क्या डर। मैं तो उससे डर रही हूँ जो इस घर पर लटक रहा है और मुझे जला रहा है। अब उसका ताप मुझे सहन नहीं हो रहा है। (दरअसल बात यह थी कि रमेश के घर के ठीक पीछे एक पीपल का पेड़ था और गाँववाले उस पेड़ को बाँसदेव बाबा कहते थे। लोगों का विश्वास था कि इस पेड़ पर कोई अच्छी आत्मा रहती है और वह सबकी सहायता करती है। कभी-कभी तो लोग उस पीपल के नीचे जेवनार आदि भी चढ़ाते थे। और हाँ इस पीपल की एक डाली रमेश के घर के उसी कमरे पर लटकती रहती थी जिसमें रमेश की बीबी रहती थी।) चुड़ैल (अपनी बीबी) की बात सुनकर रमेश हँसा और बोला, जा मत यहीं रह जा। जैसे हमारी एक बीबी है वैसे ही तुम एक और। रमेश के इतना कहते ही वह चुड़ैल हँसी और बोली, यह संभव नहीं है पर तुम मुझसे शादी क्यों करना चाहते हो? रमेश बोला, अरे भाई गरीब ब्राह्मण हूँ। कुछ कमाता-धमाता तो हूँ नहीं। तूँ रहेगी जो थोड़ा धन-दौलत लाती रहेगी। रमेश के इतना कहते ही वह चुड़ैल बोली, तुम बहुत चालू है। और हाँ यह भी सही है कि हमारे पास बहुत सारा धन है पर उसपर हमारे लोगों का पहरा रहता है अगर कोई इंसान वह धन लेना चाहे तो हमलोग उसका अहित कर देती हैं। हाँ और एक बात, और वह धन तुम जैसे जीवित प्राणियों के लिए नहीं है। रमेश अब थोड़ा शांत और शालीन स्वभाव में बोला, अच्छा ठीक है, तुम जरा कृपा करके एक बात बताओ, ये भूत-प्रेत क्या होते हैं, क्या तुमने कभी भगवान को देखा है, आखिर तुम कौन हो, क्या पहले तुम भी इंसान ही थी? चुड़ैल भी थोड़ा शांत थी और शांत थे वहाँ उपस्थित सभी लोग। क्योंकि सबलोग इन प्रश्नों का उत्तर जानना चाहते थे। चुड़ैल ने एक गहरी साँस भरा और कहना आरंभ किया, भगवान क्या है, मुझे नहीं मालूम पर कुछ हमारे जैसी आत्माएँ भी होती हैं जिनसे हमलोग बहुत डरते हैं और उनसे दूर रहना ही पसंद करते हैं। हमलोग उनसे क्यों डरती हैं यह भी मुझे पता नहीं। वैसे हमलोग पूजा-पाठ करनेवाले लोगों के पास भी भटकना पसंद नहीं करते और मंत्रों आदि से भी डरते हैं। रमेश फिर पूछा, खैर ये बताओ कि तुम इसके पहले क्या थी? तुम्हारा घर कहाँ था, तुम चुड़ैल कैसे बन गई। चुड़ैल ने रमेश की बातों को अनसुना करते हुए कहा, नहीं, नहीं..अब मैं जा रही हूँ। अब और मैं यहाँ नहीं रूक सकती। वे आ रहे हैं। चुड़ैल के इतना कहते ही कोई तो कमरे में प्रवेश किया और रमेश को डाँटा, रमेश। यह सब क्या हो रहा है?क्या मजाक बनाकर रखे हो? रमेश कुछ बोले इससे पहले ही क्या देखता है कि उसकी बीबी ने साड़ी का पल्लू झट से अपने सर पर रख लिया और हड़बड़ाकर पलंग पर से उतरकर नीचे बैठ गई और धीरे-धीरे मेरी बेटी-मेरी बेटी कहते हुए रमेश की भाभी की गोद में से बच्ची को लेकर दूध पिलाने लगी। रमेश ने एक दृष्टि अपने दादाजी की ओर डाला और मन ही मन बुदबुदाया, आप को अभी आना था। सब खेल बिगाड़ दिए।आधे घंटे बाद आते तो क्या बिगड़ जाता</item>
        <item>यह कहानी एक गांव की है जिसका नाम है कोलागढ़ . कोलागढ़ का जंगल बहुत भयानक है! उस जंगल मैं भूतों प्रेतों का का ज्यादा डर था! वहां के लोगो का मानना था कि आत्माए भूत- प्रेत होते हैं!उन्होंने भी इस बात पर तब यकीन किया जब उन्होंने यह सब अपनी आखों से देखा! उस गाँव मैं एक औरत थी उसका दिमाग कुछ ठीक नहीं था उसका पति भी एक एक्सीडेंटमैं मर गया था तब से वह कुछ अजीब सी हो गयी थी कुछ लोग उसे पागल कहते थे!एक बार की बात थी की सुबह-सुबह गांव का एक आदमी जिसका नाम भोला राम था! वह शहर की और कुछ ज़रूरी काम से निकल पड़ा गांव के आने जाने का एक ही रास्ता था वह भी जंगल से गुजरता था!इसलिए लोग उसमें अँधेरे मैं डर के मारे नहीं जाते थे और शाम होते ही कोई जंगल की तरफ नहीं जाता था!भोला राम जब उस जंगल से जा रहा था गांव से कुछ दूर ही जंगल मैं उसे एक औरत की लाश पेड़ पर लटकती नज़र आई वह एक दम डर गया और भागता हुआ गांव वापस आया! कुछ लोगो ने उसे इस तरह से भागते देख कहा क्या हुआ भोला राम तुम तो अभी शहर के लिए निकले थे और तुम भागते हुए वापस क्योँ आ गए! तब भोला राम ने बताया कि मैंने अभी किसी की लाश को पेड़ पर लटकते देखा वह लाश किसी औरत की है! देखते-देखते सारा गांव इकट्ठा हो गया कि क्या हो गया कहाँ है लाश चलो चलकर देखते हैं! तब सारा गांव उसे देखने को चल दिया देखते क्या हैं कि एक औरत की लाश पेड़ पर लटक रही है! देखते ही गांव वालों ने कहा कि यह तो पागल लग रही है!कुछ लोगों ने कहा इसे नीचे उतारो और इसका दाह संस्कार कर दो कुछ लोगो ने कहा छोड़ो इसका है ही कौन जो इसे आग देगा वेसे भी इससे सारा गांव परेशान हो गया था चलो इससे तो पीछा छूटा! कुछ बूढ़े लोगों ने कहा कि ऐसा नहीं कहते शरीर का दाह संस्कार करना ज़रूरी होता हे नहीं तो उसकी आत्मा भटकती रहती है! तो कुछ लोगों ने कहा कि तो जा कर उतार ले उसे और करदे दाह संस्कार बड़े आये सुझाव देने वाले वेसे भी इस जंगल मैं आत्माओ की कमी नहीं है और एक और आत्मा सही चलो धीरे धीरे सारे लोग चलते बने दोस्तों आठ दस दिन तक वह लाश ऐसे ही पेड़ पर लटकती रही किसी ने उसे उतारा तक नहीं ! एक दिन अचानक उस लाश की रस्सी टूटकर पेड़ों पर अटक गयी और पत्तो से छुप गयी!समय बीतता गया एक दिन गाँव का हरिया नाम का व्यक्ति उस राते से जा रहा था कि उसे वही पागल सामने दिखाई दी वह एक दम डर गया उसका सारा शरीर कांपने लगा और उसके पलक झपकते ही वह गायब हो गयी हरिये ने सोचा कि मैं तो मन मैं ऐसे ही सोच रहा था! और वह आगे चल दिया तभी एक दम उसकी और एक सांड दोड़ते हुए आया और उसे जोर से टक्कर मार के चला गया हरिया उल्टा गिरा उसके बहुत जोर से चोट आई उसने जैसे ही पीछे मुड के देखा तो कोई नहीं उसने जैसे ही फिर आगे को देखा तो उसके आगे एक औरत कड़ी हो गयी वह एक दम डर गया और कांपने लगा उसकी शक्ल तो ऐसी थी कि तरफ गाल की हड्डियाँ और एक तरफ जला हुआ सा चेहरा आंखें अन्दर धंसी हुई नाख़ून बड़े बड़े वह उसे देखकर ऐसा डरा कि वह बेहोश होके गिर पड़ा उसकी आंखें खुली तो वह एक दम डर गया उसने अपने आप को घने जंगलों के बीचो बीच पाया उसके पेट मैं तो पानी हो गया चरों तरफ से आवाजें आ रही थी कहीं पत्तों मैं खर खर की आवाजें तो कहीं शेर के धहड़ने की आवाजें वह इतना डर हुआ था कि उसे तो भागना ही नहीं आ रहा था वह वहां से धीरे धीरे डरता हुआ जंगल मैं से भटकता हुआ बाहर आया उसे जंगल से निकलते-निकलते अँधेरा हो गया था  वो अब और डर रहा था कि पहले तो एक भूत था पर अब ना जाने कितनो से पला पड़ेगा पता नहीं आज मैं यहाँ से जिन्दा निकलूंगा कि नहीं उसके मन मैं अजीब अजीब से ख्याल आ रहे थे वह भागता ही चला जा रहा था भागते भागते वो जाने कैसे उस जंगल से बाहर निकल के आया उसे इस हालत मैं देख कुछ लोगो ने उससे पुछा कि इतनी रात को कहाँ से आ रहे हो तुम्हें डर नही लगता क्या उसने कुछ भी जवाब नहीं दिया उसे विश्वाश नहीं हो रहा था कि मैं गांव मैं जिन्दा आ गया हूँ उसकी हालत देखकर कह रहे थे कि इस हरिया को क्या हो गया है! वह घर पहुंचा और जाकर कि ओढ़ कर सो गया उसकी औरत ने उसे खाना खाने के लिए कहा पर उसने कुछ जवाब नहीं दिया! उसने रत को एक सपना देखा और उस सपने मैं उसी परेशान आत्मा को देखा वह उससे रो रो कर कह रही थी मुझे बचालो मुझे इस नरक से बचा लो यह लोग मुझे मार डालेंगे ऐसा सपना देख कर वह उठ खड़ा हुआ उसके पशीना निकल आया था और वह यह सोच रहा था कि यह सब मेरे साथ क्योँ हो रहा है! बह हो गयी लेकिन हरिया नहीं जगा तब उसकी पत्नी ने उसे जगाने के हाथ लगाया तो उसे उसके चहरे मैं उसी का चहरा दिखा वह चिल्ला पड़ा तब उसकी ने कहा क्या हुआ तुम शाम से कुछ अजीब से डरे हुए लग रहे हो न शाम को खाना खाया तुम्हें आखिर हुआ क्या है! मुझे बताओ तब उसने सारी बात बतायी ! तब वह जा कर समझी कि आप तभी परेशान हो! धीरे-धीरे यह बात सारी गांव मैं फेल गयी कि वह पागल औरत भूत बन गयी है! तभी कुछ लोगों ने बताया कि रात को यही आवाज कुछ लोगो ने सुनी जो जंगल से आ रही थी कि मुझे बचाओ मुझे इस नरक से निकालो अब तो सारे लोग परेशान थे कि शहर का जाने का रास्ता भी बंद हो गया अब हम लोग क्या करैं !तब कुछ लोगों ने कहा कि हम लोगों को किसी महान आदमी की सलाह लेनी होगी कि यह सब मांजरा क्या है! तब किसी एक आदमी ने कहा कि पास के गांव मैं नत्थीलाल भगत जी रहते हैं! वह आत्माओं के बारे मैं बहुत कुछ जानते हैं!जब सुखिया के लड़के को एक आत्मा ने पकड़ लिया था तब उन्ही ने उस आत्मा से उसे छुड़ाया था!तब कुछ लोगों ने कहा यही ठीक रहेगा! सब लोगों ने उस भगत जी को गांव मैं बुलाया और उन्हें साड़ी घटना बता दी भगत जी ने कहा कि तुमने उसके शरीर को न जला कर बहुत बड़ी गलती कर दी चाहे वो कैसी भी थी इतना बड़ा जंगल हो के भी तुम लोगों से चार लकड़ियों का बंदोबस्त नहीं हो पाया था! इन्शान कैसा भी हो जब वह मर जाता है तो उसका दुश्मन भी उसकी अर्थी को कन्धा देने को आ ही जाता है! पर तुमने तो सारी सीमायें तोड़ दी चलो अब जो भी हो गया है उससे निपटने के लिए अब तैयारी करो! तब भगत जी ने हवन किया और अपना ध्यान लगा के देखा तो उसे वह आत्मा बंधी हुई नज़र आई तब पंडित जी ने उसे पुछा कि तुम्हें यहाँ किसने बांध रखा है तब उसने कहा कि मुझे एक दरिन्दे ने बाँध रखा है पहले उसने मुझे मार के पेड़ पर लटका दिया था!फिर गांव वालों ने मेरे शरीर का अंतिम संस्कार भी नहीं किया! मेरे शरीर को उसने कहीं छुपा के रख दिया है इसने मेरी आत्मा को कैद कर लिया है! जब तक मुझे मुक्ति नहीं मिलेगी इससे जब तक मेरे शरीर का अंतिम संस्कार नहीं हो जाता मैंने हरिया को भी यह बात बतानी चाही जब तक मैं उसे कुछ बताती पर उससे पहले उस वहसी दरिन्दे ने उसे चोट पहुंचा कर बेहोश कर दिया था तब मैंने उसे उससे बचा लिया था!तब पंडित जी सब समझ गए और कहा कि तुम चिंता मत करो मैं तुम्हें अवश्य मुक्ति दिलाऊँगा! तब भगत जी ने आखें खोली तब उन्होंने कहा चलो मुझे उस पेड़ के पास ले चलो जहाँ वह मरी थी! पंडित जी ने कहा की जिस तरीके से अंतिम संस्कार करते है वह सारा सामान ले चलो तब गांव वाले सारा सामान लेकर चल दिए पंडित जी आगे आगे और गांव वाले पीछे-पीछे उन्होंने देखा की वह पेड़ तो बहुत बड़ा हो गया है वह बहुत घना हो गया है और लाश का कुछ भी अता पता नहीं है! न हीं उसकी हड्डियों का तब पंडित जी ने कहा की सारे लोग ऊपर चढ़ के ढूँढो हमें यह काम शाम होने से पहले करना है! तब सारे लोग उस पेड़ पर चढ़ कर उस लाश को ढूँढने लगे बहुत देर तक वह लाश नहीं मिली सारे लोग सोचने लगे लाश गयी तो गयी कहाँ न हड्डियों क पता कहा गयी एक भी हड्डी नहीं मिली तब पंडित जी ने नीबू दे दिया सबको और कहा जहाँ यह नीबू लाल हो जाये समझना वहीँ पर लाश है!दो तीन मिनट बाद एक आदमी ने कहा यह रही लाश यह तो हड्डियों का ढांचा है! उसका इतना कहते ही सारे लोग चीखने लगे भूत भूत उनके सामने एक भयानक आदमी खड़ा है उसके यह बड़े-बड़े दांत आंखें लाल-लाल मुंह भेडिये जैसा ये बड़े नाखून लोग डर के मारे ऊपर से कूद गए एक को तो उस भेडिये ने ऐसा पकड़ के फेंका की वह सीधा नीचे आ के गिरा हा हा हा हा चिल्लाने लगा कोई नहीं ले जाएगा इसे यह मेरी है इसे मैंने वर्षों से सजा के रखा है उसने गुस्से मैं सारा पैड झकझोर दिया ऐसा होते देख पंडित जी ने मंत्र पढना शुरू किया पंडित जी को मंत्र पढ़ते देख उसने उन पर हमला बोल दिया  पंडित जी को उठा कर फेंक दिया पर पंडित जी के मंत्र बंद नहीं हुए उन्होंने जो मंत्र पढ़ पढ़ के उसके ऊपर मिटटी फेंकी उसके शरीर पर जहाँ जहाँ मिटटी पड़ी उसका शरीर वहीँ से गलता जा रहा था उसका एक हाथ टूट कर गिरा वह पंडित जी के ऊपर ऐसा झपटा पंडित जी उस जगह से हट गए और वह नीचे जा गिरा पंडित जी ने फिर मंत्र पढ़ के उसके शरीर पर मारा वह वहीँ ढेर हो गया! उसकी आत्मा निकल के एक गांव वाले के अन्दर घुश गयी उसने गांव वालों को ही मारना शुरू कर दिया उसने तो एक का शिर फाड़ दिया और एक का हाथ चबा गया इतना खतरनाक होता जा रहा था उधर शाम होती जा रही थी तब पंडित जी ने उसकी और रस्सी फेंकीऔर दूसरी और एक आदमी ने पकड़ के उसे एक पेड़ से बांध दिया और उसको दो चार मंत्र पढ़ के मारे और लोगों से कहा शाम होने वाली है इससे पहले यहाँ और आत्माएं आये पहले उस शव को नीचे उतारो और उसका अंतिम संस्कार कर दो तब कुछ लोगों ने उसे उसे उठाकर लकड़ियों पर लिटा करा आग लगा दी वह पेड़ से बंधा हुआ चिल्लाए जा रहा था मत जलाओ उसे मत जलाओ उसे देखते देखते वह हड्डियाँ राख मैं परवर्तित हो गयी उसमें से एक ज्वाला उठती उई बाहर आई और पंडित जी को नमस्कार किया और कहा कि अगर इसको मारना हे तो उसके पहले वाले शरीर को जला दो तब वह खुद उसके शरीर से निकल जाएगा ऐसा कहते हुए वह आग का गोला बनकर आकश कि ओर चली गयी तब पंडित जी ने देर न करते हुए उसके शरीर को भी जला दिया तब वह फिर चिल्लाया मुझे मत जलाओ मुझे मत जलाओ तब तक आग उसके शरीर को जला चुकी थी!ओर उसकी आत्मा उस गांव वाले के शरीर से निकल कर आकाश मैं चली गयी तब उस आदमी को रस्सी से छोड़ दिया! तब उसका शरीर होश मैं आया! तब सब लोग उसे लेकर गांव आये तब सबने भगत जी को राम-राम कहा ओर भगत जी अपने गांव चले गए तब से उस गांव शांति आ गयी!  </item>
        <item> मेरे नाना  जी, पंडित अम्बा लाल शर्मा शानदार ज्योतिषी थे इलाके में उन का नाम था। हालांकि उन्हों ने इसे पेशा कभी नहीं बनाया। वो एक कारखाने के मालिक थे। उन के मित्र वैद्य पं. कृष्णगोपाल पारीक नामी वैद्य थे। उन की स्वयं की औषध शाला थी और भारतीय जड़ी बूटियों के माध्यम  से चिकित्सा पर अधिकार था। उन्हों ने एक आयुर्वेद महाविद्यालय भी कुछ बरस चलाया जिस ने इस क्षेत्र में सैंकड़ों लोगों को वैद्य बनाया। आज भी वे लोग गांवों में चिकित्सा सेवा दे रहे हैं। माँ बैद्य जी को राखी बांधती थीं और वैद्य जी ने उस राखी के रिश्ते को मामा जी से भी बढ़ कर निभाया। आज भी उस परिवार के लोग उस रिश्ते को उसी तरह निभाते हैंएक दिन मैं मामा जी से मिलने गया तो वैद्य मामा भी वहीं बैठे थे। दोनों में इस विषय पर वार्तालाप चल रहा था कि लोगों पर जो भूत-प्रेत चढ़ आते हैं उन का क्या इलाज है? मामा जी ने मेरे नाना द्वारा भूत उतारने के किस्से सुनाए। काशी गुरुकुल से विद्या प्राप्त वैद्य मामा कहाँ पीछे रहने वाले थे। उन्हों ने भी एक किस्सा छेड़ दिया। यह किस्सा मुझे इस लिए भी स्मरण रहा क्यों कि यह उस औरत पर से भूत उतारने से संबद्ध था जो उस मकान में रहती थी जिस के पास के मकान में मैं पैदा हुआ था।उस औरत को अचानक भूत चढ़ने लगा।  पहले पहल ऐसा महिने, दो महिने  में हुआ करता था। फिर आवृत्ति बढ़ती गई। भूत महाराज सप्ताह में दो-तीन बार आने लगे। घर वाले परेशान। एक दिन औरत पर भूत चढ़ा हुआ था कि औरत गली में निकल आई। वैद्य मामा उधर से गुजर रहे थे। उन्होंने वैसे ही पूछ लिया यह क्या हो रहा है? उन की पूरे मोहल्ले पर ही नहीं पूरे इलाके में धाक थी।स महिला के पति ने वैद्य मामा से कहा कि ‘इसे पिछले चार पांच महिने से भूत चढ़ता है। पहले तो दस-पांच मिनट में उतर जाता था। पर अब तो एक-एक घंटा हो जाता है और सप्ताह में दो-तीन बार चढ़ जाता है। आप के पास कोई इलाज/उपाय हो तो बताएँ। वैद्य मामा  सोच में पड़ गए। थोड़ी देर बाद कहा कि इसे किसी तरह मकान के अंदर कमरे में ले चलो और एक धूपेड़े  (हनुमान जी, माताजी और भैरव मंदिरों में धूप जलाने के लिए रखा जाने वाला मिट्टी का डमरू के आकार का बरतन) में कंडे जला कर रखें।पति कुछ लोगों की मदद से भूत चढ़ी पत्नी को जैसे-तैसे अपने मकान के कमरे तक ले गया। कुछ ही देर में मामा वैद्य जी वहाँ पहुँच गए। उन्हों ने कमरे का निरीक्षण किया कमरे में हवा-रोशनी आने के लिए दरवाजे के अलावा केवल एक खिड़की थी। उन्हों ने खिड़की को बंद करवा दिया। तब तक धूपे़ड़े में जल चुके कंडे आग में बदल चुके थे। वैद्य जी ने उस आग में कुछ डाला तो तेज गंध आई।वैद्य जी ने सब को कमरे से बाहर निकाला और धूपेड़ा कमरे में ले गए। औरत जोर से चिल्लाने लगी -मुझे कौन भगाने आया। मैं न जाउँगा। मिनट भर बाद ही एक कागज की पुड़िया में से कोई दवा उन्हों ने धूपेड़े में डाली और फौरन कमरे से बाहर आ कर दरवाजे के किवाड़ लगा कर कुंडी लगा दी। अंदर से औरत के चिल्लाने की आवाजें आईँ। फिर वह जोरों से खाँसने लगी। फिर उस के खाँसने की आवाज भी बंद हो गई। वैद्य जी ने तुंरत लोगों को दूर जाने को कहा और किवाड़ व खिड़की खोल दी। अंदर से बहुत सा धुँआ निकला। जो भी उस की चपेट में आया वही खाँसने लगा। औरत अचेत पड़ी थी।  वैद्य जी ने उस औरत के पति को कहा कि उसे खुले में ले आएँ। कुछ देर में यह ठीक हो जाएगी। तभी औरत ने आँखें खोली और सामान्य हो गई। लोगों को देख घूंघट कर लिया। उस का भूत उतर चुका था। वैद्य मामा ने जब किस्सा सुना चुके तो मैं ने पूछा आखिर आप ने किया क्या था? कहने लगे  -मैं ने बस थोड़ा सा लाल मिर्चों का पाऊडर धूपेड़े में डाला था। जिस के धुँए से औरत बेहाल हो कर बेहोश हो गई। होश में आई तो उस का भूत उतर गया था।-और उस औरत को कुछ हो जाता तो? मैं ने पूछा।मैं वहीं था। इलाज कर देता।फिर कभी उस औरत को भूत चढ़ा या नहीं? मैं ने जिज्ञासावश पूछा।वैद्य मामा ने बताया कि भूत तो फिर भी उस पर चढ़ता था। लेकिन तभी जब मैं गाँव में नहीं होता था। शायद भूत मुझ से डर गया था। </item>
        <item>ये कहानी आज से 12 साल पुरानी है तब मै 6 क्लास में पढता था | हमारे घर के पास में एक ऐसा घर है जिसे मैंने कभी खुला नहीं देखा | इस घर को लोग प्रेतबाधित बताते है और कोई भी वहा जाने की हिम्मत नहीं करता है | इस घर के खिड़की दरवाजे सब टूटे हुए थे |एक दिन स्कूल से आने के बाद मैंने और मेरे दोस्तों ने मिलकर इस भूतहा घर में जाने का प्लान बनाया | मै बचपन में बहुत निडर था लेकिन मेरे दोस्त थोड़े डरपोक किस्म के थे | उन्होंने पहले तो मना कर दिया कि उनके घर वालो को पता चलेगा तो अपनी चमड़ी उधेड़ देंगे | लेकिन मेरे ज्यादा समझाने पर वो राजी हो गये |हम टूटी दीवार से घर के आंगन में आये वहा पर एक टूटी खिड़की थी जहा से अंदर जाना आसान था | हम वहा से अंदर चले गये | पुरे घर में अँधेरा छाया हुआ था और उस घर से अजीब बदबू आ रही थी | हम घर की चीजो को ध्यान से देख रहे थे तभी हमे एक दीवार पर कोयले से लिख रखा था “मुझे मार दिया गया है ” | हम ये देखकर डर गये लेकिन फिर सोचा कोई मजाक करने के लिए लिख गया होगा |अब हम उपर जाने वाली सीढियों के पास आये तो पहली सीढि पर लिख रखा था “मै उपर कमरे में हु ” | ये देखकर मेरे दोनों दोस्त घबरा गये लेकिन मै नहीं डरा और उनको उपर ले गया | उपर तीन कमरे थे जिसमे से एक बंद पड़ा था हम उस कमरे में गये | कमरे में घुसते ही सामने दीवार पर लिखा था “मुझे इस कमरे में ढूंढो” | हम वहा की अलमारियो और बक्सों को देखने लगे जो पुरी तरह गल चुके थे | तभी एक अलमारी के अंदर लिख रखा था “मेरा सिर दाए कमरे में और धड़ बाए कमरे में है ” | ये देखते मेरे दोस्त बुरी तरह घबरा गये और वहा से भागने लगे | लेकिन मैने उन्हें जकड़ लिया और जाने नहीं दिया |अब हम बांये कमरे में जाकर धड़ ढूंढने लगे और वहा पर एक बक्से में एक सडा गला शव पड़ा था | इस बार तो मै भी डर गया लेकिन बिना पुरी तहकीकात किये वहा से नहीं जाने वाला था | उस बक्से के पास चटाई पर लिखा था | “तुम्हारे पीछे मेरा सिर दुसरे कमरे से आ रहा है ” | अचानक हमे पीछे से कोई परछाई दिखाई दी | और हमने देखा कि वो किसी लड़के का सिर था | अब हम बुरी तरह घबरा गये और वहा से चीखते हुए निकल पड़े |मैंने ये बात घर वालो को बताई तो पहले तो उन्होंने मुझे खूब पीटा और डांटा लेकिन फिर उन्होंने पुलिस को फ़ोन लगाया | पुलिस ने उस घर में तहकीकात की तो उन्हें बक्से में बंद शरीर तो मिल गया लेकिन सिर कही नहीं मिला | तबसे आज तक मै ऐसे भूतहा घरो में तहकीकात करने से डरता हु |</item>
        <item>मेरा नाम रमेश त्यागी है। बचपन से ही मै शर्मिला और खुद में खोया रहने वाला लड़का रहा हूँ। अपने शर्मीले स्वभाव की वजह से कभी मेरे ज़्यादा दोस्त नहीं बने। अकेलेपन से मुजे प्यार हो चला था। पर मेरी येही आदत मुजे इतनी भारी पड़ जाएगी यह तो मैने सपने में भी नहीं सोचा था।बारहवी कक्षा का मध्यांतर था। और छुट्टियाँ चल रही थी। अकेले अकेले बोर होने की वजह से मैंने टाइम पास के लिए मैलीविद्या की किताबें पढ़ना शुरू कर दिया।उन किताबों में बहुत सारे मंत्र लिखे थे। वशीकरण करना, किसी को भुखार चढ़ाना, उल्टियाँ कराना, लोगों के बीछ जगड़े लगवाना। ऐसे कई टोटके करने के मंत्र उन बुक्स में बताए गए थे। पहले तो मुजे विश्वास नहीं था की ऐसा हो सकता है। पर मैंने खुद एकाद दो मंत्रों का खुद पर ही प्रयोग किया। तब मुजे एहसास हुआ की यह तो वाकय में असरदार है।मै दिन में आठ आठ घंटों तक भूत प्रेत, पिशाच, डायन और काली विद्या, मैली विद्या से जुड़ी किताबें पढ़ने लगा। दो महीने की छुट्टीय मेंने इसी काम में बिता दी। और मेरा स्कूल का थर्ड सेमेस्टर शुरू हो गया। स्कूल में घुसते ही मेंने अपने सहपाठीयों पर मेली विद्या आज़माना शुरू कर दिया।जो टीचर डांटे वह गया। एक दिन तक उसका माथा में दुखा देता। कई दोस्तों पर गुस्सा आने पर मैने उन्हे क्लास में ही खून की उल्टियाँ करवा दी थी। दोस्तों को तो छोड़ो मैने अपने पापा पर भी एक जादू टोना किया था, जिस के प्रभाव से वह मुजे कभी पैसे देने से मना कर ही नहीं पाते थे। मैने घौर साधना करने वाले तांत्रिकों से संपर्क किया। उन लोगों को अपनी मंत्र तंत्र वाली शक्तियाँ दिखाई। उन्होने कहा की में अगर भूत प्रेत की साधना करूँ तो और भी शक्तियाँ पा सकता हूँ। मै फौरन तयार हो गया उन लोगोने मुजे भूत साधक मंत्र दिये। साधना शुरू करने के तीसरे ही दिन मेरे घर में भयानक आतमाए घूमने लगी। और मेरे मंत्रों पर जैसे गुलामों की तरह नाचने लगी। मैने एक दिन अपने पड़ोस में रहने वाली लड़की को मैली विद्या से, प्रेत से टकरा दिया। क्यूँ की वह लड़की मुजे भाव नहीं देती थी। मेरी यह नादानी मुजे बहुत भारी पड़ गयी। क्यूँ की वह प्रेत मेरे बुलाने से वापिस नहीं लौटा। उसने उस लड़की के शरीर में वास कर लिया। मै यह तो नहीं चाहता था। मै तो सिर्फ उसे सबक सीखाना चाहता था। पर अब मामला गंभीर हो चला था। वह प्रेत उस लड़की का खून चूसने लगा था। वह पूरी पागल सी होने लगी थी। रात रात भर वह चिल्लाती रहती थी। रोती रहती थी। उसकी भयानक चीखे अब मेरा दिल दहलाने लगी थी।जे खुद से घीन आने लगी थी। समज नहीं आ रहा था। की क्या करू, किस से मदद मांगु की उस बेचारी लड़की की हालत ठीक हो सके। फिर मुजे खयाल आया की उन अघोरियों के पास जाता हूँ, शायद वहाँ से कुछ रास्ता निकल आए।उन अघोरियों ने जो कहा वह सुन कर मेरी साँसे अटक गयी। और मेरे हाथ पाँव काँपने लगे। उन्होने कहा की ज़रूर इसका इलाज़ हो सकता है, पर अब वह प्रेत उस लड़की का खून और मांस चख चुका है। वह प्रेत अब छाया नहीं रहा। उसे वहाँ से निकाल कर किसी और के शरीर में जगह देनी होगी। और वह कोई, या तो तुम हो सकते हो, या फिर तुम्हारे घर का कोई व्यक्ति। क्यूँ की प्रेत जिद्दी होते हैं, वह अपना मनपसंद शरीर तभी छोड़ते है। जब उसे भेजने वाला, या उसका कोई सगा, अपने शरीर में उसे जगह दे। और उस अघोरी ने यह भी कहा की प्रेत के चंगुल में वह लड़की कुछ ही दिन जी पाएगी, और मरते ही वह भी प्रेत ही बनेगी। और तुम्हारे शरीर में रहने और तुम्हारा मांस खाने, और खून पीने का उसे पूरा अधिकार होगा। क्यूँ की तुमने उस पर प्रेत छोड़ा था। अपने पाप मुजे अब इस कदर डरा रहे थे की मै पागल सा होने लगा था। मैंने फैसला किया की उस प्रेत को मै अपने ऊपर लूँगा। इस काम में उन अघोरियों ने मेरी मदद की। वही लोग उस लड़की के घर गए और उस बेकसूर लड़की को उस प्रेत से आजाद कराया। अब सजा भुगतने की मेरी बारी है। आज में फिर अकेला हूँ कभी कभी बीमार भी रहता हूँ। पढ़ाई छोड़ दी है। खुद से नफरत हो चली ह।          वह प्रेत मेरे अंदर रह रहा है, इस बात से मुजे डर तो लगता है। पता नहीं कब वह अपना प्रभाव दिखाना शुरू कर देगा। उन अघोरियों ने कहा है की, इस वक्त मेरा मनोबल मजबूत है इसी लिए प्रेत प्रभाव नहीं दिखा पा रहा है। पर वह मेरा मांस खा कर और खून पी कर धीरे धीरे प्रबल होगा। और फिर मेरे कमजोर पड़ने पर वह त्रांडाव मचाना शुरू करेगा।           मैने उन अघोरियों से पूछा था की इस प्रेत को मुजसे दूर करने का और कोई उपाय नहीं?  यानि की उसे किसी और इन्सान पर छोड़े बिना दूर करना मुमकिन नहीं होगा? तब उन अघोरियों ने कहा की….           “बेटा यह तो तेरे कर्मों की सजा है। जब तक तेरे पापों की भरपाई नहीं होगी, तब तक तुजे इस बला से छुटकारा नहीं मिलेगा। हा अगर तू और गहरे पापों के दलदल में उतरना चाहता है, तो अपने किसी परिवार सदस्य को चुन ले जिस पर तू इस भयानक प्रेत को छोड़ सके।“   </item>
        <item> मै वाराणसी का रहने वाला हूँ। मेरे पिताजी शिवजी के मंदिर में पुजारी है। Train में सफर करते वक्त मेरा सामना रहस्यमय खौफनाक भुतिया शक्तियों से हुआ था। उस दिन के बाद मै कभी ट्रेन में बैठने की हिम्मत नहीं कर पाया हूँ। Train का साइरन बजे तो भी मेरी धड़कन बढ़ जाती है।मेरे साथ वह दर्दनाक घटना तब घटी थी जब मै अपने दोस्त बकुल और प्रदीप के साथ शिमला घूमने जा रहा था। हमने अचानक घूमने का Plan बना डाला तत्काल में ट्रेन टिकट बूक किया, और फटा फट रेल्वे स्टेशन पहुंचे।ट्रेन निकलने का समय हो चला था। बकुल और प्रदीप ट्रेन में चड़ गए। और में नाश्ता पैक करवाने के चक्कर में लेट हो गया। मुजे ज़ोरों की बाथरूम लगी थी तो में उधर रेल्वे स्टेशन के पास कोने में खड़े खड़े पिशाब करने लगा। अचानक मुजे किसी अनजान शक्ति नें ज़ोर का थप्पड़ मारा… मेरे कान में तो जैसे सिटी बज गयी। मेरा नाश्ते का पैकेट हवा में उछल कर बिखर गया॥ आस पास देखा तो कोई ना था। पर मै जिस पत्थर पर पिशाब कर रहा था उस पत्थर से धुंवा निकाल रहा था। यह देख कर मेरे तो रोंगटे खड़े हो गए। मै फौरन ट्रेन की और भागा, और चलती ट्रेन बड़ी मुश्किल से पकड़ी। बकुल और प्रदीप मुजे देखते ही गलिया देने लगे… वह बोले की कहा मर गया था… ट्रेन मिस हो जाती तो…?अब मै उन दोनों को कैसे बताऊँ की मैं किस मुसीबत का तमाचा खा कर आ रहा हूँ। ट्रेन नें रफ्तार पकड़ ली और हम तीनों दोस्त भी मस्ती मै मस्त हो गए। बकुल और प्रदीप से मेंने तमाचा खाने की और पत्थर से धुंवा  निकलने की बात बताई पर वह दोनों तो मुज पर हसने लगे। रात हो गयी थी हमने ट्रेन में ही खाना ऑर्डर किया। और फिर कुछ ही देर में हम ट्रेन में बाते करते करते सो गए। बकुल और प्रदीप की Upper Berth थी और में नीचे खिड़की के पास सोया था। तकरीबन रात तीन बजे ट्रेन किसी वीरान जगह पर रुक गयी। मेरी आँख खुली तो खिड़की से मेंने जांका तो देखा की बाहर जाड़ियों के पास बकुल खड़ा है और उसे किसी विकराल डरावने आदमी ने गले से पकड़ रखा है। मेरे तो होंश उड़ गए। में फौरन प्रदीप को जगाने लगा तो देखा की प्रदीप भी अपने बर्थ सीट से गायब है। मैंने फिर से खिड़की में जांका तो देखा की प्रदीप को भी उसी बकुल के पास किसी चुड़ैल जैसी डरावनी औरत नें जमीन पर गिरा रखा है और उसने प्रदीप की छाती पर पैर रखा हुआ है। मै अपने दोस्तों की मदद करने के लिए फौरन भागता हुआ ट्रेन के नीचे उतारा… और तभी अचानक देखा तो बकुल और प्रदीप गायब हो गए। और वह दोनों विकराल व्यक्ति भाग कर मेरे पास आ गए। अब उस चुड़ैल जेसी औरत और उस डरावने विकराल आदमी नें मुजे पकड़ रखा था। डर का आलम यह था की मेरी हलक सुख चुकी थी। और मेरे मुह से आवाज तक नहीं निकल रही थी। वह चुड़ैल जैसी औरत बोली की हम दोनों रेल्वे स्टेशन से तेरा पीछा कर रहे हैं। हमारे रहने की जगह को तूने गंदा किया है, इस लिए अब हम तुजे अपने साथ ले जाएंगे और तेरे खून से वह जगह साफ करेंगे। इतना बोल कर वह दोनों मुजे जाड़ियों में खीचने लगे… में तो अधमरा हो गया था… फिर भी भागने की कौशीस कर रहा था। पर मुह से आवाज निकले तो कोई मेरी मदद को आएना। तभी अचानक ट्रेन का साइरन बजा। और वह दोनों रहस्यमय भुतिया लोग मेरा हाथ जटक कर भागे। में बावलों की तरह ट्रेन की और भागा। और ट्रेन में घुस गया। फिर से ट्रेन चलने लगी। में चुप छाप अपनी सीट पर जा कर सो गया। मेरी धड़कने काफी तेज थी। फिर भी मेंने डरते डरते खिड़की से जांक ही लिया। तभी देखा तो वह विकराल आदमी और चुड़ैल की जोड़ी सामने जड़ियों में ट्रेन के साथ दौड़ रहे हैं। और उन दोनों के मुह मेरी और हैं। अब मैं खौफ से आतंकित था। में दहाडें मार कर रोने लगा। और चीखने लगा। हमारे डिब्बे के सारे मुसाफिर जाग गए। और तभी देखा तो बकुल और प्रदीप दोनों कमीने दोस्त अपनी सीट पर से नीचे उतरते हैं। वह बोले की हम तो उठे ही नहीं है। अपनी सीट पर ही सोये हुए थे। जब की मेंने उन दोनों को ट्रेन में ना पा कर ही उन दोनों को बचाने के किए ट्रेन से नीचे उतरने का जोखिम लिया था। सब ने मुजे शांत कराया और मेरे दोनों दोस्त फिर पूरी रात जागते हुए मेरे पास ही बैठे रहे। हम तीनों दोस्त शिमला घूमे पर ट्रेन के दर्दनाक हातसे की याद मुजे पागल किए जा रही थी। घर वापसी हमने बस में की। घर आने के बाद भी वह भुतिया जोड़ी मुजे डराती रहती थी। एक दिन मेंने अपने पिता से मदद मांगी। “पिताजी फौरन मुजे उस जगह पर ले गए जहाँ पर मेंने पिशाब किया था। उन्होने पानी की बाल्टी और जाडू मँगवा कर वह जगह खुद पानी से साफ कर दी। और वहाँ हाथ जौड कर बोले की मेरे बेटे ने अनजाने में जो गलती की है उसके लिए मै आप से माफी मांगता हूँ, और आप लोगों की मुक्ति के लिए ईश्वर से प्रार्थना करता हूँ।“ उसके बाद हम घर चले गए। आज उस बात को एक साल हो चुका है। वो जगह साफ कर आने के बाद कभी वह भुतिया लोग नज़र नहीं आए। </item>
        <item>मेरा नाम रषेश चदूरवेली है। और मै आन्ध्रप्रदेश का रहने वाला हूँ। दो साल पहले मेरे साथ हुई एक भयानक घटना के बारे में मै सबको बताना चाहता हूँ। कॉल सेंटर मै जॉब मिलने की खुशी में मैने अपने सारे दोस्तों को गोलकुंडा फ़ौर्ट घूमने ले जाने की पार्टी दी थी। वहीं मेरा सामना एक भयानक पारलौकिक शक्ति से हुआ था। उस घटना में जब मुझ  पर हमला हुआ तो मै बेहोश हो गया था। उस दिन हम चार दोस्त गोलकुंडा फ़ौर्ट पार्टी करने गए। सारा खर्चा मेरे पर था इस लिए मुजे पता था की मेरे भूक्कड़ दोस्त दबा दबा कर खाएँगे। पर नौकरी मिल चुकी थी तो मेंने भी कंजूसी नहीं की। और ढेर सारा फास्टफूड पैक करा लिया था। गोलकुंडा फ़ौर्ट पर हम चारों कुछ देर तक घूमे और फिर एक जगह छाँव देख कर नाश्ता खाने बैठ गए। दोपहर का वक्त था वहाँ ज्यादा भीड़ भी नहीं थी। हम नाश्ता खाने और मस्ती मज़ाक करने में मग्न थे तभी एक लंबा और काला आदमी उधर आया। और हम चारों को घूरने लगा। हमने पूछा की क्या बात है कुछ चाहिए… तो वह बोला की… “यह मेरा सोने का समय है… तुम लोग मुजे अशांति पहुंचा रहे हो। चले जाओ यहाँ से… और यहाँ फैलाई हुई गंदगी साफ कर के जाना।“हम चारों तो चौक गए। पर फिर भी वह उम्र में बड़ा था तो हम खड़े हो कर वहाँ से जाने लगे। तभी उसने हमे रोक कर कहा की अपनी फैलाई हुई गंदगी साफ कर के जाओ। अब मेरा दिमाग हट गया… मैने उसे कहा की “क्या यह तेरे बाप की जगह है? प्लास्टिक के कप, धूल मे पड़ा पिज्जा, मूँगफली, और दो चार कागज के टुकड़े तुजे इतने नड़ रहे है? जो हमसे लड़ने पर तुला है? जा नहीं उठाते कचरा… कर ले जो करना है…” मेरा यह जवाब सुन कर वह गुस्से से लाल हो गया। और डरावनी आवाज़ में घुरराने लगा। हम चार थे तो मै भी थोड़ा ताव में आ गया मेंने उसे धक्का दे कर गिरा डाला। उसके बाद जो हुआ उसे याद करने पर भी… मेरी चीख निकाल जाती है।   जैसे ही वह लंबा काला इन्सान मेरे धक्के से नीचे गिरा की तुरंत उसके मुह से खून की फुवारें छूटने लगी। और वह पागलों की तरह हसने लगा। हम चारों दोस्त इतना डर गए की पूछो मत। या तो वह इन्सान काफी बीमार था, या फिर वह इन्सान ही नहीं था। खून देख कर हम चारों दोस्त वहाँ से पागलों की तरह भागे। उस जगह से करीब 100 मीटर दूर जा कर हमने मूड कर देखा तो वहाँ कोई इन्सान था ही नहीं। यह देख कर मेरी तो रूह काँप गयी। क्यूँ की वहाँ से आने जाने का एक ही रास्ता था और उस जगह हम चार दोस्त उस वक्त खड़े थे। मैने या मेरे दोस्तो ने फिर कभी उस काले लंबे इन्सान को कही भी देखा तो नहीं है, पर मेरे साथ कई बार एक अजीब वाकिया होता रहता है। मेरे घर में कई बार प्लास्टिक के कप पिज्जा के टुकड़े और मूँगफलियाँ बिखरी पायी जाती है। घर में अगर वह चिजे लायी गयी हों तो तो ठीक है, पर ना हों तब भी वह चीजे पड़ी मिलती है। जो गोलकुंडा फ़ौर्ट में हमने खा कर फेंकी थी। शायद वह लंबा काला आदमी कोई भूत प्रेत होगा। और वह मुजे बार बार हम दोस्तों की गलती याद दिला रहा है। मेरे दोस्तों ने उसे धक्का नहीं दिया था, पर मैने दिया था। और मै उस से झगड़ा भी था। मुजे पता नहीं की अगर वह भूत प्रेत हुआ तो आगे मेरे साथ क्या कर के मुजसे बदला लेगा</item>>
        <item>मित्रो मेरा नाम राजन रविन्द्रन है और मै केरल का रहने वाला हु | आज मै आपको मेरे दादाजी के साथ घटी सच्ची घटना से आपको रूबरू करवाना चाहता हु | यह बात आज से 40 साल पुरानी है मेरे दादाजी एक अध्यापक थे और वो रोजाना नाव में बैठकर नदी के दुसरी तरफ दुसरे गाँव में पढ़ाने जाया करते थे | मित्रो जैसा कि आपको पता होगा कि उस समय केरल इतना विकसित प्रदेश नहीं था और आवागमन के लिए अधिकतर नावो का उपयोग किया जाता था |क दिन की बात है स्कूल में परीक्षाये चल रही थी | मेरे दादाजी इस वजह से स्कूल में काफी लेट हो गये थे | सर्दी का समय था और शाम की सात बज चुकी थी | जैसा कि आप जानते है कि सर्दियों में अँधेरा जल्दी हो जाता है | शाम के सात बजे भी ऐसा लग रहा था कि जैसे रात के 10 बज गये हो | स्कूल के सभी स्टूडेंट और अध्यापक छ: बजे तक निकल चुके थे | अब मेरे दादाजी और स्कूल का चपरासी दोनों ही रह गये थे | चपरासी उसी गाँव का रहने वाला था लेकिन मेरे दादाजी को तो नदी के उस पार आना था |मेरे दादाजी धीरे धीरे नदी के किनारे तक पहुचे तो उनको वहा पर कोई भी नाव नहीं दिखी | उन्होंने सोचा आज तो यहा पर फंस गये | उन्होंने सोचा कि कुछ देर इंतजार करते है शायद कोई नाव आ जाए | तभी उनकी नजर नदी में दूर से एक रोशनी नजर आयी | मेरे दादाजी ने सोचा शायद यही नाव है | मेरे दादाजी की जान में जान आयी | वो नाव धीरे धीरे करीब आती जा रही थी तभी वो किनारे में आकर रुक गयी | उस नौका के चालक ने अपना पूरा मुह ढक रखा था | मेरे दादाजी ने उसको नदी के उस पार ले जाने के कहा और उसने बिना कुछ बोले अपना सिर हिला दिया | मेरे दादाजी ने सोचा शायद बेचारा ठण्ड के मारे कुछ नहीं बोल पा रहा है | अब वो धीरे धीरे अपनी नाव नदी के उस पार ले जाने लगा | मेरे दादाजी ने कई बार उससे बतियाने की कोशिश की लेकिन वो कुछ नहीं बोला |अब मेरे दादाजी की नाव मेरे गाँव के तट पर पहुच चुकी थी और मेरे दादाजी नाव से उतर गये और जैसे ही पैसे निकालकर उसको देने लगे तो वहा पर नाव में कोई नहीं था | मेरे दादाजी के होश उड़ गये कि वो नौकाचालक अचानक कहा गायब हो गया कही वो भूत तो नही था  | मेरे दादाजी डरते डरते घर पहुचे और घर जाकर सो गये |अगले दिन मेरे दादाजी ने अपने दोस्तों से नाव के भूत का जिक्र अपने दोस्तों से किया तो दोस्तों ने बताया कि इस नदी में कई सालो पहले एक नाविक की यात्रियों के साथ मौत हो गयी थी और वो अपने यात्रियों को गंतव्य स्थान पर नहीं पंहुचा पाया | इसी कारण उस नाविक की आत्मा कई बार रात को फंसे हुए यात्रियों को गन्तव्य तक पहुचाकर पश्चाताप करती है | हालांकि वो किसी को नुकसान नहीं पहुचाती है | अब मेरे दादाजी समझ गये तो कि उस नाविक के भूत ने उनकी मदद की थी | मेरे दादाजी आज भी उस नाविक के भूत के किस्से को हम लोगो को सुनाते है |</item>
        <item>यह घटना तब की है जब मैं 26 साल की थी और 7 महीने से प्रेग्नेंट थी और अपने बेबी का ख्याल रखने के लिए छुट्टियों पर थी | उस रात मेरे पति जब शाम को ऑफिस से लौटे तो हमने पास ही एक पार्क में टहलने का प्रोग्राम बनाया | रात के नौ बज रहे थे और हम अपनी कार से वहा पहुचे ताकि रात को वापस आते वक्त  दिक्कत ना हो | वहा हमने देखा कि लोगबाग वहा टहल रहे थे हमने भी वहा आधे घंटे तक चहल कदमी की | फिर जब थक गये तो वापस चलने का निर्णय किया |मेरे पति ड्राईवर सीट पर थे और मेने जैसे ही अपनी तरफ का कार का गेट खोला एक बुढी औरत  मेरे ड्रेस को खीचने लगी | मेने इसे नार्मल बात समझकर , उसे बिना पैसे दिए कार में बैठ गयी |हमारी कार 5 मिनट चली ही थी और जब हमारी गाडी लाल बत्ती पर रुकी तो फिर वोही बूढी औरत सामने दिखाई दी | मैंने इस पर ज्यादा ध्यान ना देते हुए घर पर पहुच गये |अगली रात जब मेरे पति किसी बिज़नस वर्क के लिए शहर से बाहर गये हुए थे और मै घर पर अकेली थी | रात को 2 बजे के करीब जब मेरी नींद खुली तो जिसे मेने देखा वो देखकर मैं बुरी तरह से काँप गयी और आँखों पर विश्वास नहीं हुआ|मैंने देखा की वही बुढी औरत मेरे पलंग के बगल में बैठी हुई थी और कह रही थी “मेरे करीब आओं “|एक बार तो मैंने सोचा की शायद मै सपना देख रही हु लेकिन जब मेने अपनी आँखे बंद  कर वापस खोली तब भी वो वही खडी थी | मैरी दिल की धडकने बढ़ गयी और यह सोचकर की वो बच्चे को नुक्सान ना पहुचाये मैं घर के दरवाज़े की तरफ बढ़ गयी और बाहर निकलकर पड़ोसियों का दरवाज़ा खटखटाया |ी तरह से डरी हुई थी लेकिन मैंने पड़ोसियों को कुछ नहीं बताया ताकि  वो कही मुझे पागल ना समझ बैठे | मैंने तुरंत अपने पति को फ़ोन किया और उसी वक़्त गाडी से सुबह पांच बजे तक घर आ गये | मैंने उनको सारी घटना बताई |जब ये बात मेरी बात मेरी माँ को बताई तो वो तुरंत मेरे घर आ गयी और उन्होंने घर में छोटा सी पूजा करवाई ताकि वो बुढी औरत उसे दोबारा ना दिखे | उस पूजा के बाद मेने कभी उस बुढी औरत को नहीं देखा | इस तरह फ्रेंड्स मेरी माँ की सलाह से मैं और मेरा बच्चा सुरक्षित रहे | दोस्तों अक्सर ऐसा होता है कि गर्भावस्था के दौरान आपको कुछ विशेष ऐसी जगहों का ध्यान रखना पड़ता है जहा से कुछ रूहे अक्सर साथ लग जाती है </item>
        <item>मेरा नाम राजिम शेख हैं। मैं किशनगंज का रहने वाला हूँ। पैसा कमाने के चक्कर में, मैं घर से बाहर दूसरे राज्य में मेहनत मजदूरी करने जाता हूँ। क्रेन चला कर ही मैं, अपना रोजी रोटी का जोगार कर पता हूँ। मेरी ज़िन्दगी में एक घटना ऐसा भी घटा, जिसके कारन मुझे अपना काम छोड़ कर घर वापस चले आना पारा। वो घटना ऐसी थी जिसकी छाप आज भी मेरे दिमाग में मानो बिलकुल नए जैसी हैं। लाख कोशिश करने के बाद भी मैं उसे भुला नहीं पा रहा हूँ।एक बार मैं काम करने के लिए नैनी ढाला गया हुआ था। वहाँ पर एक सरिया कम्पनी में, मैं क्रेन चलाने का काम किया करता था। मेरी ड्यूटी शिफ्ट में चलती थी।  जिस कारन रात में कभी-कभी २ बजे मेरी छुट्टी होती थी। मेरा शिफ्ट एक सप्ताह का रहता था। एक रात मैं अपना काम ख़त्म करके अपना चार्ज दूसरे ऑपरेटर को दे कर।  रात में दो बजे के करीब अपने भाड़े के घर में वापस जा रहा था। मेरे पास एक साइकिल थी। जिस से मैं ड्यूटी आया-जाया करता था। जब अपने कारखाने से अपने भाड़े  के घर पे वापस जा रहा था। तभी मेरे साइकिल के आगे-आगे एक कुत्ता भी चल पड़ा। कुत्ता थोड़ा रुका और मेरे सामने आने का इन्तेजार करने लगा। सड़क के किनारे लगी लाइट से वो कुत्ता मुझे बिलकुल साफ़ दिख रहा था। जब मेरी साइकिल सामने पहुची तो वो मेरे साइकिल के साथ चल दिया। कभी वो कुत्ता मेरे साइकिल के साथ-साथ चलता तो कभी साइकिल के पीछे-पीछे। रास्ता बिलकुल सुनसान था कोई भी रास्ते में आना जाना नहीं कर रहा था।  रात के करीबन दो बजे के बाद का समय भी हो चूका था। साइकिल को मैं तेजी से चला रहा था और उस कुत्ते की हरकत को भी देख रहा था। ज़ब  मेरा घर आ गया तो मैंने देखा की वो कुत्ता जिस रास्ते से मेरे साथ आया था। वो उसी रास्ते वापस चला जा रहा हैं। मुझे कुछ खाश नहीं लगा। उसके बाद वाले दिन, फिर मैं काम करने कारखाना चला गया। मेरा काम रात के दो बजे ख़त्म हुआ। मैं फिर अपनी साइकिल से अपने भाड़े के घर की तरफ चल दिया। कारखाने से थोड़ी दुरी पर एक सुनशान जगह थी।  जहाँ पर बहुत से पेड़ लगे हुए थे। मैंने देखा की वो कुत्ता एक पेड़ के नीचे  बैठ कर मानो  मेरा ही इन्तेजार कर रहा हो। जैसे ही मैं अपने साइकिल से उनके करीब पंहुचा, तो वो फिर से मेरे पीछे-पीछे दौर पड़ा। मुझे थोड़ा अजीब सा लगा।  अगले दिन जब मैं ड्यूटी गया तो ये बात अपने दोस्तों को बताया।  लेकिन उनसे मुझे कोई ऐसा जवाब नहीं मिला जिस से मैं आशचर्य चकित तो जाऊ। मेरे साथ ऐसा घटना, घटना शुरू हो गया। मैं ड्यूटी से जब वापस आता तो वो कुत्ता भी मेरे पीछे-पीछे घर तक मुझे छोड़ने जरूर आता। जब मैं अपने घर का दरवाजा ख़ोलता तो वो वापस चला जाता।  मैं उस घर में अकेले रहता था।  पर मुझे बहुत अजीब सा लगता।  मेरे साथ ऐसा होता रहता।  कभी-कभी मन करता की एक पत्थर उठाऊ और उस कुत्ते को मार कर भगा दू। पर मैंने उसे टोका तक नहीं।  वो कुत्ता अपने मस्ती में चलता और मैं अपने मस्ती में साइकिल चलता रहता। मैं अपना दिमाग दौड़ाता रहता, की मैं उतने दिनों से काम कर रहा हूँ।  पर आज तक इतना काला कुत्ता इस जगह पे नहीं देखा। ऐसा काला कुत्ता मुझे कभी-भी दिन में नजर नहीं आया।  जब की कारखाने में काम करते हुए मुझे दो साल से भी ज्यादा हो चुके हैं।  जब की मैं इसी रास्ते आना जाना करता हूँ।  एक रात मैंने हकीकत जानने की ठानी और मैंने ठान लिया की आज रात पता लगाऊंगा की ये कुत्ता रात में जाता कहा हैं। रोज रात की तरह उस रात भी मैं अपनी साइकिल ले कर अपने भाड़े के घर की तरफ रवाना हो गया।  रात के करीबन दो बज चुके थे।  मैं अपने घर वापस जा रहा था।  जैसे ही मैं उसके सामने से गुजरा वो फिर से मेरे पीछे पीछे चल दिया।  वो फिर मेरे साइकिल के आगे-आगे दौड़ता तो कभी पीछे-पीछे। जब मैं अपने घर पंहुचा और दरवाजा खोलते समय पीछे मुर कर देखा, तो वो कुत्ता वापस जा रहा था। मैंने अपने घर का  दरवाजा   बंद किया और पैदल ही उसके पीछे-पीछे चल दिया। मेरे घर से थोड़ी दुरी पर एक चौराहा था।  रास्ते से मुर कर वो कुत्ता कम्पनी के रास्ते चल दिया। ,मैं भी पीछे पीछे उस चौराहे तक आ गया। चौराहे से मुर कर जैसे ही कंपनी जाने वाली सड़क पकड़ा तो मेरे होश उड़े के उड़े रह गए। मैंने देखा एक लम्बा सा आदमी जिसका कद करीबन सड़क के किनारे बिजली के खम्बे से भी लंबा था। उसका लंबाई- काफी  थी।  इतना लम्बा साया था की  पता नहीं चल पा रहा था आखिर में साया का अंत कहाँ हैं। इतना लम्बा साया देख कर मैं बहुत डर गया। वो आदमी सफ़ेद रंग का कुर्ता पजामा पहने हुए था। मनो उस आदमी के कुर्ते पाजामे में लाइट लगा हो।  वो ऐसा चमक रहा था। उस आदमी की लंबाई से ज्यादा लम्बा उसका साया था। मैं जहाँ पे खड़ा हो कर उसे देख रहा था।  वो आदमी, वहा से कुछ ही दुरी पर था और मस्ती से  कारखाने वाला रास्ता पकड़ कर, कारखाने की तरफ चला जा रहा था। उस रास्ते में इतना सुगन्धित महक फैली थी की आज तक मैंने वैसा सुगंध नहीं सुंघा होगा।  पूरा रास्ता अजीब सा सुगंध से भरा परा था। मैं उसे देख कर बहुत घबरा गया।  मेरे मुह से चीख निकलने ही वाला था की मैंने अपना मुह अपने ही हाथों से जोर से बंद कर दिया। पर मुझे लगा की उस लंबे आदमी ने मेरी आवाज़ सुन ली। वो वही रुक गया। मेरे दिल की धड़कन काफी बढ़ गई। मैं सड़क के किनारे खड़ा था।  रात भी काफी हो चुकी थी। दूर-दूर तक सन्नाटा ही सन्नाटा पसरा हुआ था। अगर उस वक़्त वहाँ कोई था, तो वो मैं और वो लम्बा साया वाला आदमी। मुझे लगा की अब वो पलट कर पीछे की तरफ देखेगा। अगर अपने पीछे मुझे पाया तो हो सकता हैं की  मुझे मार दे। मैं सड़क के किनारे था और वही पर एक बंद पान की दुकान थी। मैं दौड़ कर भागा  और उस पान की दुकान के दिवार से सट कर छुप गया। और अपने मुह को अपने दोनों हाथों से दबा दिया। मुझे डर था की कही घबराहट या फिर डर से मैं चिल्ला न दु। मैं उस दिवार में पूरी तरह चिपक कर बैठ गया। बैठ कर उस लंबा साया को देखने लगा। उस आदमी का लम्बा साया थोडा देर तक रुका। उसके हाथ आगे-पीछे होने लगे, मनो वो वापस आ रहा हो। मैं करीबन दस मिनट रुक कर उस लंबा साया का हरकत देखता रहा। लेकिन धीरे-धीरे वो लम्बा आदमी कारखाने की तरफ वापस चला गया। और लम्बा साया भी उस आदमी के साथ अँधेरे में कही गुम हो गया।  धीरे-धीरे जितना सुगंध वहा फैली थी वो भी ख़त्म हो गई। लगभग दो घण्टे के बाद जब मुझे यकीन हो गया की, वो आदमी जा चूका हैं।  तो मैं उठा और दौड़ता हुआ अपने भाड़े के घर में आ गया। घर में घुस कर पूरी जोर से दरवाजा बंद कर दिया। डर से मेरा हालत ख़राब हो गया था।  अब तो मुझे घर के अंदर भी डर लगने लगा। किसी तरह रात बिताया और सुबह होते ही अपने, घर मालिक के पास गया। जितना उसके घर का भाड़ा बनता था उसे दे दिया।  और अपना सामान ले कर अपने गांव किशनगंज वापस चला आया। मैंने ये बात अपने घर में बताई तो वे सभी बोले की किस्मत अच्छा था जो  बच गए नहीं तो मारे जाते।  वही अपने घर के सामने मस्जिद के मौलाना साहेब को, ये बात बताई तो उन्होंने ने कहा की वो एक जिन्नात था। जो तुम्हारी हिफाजत कर रहा था। वो एक कुत्ते की सक्ल में तुम्हे रोज घर तक छोड़ने आया करता था। पर जो भी हो आज भी मैं किसी प्रकार का सुगंध सूंघ लेता हूँ तो डर जाता हूँ। मैं रात में गलती से भी किसी कुत्ते को नहीं भगाता। कुत्ते को देखते ही मुझे वो आदमी याद आ जाता हैं। </item>
    </string-array>
</resources>