<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="Story_title_soulShadow">
        <item>भटकती आत्मा </item>
        <item>राज मिस्त्री का साया</item>
        <item> सुई धागा वाली चुड़ैल </item>
        <item>बदला लेगी डायन </item>
        <item>मत लेना शॉर्टकट </item>
        <item>न जाना इस तालाब के पास </item>
        <item>छोड़ दी तेरी जान </item>
    </string-array>

    <string-array name="Story_SoulShadow_full">
        <item>मेरा  नाम रमेश गुप्ता हैं। मेरा एक किराना का  दुकान हैं।  अच्छा खासा कमाई कर लेता हूँ। बहुत से लोग मेरे जान परिचित के हैं। लोगो के राशन का बंदोबस्त करना और राशन बेचना मेरे जीवन का एक हिस्सा हैं।  मेरा  और मेरे माता-पिता का  जीवन मेरे दुकान से ही चलता  हैं।मेरे दुकान पर  बहुत से लोगो का खाता भी चलता हैं। वे मेरे दुकान से राशन उधार ले कर जाते हैं। मैं उस उधार को खाते में लिख देता हूँ।  अकसर लोग पैसा खुद पंहुचा देते हैं।  पर  कुछ लोग ऐसे भी हैं जिन से उधार वसूलने के लिए मुझे जाना पड़ता हैं।  एक दिन मैं अपना उधार वसूलने के लिए एक आदमी के घर जा रहा था।  उसका घर मेरे दुकान से लगभग पचास किलोमीटर की दुरी पर था। उस आदमी ने मुझ से राशन लिया था। बहुत पैसा भी उधार हो गए थे। मैं अपनी गाड़ी से उसके घर चल दिया।  मुझे दिन रहते वापस भी आना था।  मैं गाड़ी चलते हुए एक शुनशान जंगल से गुजर रहा था।  तभी मुझे अचानक बहुत जोरो से  पेशाब लगा।  मैं सोचा की पहले पेशाब कर के फिर गाड़ी चलाता हूँ।  एक शुनशान जगह देख कर मैं अपना गाड़ी रोक दिया। गाड़ी को सड़क के किनारे लगा कर, मैं सड़क से थोड़ी नीचे उतर कर पेशाब करने लगा। दोपहर का समय था।  गर्मी की धुप बहुत तेज थी। मैं जब खड़ा हो कर पेशाब कर रहा था। तभी  अचानक किसी की  रोने की आवाज मेरे कानों में सुनाई दी।  मैं अपना काम ख़त्म कर के उस तरफ बढ़ा जहाँ पर कोई रो रही थी। वो रोने की आवाज किसी औरत की थी। मैं उस औरत के पास पहुच गया।  जो मुझ से कुछ ही दुरी पर थी।  वो एक पत्थर पर बैठ कर रो रही थी। उसका चेहरा जंगल की तरफ था।  मैं पीछे से उसके करीब पंहुचा और उस से बोला की मैडम आप इतने एकांत जगह पर  और यहाँ बैठ कर क्यों रो रही है। पहली  बार जब मैं बोला तो हो सकता है की उसने मेरी आवाज़ नहीं सुनी हो।  मैं अपना बात को फिर से दोहराया। तब वो औरत पलट कर मेरे तरफ देखने लगी।  और बोली की भाई साहेब मैं जिस कारन से रो रही हूँ।  आप मेरा मदद नहीं कर पाएंगे। मैंने फिर कहा, आप बताइये तो सही आप रो क्यों रहे हैं।  मैं आप की मदद क्यों नहीं कर पाउँगा।  मैं बोला की एक इंसान अगर दूसरे इंसान का मदद नहीं कर पाया तो फिर वो इंसान किस काम का। वो औरत मुझे समझने लगी और बोली की आप मुझे मेरे हालत पर छोड़ दीजिये। मैं अपनी किस्मत पर रो रही हूँ। आप मेरा मदद नहीं कर पाएंगे। मेरी कहानी सुन कर बेकार में आप को भी तकलीफ होगी।  जब मैं ज़िद्द करने लगा तो वो औरत मुझे अपनी कहानी सुनाने के लिए राजी हो गई।  मैं पहली नजर में ही उसकी खूबसूरती का दीवाना हो चूका था।  वो औरत कमाल की खूबसूरत थी। वो औरत मुझे अपनी कहानी सुनाने के लिए राजी हो गई।  उस औरत ने अपनी कहानी सुनाई उसने कहा की - मेरी  शादी चार  साल पहले एक आदमी से हुई थी।  पहले तो सब कुछ ठीक-ठाक चल रहा था।  पर बहुत दिन बीत जाने के बाद भी मुझे  बच्चा नहीं हुआ।  मेरे  पति ने डॉक्टर से भी चेक कराया पर अफ़सोस कोई फायदा नहीं हुआ। डॉक्टर ने मुझे  बाझ घोषित कर दिया।  मेरे  पति  जान चूका थे  की, मैं  कभी माँ नहीं बन सकती हूँ । उस दिन से हम  दोनों के बीच तनाव रहने लगा। वो मेरा  थोड़ा भी परवाह नहीं करने लगे।  मेरी  सास भी मुझे  गिरी हुई नज़रों  से देखने लगी। जो औरत माँ नहीं बन सकती।  उसे समाज बहुत घृणा की नजर से देखता हैं। मुझे उन सभी के तरफ से दी जाने वाली गाली सुनाने की आदत हो गई।  मैं जानती थी की समाज में एक बाझ औरत का क्या जगह होना चाहिए। मुझे भगवन ने बाझ बनाया और मैं एक बाझ हूँ यही हकीकत हैं। मैं अंदर ही अंदर घुटन सी महसूस करने लगी। अपने पति के घर में, मैं एक अजनबी बन गई।  पर मैं हर कष्ट  को सहने के लिए तय्यार थी।  एक दिन मेरे पति अपना विवाह किसी दूसरी औरत से कर लिए। वो औरत मेरी जगह ले चुकी थी। मुझे लगा की मेरे पति ने सही फैसला लिया है। पर कुछ दिनों के बाद मेरी सौतन मुझ से झगड़ा करने लगी।  बात-बात पर वो मुझे ताने मारती।  मैं इसकी शिकायत अपने पति से करती पर सोची की मेरी सौतन सही हैं।  खोट तो मुझ में ही  हैं।  मैं एक बाझ औरत हूँ और मुझे ये सब सहना ही पड़ेगा। पर मेरी सौतन मुझे घर के अंदर देखना नहीं चाहती थी। मेरा चेहरा  उन सभी के लिए अपसगुन बन गया। एक दिन घर में मेरी सौतन मुझ से झगड़ा कर रही थी।  तभी मेरे पति आ गए।  वो मेरे पति से बोली की इस घर में मुझे रखो या फिर इस बाझ को। मैं उन दोनों के सामने खड़ी हो कर सिर्फ रो रही थी। मेरे पति ने फैसला किया की वो मुझे घर से निकाल देंगे। जब अपने पति का ये फैसला सुनी तो मेरे पैरो तले जमीन ही घसक गई। मैं अपने पति के पैर पकड़ कर रोने लगी।  पर मेरी सौतन मेरा सिर का बाल पकड़ कर मुझे घर से बाहर निकाल दी।  मेरी सास भी वहाँ खड़ी हो कर ये सभी तमाशा देखती रही। मेरा सामान घर से बाहर फेक दिया गया। मेरी सौतन बोली की अपनी माँ के घर चली जाओ और कभी भी वापस मत आना। मैं वहाँ से अपने मइके चली आई।  पर मैं अपने घर वापस नहीं जा सकती हूँ। मेरे पिता मुझे अकेले आते हुए देखेंगे तो बहुत चिंतित हो जायेंगे।  मैं क्या मुह ले कर अपने घर जाउंगी।  एक लड़की का विवाह कर के उसके माँ-पिता को बहुत राहत  मिलती हैं।  सभी के माँ पिता सोचते है की लड़की की  शादी हो गई तो समझो गंगा नाहा लिया। वैसे भी एक लड़की चाहती है की उसकी  शादी जिस घर में  हो।  उसी घर से उसकी अर्थी भी  निकले। मैं अपने माँ पिता के ऊपर बोझ नहीं बनना चाहती हूँ। तब मैंने उस औरत से पूछा की आप ही बताये मैं आप की  मदद कैसे  कर सकता हूँ।उस औरत की बातें सुन कर मेरे आंख भी भर आये थे। मैं सोचने लगा की एक बार कोशिश कर के देखता हूँ। ये औरत अगर मेरे साथ चलने के लिए राजी हो जाए, तो मैं इसे अपने साथ अपने घर ले जाऊंगा। पर उसकी इच्छा जाननी  जरुरी थी।  मैंने उस से फिर कहा की आप की मदद मैं कैसे कर सकता हूँ, बताइये। मैं आप की मदद जरूर करूँगा। तो वो औरत बोली की ये लिफाफा मेरे घर पंहुचा दीजिये। मेरे पिता जब इसे पढ़ेंगे तो मुझ से मिलने जरूर आएंगे और वो मुझे अपने साथ घर ले जायेगे। मैं बोला की, मैं आप का ये काम कर दूंगा।  पर पहले बताइये की आप का घर कहा हैं? तो वो औरत बोली की इस जंगल के उस पार जो बस्ती हैं, उसी बस्ती में मेरे पिता का घर हैं। मैं इस खत को डाक से भेज सकती थी, पर जब मैं  यहाँ पहुच तब मुझे याद आया।  आप मेरा सिर्फ ये काम कर दीजिये मैं हमेशा के लिए आप की कर्जदार रहूंगी।  मैं उस से शादी का बात करने ही वाला था।  पर सोचा की चलो पहले इसके पिता को बुला लाता हूँ, तब जा कर अपनी शादी का बात करूँगा। मैं उस औरत के साथ कुछ दूर चला जब जंगल ख़त्म हो गया, तो वो अपने हाथ से इशारा  करते हुए बोली की वो ही बस्ती हैं।  जहा पर मेरे पिता जी रहते हैं।  आप मेरे पिता का नाम किसी से भी पूछ लीजियेगा।  वो आप को मेरे घर का पता बता देगा।  मैं अपने हाथ में लिफाफा पकड़ा और बस्ती के तरफ चल दिया। बस्ती पहुच कर उसके पिता को खोजा।  मुझे  कोई तकलीफ नहीं हुई।  क्यों की एक तो बस्ती छोटी थी, और उसके पिता को हर कोई पहचानता भी  था। मैं उसके पिता के पास पहुच कर लिफाफा उन्हें दे  दिया। वो जब लिफाफा के अंदर से खत निकाल कर पढ़े तो रोने लगी।  और रोते हुए कहने लगे की मेरी बेटी तुम्हे आत्म हत्या करने की क्या जरुरत हैं। इसमें आत्म हत्या की क्या बात हैं।  मैंने भी वो खत अपने हाथ में ले कर पढ़ा  जिस में लिखा हुआ था की "पिता जी मैं मरने जा रही हूँ मेरी  लाश जंगल में छोटे से नाले के सामने जो बैर का पेड़ है उस में टंगी हुई मिलेगी। पिता जी मुझे माफ़ कर दीजियेगा। मैं एक बाझ हूँ और ये दर्द मुझ से बर्दास्त नहीं हो रहा हैं। मैं आप से एक बीनती कर रही हूँ, की मेरी  लाश का अंतिम संस्कार कर दीजियेगा।   मेरे आँखों में आंसू आ गए। मैं तुरंत उसके पिता और गाँव के दस-पंद्रह आदमी ले कर उसे खोजने निकला। मुझे डर था की कही वो सच में आत्म हत्या न कर ले। हम सभी उसे खोजते हुए जंगल में उस नाले के पास पहुचे। वहाँ पर बहुत बदबू आ रही थी।  जैसे कोई बहुत दिन पहले मरा  हो।  जब उस खत के मुताबिक उस बैर के पेड़ के पास जा कर सभी देखते है, तो उस लड़की की लाश, वहा उस पेड़ पर फाँसी में झूलती हुई मिली। उसके पिता अपनी बेटी की लाश देख कर जोर-जोर से रोने लगे। मैं भी उसकी लाश देख कर रो रहा था। जो औरत मुझे कुछ देर पहले मिली थी। वास्तव में वो कब की मर चुकी थी। उसकी लाश न जाने कितने दिनों से उस बैर के पेड़ पर लटक रही थी। मैं वहाँ से वापस चल दिया। वापस सड़क के पास पंहुचा और अपना गाड़ी चालू किया, फिर  वहाँ से चल दिया। मैं कुछ दूर ही अपना गाड़ी चलाया था  की सड़क के किनारे वो लड़की मुझे फिर मिली। उसके दोनों आँखों से आँसू निकल रहे थे।  उनका चेहरा बहुत उदास लग रहा था।  वो औरत मुझे देखते ही अपना दोनों हाथ जोड़ कर खड़ी हो गई । मैं जैसे ही उसके सामने से गुजरा वो औरत हल्का सा बनावटी मुस्कराहट से मुस्कुरा दी। वो आत्मा शायद मुझे धन्यवाद कर रही हो। क्यों कि मैंने उसका खत उसके पिता तक पंहुचा दिया था। वो  अपनी आत्मा की मुक्ति के लिए वो रो रही थी। मैं अपना गाड़ी चलते हुए वहाँ से गुजर गया। पर उसके चेहरे का वो दर्द सदा के लिए मेरे दिल में बस गया। </item>
        <item>मेरा नाम अनादि गोप हैं। मैं पंश्चिम बंगाल के मेदिनीपुर का रहने वाला हूँ। मैं civil का काम करता हूँ।  मेरा मुख्य पेशा लोगो के लिए घर बनाना हैं।  मैं एक राज मिस्री हूँ। जहाँ भी मेरे ठेकेदार को घर बनाने का काम मिलता हैं।  मैं वहाँ चला जाता हूँ। मुझे  घर और उचे-उचे building बनाना अच्छा लगता हैं। इसी पेशे से मैं अपना जीविका चलता हूँ। एक बार मुझे एक बिल्डिंग बनाने के क्रम में बहुत ही डरावना एहसास हुआ। जिसे मैं आप सभी से  share कर रहा हूँ। एक बार मैं बिल्डिंग बनाने के लिए कही गया हुआ था। वहाँ पर मुझे अपार्टमेंट बनाना था। मुझे वहाँ पर अपनी टीम ले कर जाना था। मेरे ठेकेदार ने मुझे बहुत ही अर्जेंट कॉल किया था।रे गाँव में बहुत से मौजदूर हैं। जो मेरे साथ काम करने जाते हैं। मैं अपने गाँव से कुछ मजदूर लेकर ठेकेदार द्वारा बताये गए निर्धारित जगह पर पंहुचा गया। जब मैं उस जगह पर पंहुचा तो मुझे पता चला की अपार्टमेंट बनाने का काम  अगले दो महीनो से बंद पड़ा हैं। पहले जो लोग वहाँ पर काम कर रहे थे, वे लोग वहाँ से चले गए हैं।  अब मुझे नए टीम के साथ फिर से काम शुरू करना था। हमारा झोपड़ी उसी अपार्टमेंट के नीचे बना। वहाँ पर बहुत से मजदूर रहने लगे। मैं civil में ईंटे की जोड़ाई का काम करने लगा। ईंटे को जोड़ने के लिए मेरे पास एक हेल्पर था। जो मेरी मदद करता था। मैं उस अपार्टमेंट को तैयार करने लगा। दिन भर वहाँ काम करता और शाम के समय अपने झोपड़ी में आ जाता। लगभग चार दिन के बाद मैं एक दिवार को खड़ा कर के शाम के समय वापस अपने झोपड़ी में आ गया। जब मैं सुबह जा कर उस दिवार को देखा तो, वो दिवार अंदर की तरफ धस चूका था। मुझे याद था की मैंने उस दिवार को अच्छी तरह से जोड़ा था। मैंने फिर से उस दिवार की जोड़ाई की।  शाम के समय वापस अपने झोपड़ी में आ गया। मैंने रात का खाना बनाया और फिर जब सोने की तैयारी करने लगा तो मुझे याद आया की वो दिवार कल गिर चूका था। जा कर देखता हूँ सही से हैं या नहीं।मैंने सोचा की जा कर उस दिवार में अच्छी तरह से पानी पटा देता हूँ। हम लोग उस वक़्त दूसरी मंजिल की जोड़ाई का काम कर रहे थे। मैं  शाम में आने से पहले दिवार में अच्छी तरह से पानी पटा कर आया था।  फिर भी सोचा की एक बाल्टी और पानी पटा देता हूँ। मैं एक बाल्टी में पानी भर कर सीढ़ियों से होता हुआ ऊपर चहर गया। मैंने जैसे ही उस दिवार के पास जा कर देखा तो देखता हूँ। उस दिवार को एक राज मिस्री जोड़ रहा हैं और उसका हेल्पर उसे ईटा पकड़ा रहा हैं।  मैं इतना देखते ही सामने, एक दिवार की आड़ में छुप गया।  मैं छुप कर उन दोनों को देखने लगा। उन दोनों में से एक काम उम्र का लड़का था और एक अधेड़ आदमी था।  वो अधेड़ आदमी एक राज मिस्री था और वो लड़का एक हेल्पर था। जो दिवार को खड़ा करने के लिए ईटा अपने राज मिस्री को पकड़ा रहा था। मैंने छुप कर ये सभी चीजे देखी। मैंने उन दोनों को पहचानने की कोशिश भी की। पर मैं उन दोनों को पहचान नहीं सका। मैं बार-बार छुप कर उन दोनों को देखता रहा।  पर अचानक मेरी नजर उस लड़के से टकरा गई। वो लड़का मुझे एक नजर देख लिया।  मैं सोच में पर गया की ये जरूर कोई भूत हैं। उस लड़के ने मुझे देखा हैं।  हो सकता हैं वो मुझे हानी पहुचाये। मैं चुपके से नीचे उतर गया।  नीचे  झोपड़ी में अपने साथ काम कर रहे अपने अन्य मजदूर भाइयों से मैंने इस बात की चर्चा की। उन्हें बताया की मैंने जिस दिवार की आज जोड़ाई की हैं।  उस दिवार को कोई भूत जोड़ रहा हैं। मेरी बाते सुन कर किसी को बिश्वास नहीं हुआ। पर जब सुबह मैं अपने साथियों के साथ ऊपर की मंजिल पर पंहुचा तो, देखा की वो दिवार फिर से गिरी हुई हैं. मुझे बहुत डर लगने लगा। मेरे साथ काम करने वाले अन्य साथियों को भी बिश्वास हो गया की यहाँ पर कुछ हैं। मैंने फिर से उस दिवार की जोड़ाई की। मैं इस बात का पता लगाना चाहता था की आखिर में ऐसा क्या हैं जो ये दिवार मेरे जोड़ाई करने के बावजूद गीर जाता हैं। शाम के समय मैं अपना काम ख़त्म कर के कुछ खाने पीने का सामान खरीदने के लिए वही पास के एक दुकान पर गया। मैंने ये बात उस दुकानदार को बताई, की मैंने किसी राज मिस्री को दिवार की जोड़ाई करते हुए देखा हैं। वो उस दिवार की जोड़ाई कर रहा था, जिसे मैं दिन में जोड़ कर आया था। पर वो दिवार प्रतिरात खुद व खुद गीर जाता हैं।  दुकानदार ने मुझे बताया की तुम लोगो से पहले एक राज मिस्री का गैंग आया हुआ था। वो राज मिस्री बहुत दारू पिता था। बात-बात पर गुस्सा हो जाता था।  एक दिन वो दारू पी कर दिवार की जोड़ाई कर रहा था। उसका हेल्पर भी उसके साथ था।  उन दोनों में कुछ कहा सुनी हो गई। उस राज मिस्री ने उसे छत पर से बहुत जोर से धक्का दे दिया। वो लड़का कच्ची दिवार से टकरा गया और फिर दिवार गिर गई। वो लड़का गिरने से पहले उस राज मिस्री का हाथ पकड़ लिया ताकि वो गीर न पाए।  पर दिवार के साथ साथ राज मिस्री और वो लड़का ऊपर तल्ले से सीधे नीचे आ कर गीर गया। राज मिस्री और उस लड़के के उपर बहुत से ईटा भी गीर गया। जिस के कारन दोनों वही पर दब कर मर गए। इस घटना के बाद काम रुक गया। बहुत दिनों तक हडताल चला।  पर किसी को कुछ भी मुआवजा नहीं मिला। सभी मजदूर अपने-अपने घर वापस चले गए। उसके बहुत दिनों के बाद तुम लोग यहाँ पर काम करने आये हो। मैं जान चूका था की वो भूत जरूर उस राज मिस्री और उसका सहयोग करने वाला हेल्पर का हैं।  मैं फिर उस दिन के बाद वाले दिन को वापस छत पर काम करने गया।  तो देखा की वो दिवार फिर से गीरा हुआ हैं। मुझे बहुत अफशोस हुआ की मैं दिन भर इतनी मेहनत से दिवार जोडता हूँ और रात के समय ये दिवार गीर जाता हैं।  मैं इस से पीछा छोड़ाने का उपाय सोचने लगा।  तभी मेरे दिमाग में एक idea आया, की वो राज मिस्री बहुत दारू पिता था।  क्यों न उसे यहाँ पर दारू चहराया जाये। मैं एक बोतल दारू खरीद कर ले आया और उस दिवार के पास दारू को गिरा दिया।  मैं और मेरे साथियों ने देखा की पक्का का फर्स में दारू गिरते ही सभी दारू तुरंत सुख गया।  मेरे साथ काम करने वाले सभी मजदूर भाई ये देख कर आश्चर्यचकित हो गए।  मुझे उम्मीद थी की अब से ये दिवार नहीं गिरेगी।  मैं उस दिन अपना काम ख़त्म कर के वापस नीचे उतर गया। उसके बाद वाले दिन को जब मैं छत पर जा कर देखा तो वो दीवार नहीं गीरी थी।  मिझे idea मिल चूका था की अगर ये floor पूरा करना हैं।  तो मुझे इस जगह पे दारू चहराना पड़ेगा। उसी दिन मैं दोपहर का खाना खा कर उपर चहर रहा था। मैं उस वक़्त अकेला था। जैसे ही सीढी से थोड़ा उपर चहरा था, की पीछे से आवाज आई। दादा थोड़ा रुकना।  मैं आवाज सुन कर रुक गया।  जैसे ही पीछे मुड़ कर देखा तो मेरे होश ही उड़ गए।  मैंने देखा की उस राज मिस्री के साथ जो लड़का काम कर रहा था।  जिस ने उस रात मुझे देखा था।  वो लड़का बिलकुल मेरे सामने खड़ा हैं।  मैंने उसे बहुत गौर से देखा। उसके दोनों आँखों के चारो तरफ बहुत ही काले रंग के धब्बे परे हुए थे। उसका चेहरा बिलकुल सीमेंट की तरह सफ़ेद था। उसके चेहरे पर थोड़ी सी भी चमक नहीं थी। वो लड़का बहुत ही उदास लग रहा था।  उस लड़के ने मुझे पीछे से टोक कर रोका था, और वो मेरे बिलकुल सामने खड़ा था।  डर से मेरा हालत ख़राब हो गया। मुझ में कुछ बोल पाने की हिम्मत ही नहीं बची। वो लड़का खुद बोला दादा आप ने जो आज दारू चहरया हैं। आप ने अच्छा नहीं किया।  वो राज मिस्री मुझे थोड़ा भी पसंद नहीं करता हैं।  वो आप के किसी मजदूर को मरना चाहता हैं। मेरे राज मिस्री को एक नया हेल्पर चाहिए। जो उसकी हर बात मान सके।  आप सभी की भलाई इसी में हैं की, आप सभी यहाँ से वापस चले जाइये नहीं तो आप का कोई न कोई मजदुर मारा जायेगा। इतना कह कर जैसे ही मैंने पलक झपकाई, वो तुरंत वहाँ से गायब हो गया।  डर से मेरा हालत बिलकुल ही ख़राब हो चूका था।  मैं डरते डरते छत के  उपर पर गया और छत पर पहुच कर फर्श पर गीर गया। मेरे मजदूर भाइयों ने दौड़ कर मुझे संभाला। जब मुझे होश आया तो ये सभी बाते मैंने अपने मजदूर भाइयों को बताई। वो सभी भी डर गए और तुरंत काम बंद करने का निर्णय लिए। मेरे साथ काम कर रहे सभी मजदूर भाई कहने लगे की हम लोग यहाँ पर काम करने आये हैं मरने नहीं। सभी  मजदूर कहने लगे की नहीं पता वो राज मिस्री किसकी जान लेगा।  हम लोग शाम होने से पहले अपना बोडिया बिस्तर पैक कर के वहाँ से भाग गए। मुझे अब तक उस लड़के का चेहरा पूरी तरह से याद हैं। मैं उस राज मिस्री और उस लड़के को कभी भी नहीं भूल सकता हूँ। </item>
        <item>अकसर गाँव के लोग भूत, प्रेत, चुड़ैल जैसी ताकतों पर बिश्वाश करते हैं।  और उन्हें देखने का दावा भी करते हैं।  ये कहानी एक चुड़ैल की हैं।  जो रात के अंधेरे में आ कर किसी को तंग किया करती थी। वो अपनी इच्छा को पूरा करना चाहती थी।  पर उसकी उसकी इच्छा पूरी नहीं हो पाई।   ये ऐसी घटना हैं, जिसे पढ़ कर आप की रूह तक कॉप जाएगी। ये बात बहुत पुरानी हैं और एक गाँव की हैं।  गाँव का मुख्य कार्य खेती करना और पशु पालन था। उस गाँव में एक चुड़ैल की घटना एक व्यक्ति के साथ घटी। ये घटना जिस समय घटी उस ज़माने के लोगो ने टेलिविशन का नाम तक नहीं सुना होगा। ये घटना जिस किसान के साथ घटी वो किसान बहुत तगड़ा और बलवान था। अकसर गाँव देहात के लोग गर्मी के मौसम में घर के बाहर ही सोते हैं। जेठ के महीने में वो किसान अपना चारपाई घर से बाहर निकाल कर अकेला ही सोया हुआ था। जब वो गहरी नींद में सोया था।  तो एक चुड़ैल आधी रात बीत जाने के बाद उसके पास आई  और नाक से बोलने लगी। किसान गहरी नींद में सोया था इसलिए वो कोई खाश जवाब नहीं दे पाया।  चुड़ैल उस आदमी के पास आ कर उसके पैर दबाने लगी। थका हुआ किसान का जब वो चुड़ैल हाथ-पैर दबाने लगी  तो उसे बहुत अच्छा लगने लगा।  वो सोचा की उसकी पत्नी बहुत अच्छी हैं जो सभी लोगो के सो जाने के बाद उसके पास आती हैं। अपनी पत्नी की इस सेवा से वो बहुत खुश हुआ। ऐसा ही कई रातों तक चलता रहा। एक रात जब वो बहुत गहरी नींद में सोया हुआ था, तो  चुड़ैल उस किसान के पैर, हाथ , और शरीर दबाने लगी। चुड़ैल उस समय उसके पास आती थी।  जब किसान गहरी नींद में सो जाता था। चुड़ैल पैर , हाथ दबाते हुए किसान से बोली की " सुखले दबा दी की तेलो लगा दी" वो नाक से बोल रही थी।  किसान नींद में ही बोला की ठीक हैं तेल लगा दो। वो चुड़ैल कही चले गई और इंसान का मल उठा कर ले आई। उस किसान के पुरे शरीर में इंसान का मल लगा कर अच्छी तरह मालिश कर दी। और फिर वापस चले गई। जब सुबह किसान जगा।  तो उसके पुरे शरीर से बहुत बदबू आ रही थी।  वो अपने शरीर को सूंघता हैं और देखता हैं की उसके पुरे शरीर में इंसान का मल लगा हुआ हैं। किसान बहुत गुस्से में अपने खाट से उठा। फिर एक मोटा सा डण्डा उठा कर अपनी पत्नी के पास चला गया।  उसकी पत्नी सुबह का नास्ता बनाने के लिए चूल्हे में जरना डाल रही थी। किसान आव देखता हैं न ताव। अपनी पत्नी को मोटे से डंडे से पीटने लगा। उसकी पत्नी समझ नहीं पाई। की उसका पति को हुआ क्या हैं?  जब तक वो कुछ बोल पाती,  तब तक उसकी पत्नी बहुत मार खा चुकी थी। बेचारी भारतीय नारी थी, जो बहुत मार खा कर घर के एक कोने में बैठ कर रोने लगी। उस दिन न सुबह का नास्ता बना और न खाना।  पूरा दिन घर में उपवास ही चला। किसान अपनी पत्नी को पीट कर खेतों की तरफ चला गया। उस दिन रात का भी खाना नहीं बना।  उसका पति अपना चारपाई लेकर घर से बाहर जा कर सो गया। जब उसे नींद लगी और आधी रात बीत गई तो वो चुड़ैल फिर वापस आई और उस किसान का पैर-हाथ दबाने लगी।  किसान भी सोच में पर गया की, आज मैं अपनी पत्नी को कितना पीटा हूँ।  फिर भी वो मेरा सेवा करने चले आई। कुछ देर के बाद चुड़ैल अपने नाक से बोली की "तेल लगा दू, की सुखले जात दू"। किसान सोचा की कल तेल लगाने के लिए  बोला था, तो आदमी का मल लगा दी।  आज अपनी पत्नी से तेल नहीं लगवाता हूँ।  ऐसे ही देह जतवा लेता हूँ।  किसान बोला की तेल छोड़ दो सुखले जात दो। चुड़ैल उस किसान की अच्छी तरह से मालिश कर के चले जाती हैं।  जब सुबह होता हैं तो वो किसान अपने पत्नी के पास जाता हैं।  और उस से बात करने की कोशिश करता हैं।  पर उसकी पत्नी अपने पति को देख कर दूर-दूर रहती हैं।  मनो की  वो कल की पिटाई को भूल न पाई हो।  किसान भी सोचता हैं की रात में मेरी पत्नी मेरा कितना सेवा करती हैं।  और सुबह मुझ से डरती हैं। मुझ से दूर-दूर ही रह रही हैं।  उसकी पत्नी सुबह का नास्ता बना कर अपने पति को दे देती हैं। उसके बाद अपने कमरे में चले जाती हैं। जब रात होता हैं और वो अपने चारपाई पर सो जाता  हैं।  जैसे ही उसे गहरी नींद लगती हैं  चुड़ैल फिर से आ जाती हैं।  और उस किसान का पूरा शरीर दबा कर चले जाती हैं।  किसान सोचता हैं की मेरी पत्नी कितनी अच्छी हैं।  जो मेरा बहुत ध्यान रखती हैं।  किसान अपने पत्नी से बहुत खुश रहने लगा। वो अपनी पत्नी से बात करना चाहता था।  पर उसकी पत्नी उस से बात करना नहीं चाहती थी। किसान  जब रात में सोता तो चुड़ैल आ कर उसका हाथ-पैर दबा कर चले जाती। कुछ रातों के बाद जब चुड़ैल उस किसान का हाथ पैर दबा रही थी। तो वो नाक से बोली की " रउवा के तेलो लगा दी की सुखले जात दी"।  किसान नींद में रहता था।  जिस कारन उस चुड़ैल की नाक से बोली गई आवाज़ को पकड़ नहीं पाया।   किसान उस से बोला की ठीक हैं तेल लगा दो। वो चुड़ैल फिर कही जाती हैं और इंसान का मल ले कर आती हैं। फिर उस किसान के पुरे शरीर में अच्छी तरह से लगा कर चले जाती हैं। जब सुबह उसकी आँख खुली तो उसके शरीर से बहुत बदबू आ रही थी।  उसने देखा की उसके पुरे शरीर में इंसान का मल लगा हुआ हैं।  वो किसान बहुत गुस्से में आ गया और एक मोटा सा लाठी ले कर अपनी पत्नी के पास पंहुचा।  उस ने कुछ भी नहीं कहा और अपनी पत्नी को पिट-पिट कर अधमरा कर दिया। उसकी पत्नी मार खा रही थी और अपने पति को कोस भी रही थी।  वो बोल रही थी की "तोहरा सुबेरे-सुबेरे कोउन भूत सवार हो जाला की हमारा के मारताड़" वो किसान कुछ सुनना ही नहीं चाह रहा था। अपनी पत्नी को पिट कर घर से बाहर उसे गली देते हुए निकला।  जब दोपहर में वो वापस आया।  तो देखता हैं की उसकी पत्नी घर के एक कोने में बैठ कर रो रही हैं। किसान अपनी पत्नी को देख कर बोला की "राति खानी तू हमर देह जाते आवेलु की पूरा शरीर में मल लगावे खातिर"   उसकी पत्नी रोते हुए बोलती हैं की, "हमरा का जरुरी लागल बा की तोहार जइसन कसाई के देह जातम" किसान फिर गुस्से में आ जाता हैं और चार-पाँच थप्पर लगा कर अपने कमरे में चला जाता हैं। शाम के समय  किसान अपने दोस्तों की महफ़िल में पंहुचा।  जहा पर रोज बैठका चलता था।  वो किसान इस बात को अपने दोस्तों से बताता हैं।  तो उसके दोस्त, उसका मजाक उड़ने लगते हैं।  और बोलते हैं की ये सभी तुम्हारी पत्नी की करतूत हैं।  तुम घर जा कर अपनी पत्नी से बहुत प्यार से पूछो की आखिरकार वो चाहती क्या हैं? किसान बहुत गंभीर हो जाता हैं उसका चिंतित चेहरा देख कर एक बुजुर्ग उस से बोलता हैं। मैं एक उपाए दे रहा हूँ। तुम इसे आजम कर देखो,  क्या होता हैं? उस बुजुर्ग ने उस किसान से पूछा की वो औरत रोज, रात में तुम्हारे पास आती हैं।  और पैर हाथ जात कर चले जाती हैं। तो  किसान बोलता हैं, की, हाँ ऐसा ही होता हैं। आज रात फिर वो तुम्हारे पास आएगी।  तुम एक काम करना झूठ - मुठ का नींद का बहाना कर के सो जाना।  वो औरत जब तुम्हारे पास आ कर तम्हारा पैर-हाथ जातने लगेगी।  तो तुम पहले से ही अपने पास एक सुई और उसमे मजबूत धागा पिरो कर रखना। जैसे ही वो तुम्हारा पैर हाथ दबाएगी।  तुम  सुई को पूरी ताकत के साथ उसके शरीर में चुभो देना।  अगर वो तुम्हारी पत्नी होगी तो घर की तरफ भागेगी।  और अगर कोई और होगी तो, वो दूसरी तरफ भाग जाएगी। याद रखना धागा बहुत मजबूत होना चाहिए। किसान उस बुजुर्ग की बातों पर सहमत हो जाता हैं।  जब रात होती हैं, तो वो अपने बिस्तर के सिरहाने एक अच्छा सुई और उस में मजबूत धागा बांध कर अपने तकिये के निचे रख कर सो जाता हैं। आधी रात के बाद जब वो चुड़ैल वापस आती हैं।  और उस किसान को गहरी नींद में सोते हुए देख कर।  उसका हाथ-पैर दबाने लगती हैं। किसान भी सोने का सिर्फ नाटक कर के सोया रहता हैं।  चुड़ैल जैसे ही उस किसान का पैर दबाने लगती हैं।  तो अच्छा मौका देख कर  किसान अपने तकिये के निचे से सुई निकालता हैं।  और पूरी मजबूती के साथ उस चुड़ैल के शरीर में चुभो देता हैं। वो चुड़ैल तुरंत घबरा जाती हैं।  और उस किसान को गली देते हुए भाग जाती हैं।  किसान ने सुई में बहुत लंबा धागा बांध कर रखा था।  वो चुड़ैल जैसे-जैसे भागती हैं  किसान धागे को छोड़ता जाता हैं।  अंत में चुड़ैल बहुत दूर भाग जाती हैं पूरा धागा भी ख़त्म हो जाता हैं।  किसान सोचता हैं की कल सुबह पता लगाऊंगा की धागा कहा तक गया हैं।  इतना कर के किसान आराम से सो जाता हैं।  जब सुबह होती हैं तो वो गाँव वालो को इकट्ठा करता हैं। और  सभी से  बोलता हैं की कल रात वो औरत फिर आई थी।  मैंने उसके शरीर में बहुत जोर से सुई चुभो दी हैं। अब पता लगाना हैं की वो औरत कहाँ गई हैं। वो औरत मेरी पत्नी हो ही नहीं सकती हैं।  अगर वो मेरी पत्नी होती तो घर के अंदर भाग जाती।  पर वो तो गाँव की तरफ भागी।  अब पता लगाना हैं की वो औरत, कौन हैं? किसान  अपनी पत्नी पर खामोख़ा ही शक कर रहा था। उसे बहुत अफसोश भी हुआ। गाँव वाले भी हैरान हो गए। वे सोचने लगे की अगर इस किसान का पैर-हाथ जातने वाली गाँव की कोई और औरत हैं।  तो उसका पता लगाना पड़ेगा।  गांव के बहुत से आदमी उसके घर के पास इकट्ठा हो गए।  अब हर कोई जानना चाहता था की वो औरत कौन हैं? किसान और गाँव के कुछ आदमी अब सुई का धागा खोजने लगे। सभी उस दिशा की तरफ धागा खोजने लगे जिधर वो औरत भागी थी। गाँव का हर आदमी धागा को खोजने लगा। धागा को खोजते-खोजते गांव के बाहर चले गए।  गाँव के बाहर कुछ दुरी पर एक आदमी को धागे का एक छोड़ दिखा। वो धागे को देख कर चिल्लाया उसकी आवाज़ सुन कर गांव के सभी आदमी धागे के छोड़ के पास जमा हो गए।  किसान धागे के एक छोड़ को एक लकड़ी में लपेटना सुरु किया।  वो धागा को लकड़ी में लपेटता और गाँव के सभी आदमी उसके पीछे-पीछे चलते।  ऐसा करते-करते  किसान बहुत दूर जंगल की तरफ जाने लगा।  गाँव के सभी आदमी भी उसके साथ जंगल की तरफ चल दिए।  अंत में वो धागा एक झारी के पास जा कर  ख़त्म हुआ। उस धागे का अन्तिम छोड़ देख कर सभी के होश उड़ गए। सभी ने देखा की वो सुई एक हड्डी में पूरी तरह से धसा हुआ हैं। अब गाँव वाले सोच भी नहीं पा रहे थे, की ये कैसे हो गया। वे  लोग तो गाँव के किसी औरत पे शक कर रहे थे।  पर यहाँ तो बात ही कुछ और निकली। अब गाँव वालों की नजरों के सामने एक हड्डी थी। उस किसान को भी कुछ सूझ नहीं रहा था की ये हड्डी आखिर-कार किसकी हैं। गाँव वाले एक जगह इकठ्ठा हो कर आपस में बातें करने लगे।  तभी वो बुजुर्ग आदमी सामने आया और बोला की ये हड्डी जरूर किसी चुड़ैल की हैं।  जो रात में चुड़ैल का शक्ल धारण कर लेती हैं।  और दिन में हड्डी बन जाती हैं।  इस से छुटकारा पाने का एक ही उपाय हैं।  हम सभी को मील कर इस हड्डी को जल देना पड़ेगा।  अब समस्या ये थी की हड्डी को जलाया कैसे जाये।  तो वो बुजुर्ग बोला की पहले मिट्टी से बना हुआ एक हण्डे का जोगार करो।  तब जा कर इसे जलाया जा सकता हैं। एक आदमी गांव जा कर, एक हंडा ले आता हैं। वो बुजुर्ग आदमी उस हड्डी को मिटटी के हण्डे के अंदर रख देता हैं।  और उसका मुह ढक्कन से बंद कर देता हैं।  फिर उसके चारो तरफ मिटटी से लेप देता हैं।  अब हांड़ी के अंदर से हवा बाहर नहीं निकल सकती थी।  उसके बाद एक चूल्हा बनाया जाता हैं। उस में आग जला कर हण्डे को चूल्हे के ऊपर रख दिया जाता हैं।  थोड़ी देर के बाद वो हंडा पूरी तरह से लाल हो जाता हैं। तब अंदर से आवाज़ आती हैं की मुझे छोड़ दो।  वो चुड़ैल अपने नाक से बोलने लगी, और खुद को बचाने के लिए सभी से मिन्नतें करने लगी।  उस चुड़ैल की आवाज़ सुन कर  गाँववाले डर जाते हैं। वो चुड़ैल खुद को बचने के लिए बहुत कोशिश की, वो बार-बार हण्डे से टकराती रही।  और बाहर निकले का बहुत कोशिश की।  पर हण्डे में मिट्टी लगा कर ऐसे बंद किया गया था।  की अंदर से हवा तक बाहर नहीं निकल सकती थी। बहुत देर के बाद हण्डे से आवाज़ आना बंद हो गया।  जब सभी गाँव वालों को बिश्वाश हो जाता हैं की वो चुड़ैल मर चुकी हैं। तो  फिर उस हंडे को उसी जंगल में गार कर गाँववाले वापस आ जाते  हैं।  उस किसान को भी खुद पे बहुत अफशोश हुआ की बिना मतलब का, वो अपनी पत्नी को पिटता था। किसान ने तो, उस दिन के बाद घर से बाहर रात में सोना ही छोड़ दिया।  आज भी गांव में उस किसान की कहानी सभी को सुनाई जाती हैं।</item>
        <item>यह कहानी एक गाँव की हैं। जहाँ का हर इंसान डायनो से डरता था। जहाँ की बहुत सी औरतें  डायन विद्या में माहिर थी। पर कोई नहीं  जनता था की, इस गाँव में कौन-कौन डायन हैं। डायनो के बारे में पता लगाने वाला इंसान रहस्यमय मौत मरता  था। वो गाँव अपने खूबसूरती के लिए बहुत मसहूर था। उसी गाँव में एक मदरसा भी  था। जिस में बहुत से मुस्लिम लड़के तालीम हासिल करने आते थे। ये घटना उसी मदरसे की हैं।  जहाँ पर दानिश नाम का एक लड़का पढ़ता था। उस मदरसे के बहुत से लड़कों के पास खुद का मोबाइल फ़ोन भी था। मोबाइल फ़ोन का इस्तेमाल लड़के अपने दोस्तों या घर वालों से बातें करने के लिए करते थे। दानिश के पास भी खुद का एक मोबाइल फ़ोन था। दानिश बहुत ही निडर लड़का था। वो पढ़ने में कोई खाश  नहीं था। दानिश एक पैसे वाले घर का लड़का था। जिस कारन उसके पास कभी-भी पैसे की कमी नहीं रहती थी। दानिश पढाई से ज्यादा अपने दिमाग को इधर-उधर की बेकार बातों में नष्ट करता था।  मदरसे के सभी बच्चे और मौलाना साहेब जानते थे, की दानिश पढ़ नहीं पायेगा। उस में पढाई वाली खाशियत ही नहीं थी। दानिश रात-रात भर अपने मदरसे के छत पर चहर कर फ़ोन पर किसी से बाते किया  करता था। सभी जानते थे, की दानिश रात-रात भर किसी लड़की से बात करता हैं। मौलाना साहेब बहुत बार उसे रात के समय छत पर जाने से रोकते थे।  वो फ़ोन पर बाते करना शुरू  करता तो सुबह फजर  की आजान तक बाते करता रहता।  जब सुबह होती तब ही वो छत से नीच  उतरता। जब दानिश रात में अकेले छत पर अपनी प्रेमिका से बाते करता रहता, तो वो देखता की मदरसे से बहुत दुरी पर कोई दिया जल रहा हैं।  जो कभी तेज जलता तो कभी मध्यम।  वो उसे देखता और इस बात का जिक्र अपनी प्रेमिका से भी करता। उसकी प्रेमिका उस पर ध्यान न देने की बात बोलती। मदरसा गाँव से दूर एक सुनसान जगह पे था। एक रात वो अपनी प्रेमिका से बात करने के लिए छत पर चढ़ा। उसने अपनी प्रेमिका से बाते की, और कुछ देर के बाद उसकी प्रेमिका अपना कॉल कट करते हुए कही की थोड़ी देर के बाद बात करती हूँ। वो वही छत  पर कॉल आने का इन्तेजार करने लगा। वो बार-बार उस जंगल की तरफ से किसी दीये की आती हुई रौशनी को देखता।  कुछ देर के बाद उस ने निर्णय लिया की पास जा कर देखता हूँ।  आख़िर में ये दिया जलाता कौन हैं? आधी रात के समय सभी से नजरे  बचाते हुए।  वो लड़का जंगल की तरफ चला गया।  उस मदरसे के मौलाना साहेब ने उसे मना किया था, की हकीकत जानने की कोई जरुरत नहीं हैं।  मौलाना साहेब उस लड़के को बोले थे, की हो सकता हैं।  कोई जिन्नात होगा जो जंगल में चराग़ जलाता होगा।  सभी के मना करने के बावजूद वो लड़का सभी से नजरें बचाता हुआ जंगल में उस दीये के पास पहुच गया। उसने पास जा कर देखा तो उस दीपक के पास कुछ औरतें नाच रही थी। वो औरते कभी नाचते-नाचते दीये के पास आती, तो कभी दूर चले जाती। दानिश जान चूका था, की वे औरते कोई जिन्नात नहीं हैं।  ये  सभी जरूर कोई डायन होगी।  जो दीये की रौशनी में नाच रही हैं। उन औरतों के शरीर में कोई भी कपड़ा नहीं था। दानिश वही सामने झाड़ी में छुप कर उन औरतों को देखने लगा। उस झाड़ी से कुछ ही दुरी पर उन औरतों का कपड़ा रखा हुआ था। वो औरतें बिलकुल नंगी हो कर नाच रही थी। दानिश को डर भी लग रहा था।  उस ने अपनी हिम्मत जुटाई और एक फैशला किया। की वो उन औरतों का कपड़ा ले कर भाग जायेगा। ताकि उनकी पहचान हो सके। रात का समय होने के कारन औरतों का चेहरा सही से दिख नहीं रहा था। जैसे ही औरतें नाचते-नाचते दीये से बहुत दूर चले गई। अच्छा मौका देख कर  दानिश एक डायन का कपडा चुरा कर वहाँ से भाग गया। दानिश जनता था की डायन अपनी मंत्र विद्या को शिद्ध करने के लिए किसी की जान लेती हैं। वो कपडा को चुरा कर सीधे मदरसा पहुच गया। मदरसा पहुच कर अपने कमरे का दरवाजा बंद कर दिया।  अब दिन निकलने का इन्तेजार करने लगा। जैसे ही सुबह फजर  का आज़ान हुआ तो  वो अपने कमरे से बाहर निकला और नमाज़ पढ़ा। उसके बाद दानिश ने रात वाली सभी बातों को मौलाना साहेब से बता दिया। पहले तो मौलाना साहेब दानिश पर बहुत गुस्सा हुए।  पर बाद में दानिश की मदद करने की सोचे।  उन डायनो का पता लगा पाना इतना आसान नहीं था। क्यों की रात का समय होने के कारन दानिश  उन सभी को ठीक से देख नहीं पाया था। उस ने भागने से पहले किसी एक डायन की  साड़ी चुरा कर भगा था। अब पता लगाने के लिए सिर्फ वो साड़ी ही थी। मौलाना साहेब सोचे की क्यों न गाँव जा कर पता लगाया जाये, की ये साड़ी किस औरत की हैं।  ये साड़ी जिस औरत की होगी वही औरत डायन हैं। अगर एक डायन पकड़ में आ जाये।  तो जितनी भी डायन गाँव में हैं, सभी का पता लगाया जा सकता हैं।  मौलाना साहेब और दानिश गाँव आ गए। गाँव पहुँच कर मुखिया के पास गए और उन्हें रात वाली सभी बातें बता दिए।  साथ में ये भी कहे की अगर इस गाँव में कोई डायन हैं।  तो वो अपना सिद्धि पूरा करने के लिए गाँव के किसी  को जरूर मारी  होगी।  गाँव में हुए मौत का जिम्मेदार वो डायन सभी ही हैं।  मुखिया ने भी मौलाना साहेब की मदद करने की सोची। मुखिया और मौलाना साहेब गाँव में हर किसी से पता लगाने लगे की साड़ी किस की हैं। गाँव में बैठका बुलाया गया।  जिस में सभी को वो साड़ी दिखाई गई।  पर किसी ने भी ये नहीं कहा की इस तरह की साड़ी पहने हुए किसी औरत को देखा  हैं।  साड़ी बहुत पुरानी थी। ऐसा लग रहा था की उस साड़ी को बहुत बार पहना गया होगा। परंतु इस बात का पता लगा पाना बहुत मुश्किल हो रहा था, की वो साड़ी किसकी हैं।  दिन ढल गया रात हो गई पर पता नहीं चल पाया। लगभग एक हफ्ते का वक़्त भी गुजर गया। मौलाना साहेब सभी बच्चों को छत पर जाने से मना कर दिए।  पर दानिश सभी की नजरे  बचा कर छत पर चला ही जाता था।  वो बहुत नीडर लड़का था।  वो अकसर छत पर जा कर दिये को देखने की कोशिश करता।  पर उस दिन के बाद वहाँ पर दिया जलना बंद हो गया। अब दिये को रोशनी नहीं आती थी।   वो कभी-कभी खुद गाँव जा कर पता लगाने लगता की ये साड़ी किसकी हैं।  पर अफ्शोश उसे भी पता नहीं चल पाया।  एक दिन वो बाजार से कुछ सामान खरीद कर मदरसा  वापस आ रहा था। जैसे ही वो सुनशान जगह पर पंहुचा तो  देखा की उसी रास्ते से दो औरत आ रही हैं। जब  वो दोनों औरत सामने पहुची तो  एक औरत ने दानिश को रुकने का इशारा किया।  दानिश समझ नहीं पाया की ये औरत मुझे रुकने के लिए क्यों बोल रही हैं।  वो अपना साइकिल उस औरत के पास रोक दिया। उन दोनों औरत में एक जवान औरत थी और एक बूढी।  जवान औरत दानिश से बोली की "मौलबी तुम ने जिस की साड़ी चुराई है।  वो साड़ी मेरी हैं। मैं एक डायन हूँ। मैं गाँव में कितने को खा चुकी हूँ।  तुम यहाँ पर पढ़ने आये हो। पढ़ो और यहाँ से चले जाओ। अगर हमे परेशान किया, तो हम सभी मील  कर  तुम्हारी जान ले लेंगे। अब से तुम इस चक्कर में मत पड़ना।" दानिश रास्ते में अकेला था।  इसलिए कोई जवाब नहीं दे पाया। वो दोनों औरते उसे चेतावनी दे कर वहाँ से चले गई।  दानिश  भी  मदरसा वापस चला आया। उस ने तुरंत ये बात मौलाना साहेब को बता दिया। मौलाना साहेब भी बहुत चिंतित हो गए। मदरसे के कुछ बच्चे और दानिश उस औरत को खोजने  निकले, पर वो नहीं मिली।  मौलाना साहेब ने निर्णय किया की कल सुबह गाँव जा कर एक-एक औरत का चेहरा देखेंगे और पता लगाएंगे की वो औरत कौन हैं? सुबह मौलाना साहेब और दानिश गाँव चले गए। मौलाना साहेब ने मुखिया को बताया की दानिश उस औरत को देख चूका हैं, वो उसे पहचान सकता है। मौलाना साहेब मुखिया को ये भी बताये की गाँव में होने वाली मौत का जिम्मेदार वो डायन हैं।  जो अपना शिद्धि पूरा करने के  लिए गाँव के नौजवानों को मारती हैं। मुखिया मौलाना साहेब के बातों से सहमत हो गए।  अब समस्या ये थी की गाँव में हर किसी के घर जा कर।  हर औरत का चेहरा देख पाना बहुत मुश्किल हैं। मुखिया ने गाँव में एक बैठका बुलाया  और गाँव वालों को इस बात के लिए राज़ी कर लिया की इसी गाँव में कोई औरत हैं।  जो डायन हैं। अगर दानिश उसका चेहरा देख लेगा तो पहचान लेगा। गाँव वालोँ को पता भी चल जायेगा की वो डायन कौन हैं।  गाँव वाले मुखिया की बातों पर सहमत हो गए। दानिश , मौलाना और गाँव वाले, गांव में हर किसी के घर जा कर औरतों का चेहरा देखने लगे। बहुत देर हो गई पर उन्हें रास्ते वाली औरत नहीं मिली। सुबह से शाम हो गई।  सभी  गाँव के हर घर में जा कर औरतों का चेहरा देखते रहे। अंत में जब रात हो गई  तो।  ये फैसला लिया गया की कल सुबह दूसरी गाँव जा कर सभी औरतों का चेहरा देखा जायेगा।  दानिश और मौलाना उदास हो कर मदरसे वापस चले आये। रात का खाना खा कर सभी अपने-अपने कमरे में जा कर सो गए। दानिश को सुबह होने का इन्तेजार था।  वो सोच रहा था, की कल सुबह जग कर दूसरे गाँव  जाना पड़ेगा। दानिश भी अपने कमरे में जा कर सो गया। आधी रात के बाद अचानक दानिश जिस कमरे में सोया था।  उस कमरे की खिड़की खाट-खटाने की आवाज़ आने लगी।  खिड़की की खट खटाहट सुन कर दानिश का नींद टूट गया।  अब वो सोच में पर गया की इतनी रात गए, आखिर कार  खिड़की कौन खटखटा रहा हैं। दानिश डर भी गया।  वो पहले अपने कमरे का लाइट जलाया और खिड़की की तरफ बढ़ा। उस ने कुछ देर सोचने के बाद खिड़की खोलने का फैसला किया। उसने खिड़की खोल दी।   खिड़की खुलते ही दानिश ने देखा की कुछ औरतें खिड़की के बाहर खड़ी हैं। सब से आगे वो औरत खड़ी  थी।  जो उसे रास्ते में मिली थी।  उस औरत ने तेजी से अपना हाथ खिड़की से अंदर घुसाया और दानिश के शर्ट का कॉलर पकड़ लिया। उसके बाद वो दानिश को  अपने तरफ खीच ली। दानिश हक्का-बक्का रह गया।  वो औरत दानिश से बोली की मैंने तुम्हे एक पहली और आखरी चेतावनी दी थी।  पर तुम ने मेरी चेतावनी नहीं मानी। अब तुम्हे मरना पड़ेगा।  दानिश बहुत जोर से चिल्लाने की कोशिश करने लगा। पर उसके मुह से आवाज़ ही नहीं निकल पा  रही थी । वो खुद को उस औरत से छोड़ने का जी तोड़ कोशिश करने लगा।  पर दानिश  का ताकत उस औरत के सामने बेकार साबित हो गया। खिड़की के पार  जो औरतें खड़ी थी उन सभी ने दानिश का दोनों हाथ पकड़ कर अपने तरफ खीचने लगी।  दानिश उन औरतों को बहुत अच्छी तरह से देखा।  उन औरतों में से बहुत सी औरते  ऐसी थी जिसे दानिश, दिन में देख चूका था। वो उन औरतों को अच्छी तरह से जनता था। उसे उन सभी का घर भी पता था।  पर सब कुछ बेकार होने वाला था।  अब बहुत देर हो चुकी थी।  वे सभी औरते दानिश को बहुत जोर से खिड़की से बहार की तरफ खीचने लगी। औरतें बोल रही थी की  तुम ने मेरी बात नहीं मानी अब तुम्हे मरना पड़ेगा।  दानिश बहुत छटपटाने लगा।  वो खिड़की में लगे रॉड से बिलकुल चिपक गया।  वे सभी  औरते उसे उस वक़्त तक खिंचती रही।  जब तक  दानिश छटपटा कर मर नहीं गया। सुबह जब मौलाना साहेब दानिश का  कमरा खटखटाने लगे। पर दानिश दरवाजा नहीं खोला। बहुत देर तक दानिश को जगाने के बाद मदरसे के छात्रों ने जब दरवाजा तोड़ कर देखा तो तंग रह गए।  दानिश की लाश खिड़की में सट कर पड़ी हैं।  लड़के जब खिड़की के तरफ से  जा कर देखते हैं। तो  दानिश की दोनों आँखे बाहर की तरफ निकली हुई हैं।  दानिश के मुँह से बहुत खून निकल चूका था। उसकी लाश खिड़की से पूरी तरह चिपक चुकी थी। दानिश गाँव की सभी डायनों को पहचान चूका था। पर वो राज़ दानिश के साथ ही दफ़न हो गया। इस घटना के बाद कितने विद्यार्थी मदरसा छोड़ कर चले गए।  जो नए आये उन्हें सख्त हिदायत दी गई की रात के समय कोई भी छत पर नहीं जायेगा। दूर जंगल में अगर कोई दिया जलते हुए दिखाई देता तो किसी की हिम्मत नहीं होती  की उसका पता लगा सके।</item>
        <item>एक ऐसा गाव जहाँ आज भी भूतो का वास है. ये गाव है राज्यस्थान में है. ये बात कुछ दिन पहले की है. उसी गाव से थोड़ी दूर एक दूसरा गाव है.जहाँ एक शादी थी उसमे जाने का प्लान बना रहे थे दो दोस्त श्याम और राणा सिंह. जाने का सही साधन कार ही चुना क्योकि सुबह पहुचना था. तो इससे बेहतर कोई साधन नहीं था.दिल्ली से दोनों दोस्त साथ ही गाड़ी से निकल गए. रात दस बजे थे तो सुबह तक आराम से पहुच जायँगे.श्याम गाड़ी चला रहा था और राणा साथ में बगल की सीट पर बैठा था गाडी ज्यादा तेज नहीं चल रही थी बस 50 to 60 के बीच चल रही थी.रात के लगभग तीन बजे थे और मैन रोड से जाने पर समय और भी अधिक लगता तो उस गाव को पहुचना एक छोटा रास्ता जाता था जोकि वही से कार को ले गए.लगभग आधा घंटे चलने पर गाड़ी पता नहीं कैसे रुक गयी. अब रात भी घनी थी कोई और नज़र भी कुछ नहीं आ रहा था.   रोड काफी सुनसान थी और अंधेरा की वजह से दूर तक भी कुछ नज़र नहीं आ रहा था. अब दोनों दोस्त यही सोच रहे थे की क्या करे.कुछ अजीब सी आवाज सामने से आयी, सामने देखने पर तो जंगल ही था तो सामने से एक लड़की आयी और उसने हमे बताया की की कुछ दुरी पर एक ढाबा है.जहाँ से आपको मदद मिल सकती है. हमारी गाडी खराब है तो क्या कोई वह ठीक करने वाला होगा . उसने खा की वो मुझे पता नहीं आप खुद ही चलकर देख लीजिये.हम दोनों उसकी साथ आगे बढ़ने लगे. थोड़ा आगे चले ही थे की कुछ औरते पीछे से आयी और बोली की कहा से आये हो.हम जवाब देने ही लगे थे की उस लड़की ने मना कर दिया. की कुछ भी बताना की कोई जरूरत नहीं है. सिर्फ आप आगे चलते रहिये. हम साथ ही चलते रहे कुछ देर बाद वो औरते भी जंगल की और वापिस चली गयी. हमने पूछा की वो कौन थी लड़की ने जवाब दिया की वो सब चुड़ैल थी. बस इतना सुनते ही हम दोनों डर गए की यार भूत होते है. या हमे ये डरा रही है. हमने कहा की क्यों डरा रहे हो. तो उसने कहा की की कोई औरते जंगल में रात के समय क्यों रहेंगी ये बताओ. हम अब सोचने लगे की हां ये बात तो सच है. चलते चलते वो ढाबा भी आ गया. अब लड़की ने कहा की में भी चलती हू आपको यह से मदद मिल जाएगी. हमने कहा की आप कहा रहती हो तो उसने जवाब दिया की उसी जांगले में और में भी एक भूत हू और साहब हर भूत सही नहीं होता में आपके साथ इसलिए यह तक आई की आपको कोई नुक्सान न हो. अब सांस हमारी ऊपर और नीचे की तरफ बड़ी तेजी चल रही थी. की ये जगह है या भूतो का घर है. ढाबे वाले से पूछा तो उसने बताया की इस जंगल में चुड़ैलों का वास है इस रस्ते से कोई नहीं आता है. अब हमारी गाड़ी ठीक हो चुकी थी. सुबह के साथ बजे थे बस कुछ भी देर न करते हुए हम उस गाव में जहाँ शादी थी चले गए और भूल क्र भी उस रस्ते से वापिस नहीं आये. आप को पता नहीं विस्वास है या नहीं पर हमने जो देखा वो हमे ही पता है.</item>
        <item>बहुत किसी से सुनी सुनाई बात हैं। ये घटना शायद कही घाटी होगी। परंतु इस पर बिश्वाश कर पाना बहुत मुश्किल हैं। कोई भी घटना हवा की तरह चारो तरफ फैल जाती हैं। खुनी तालाब भी कुछ ऐसा ही हैं।जितनी मुह उतनी बातें हो जाती हैं। ये घटना आज से बहुत पुरानी हैं। शेखु नाम का एक लड़का कक्षा एक में पढता था। सभी लड़को की तरह वो भी रोज विद्यालय जाया करता था। एक दिन उसकी माँ उसे तैयार कर के विधायल पंहुचा कर चले गई।  रोज की तरह वो स्कूल में पढ़ने लगा। स्कूल सड़क के किनारे था और उस स्कूल के चरों तरफ कोई भी चारदीवारी नहीं था। कक्षा आरंभ हो चुकी थी। शेखु थोड़ा शरारती किस्म का लड़का था। कोई भी गृह कार्य दो तो उसे पूरा कर के नहीं आता था। खेलने में काफी मन लगता था।  कभी-कभी क्लास में किसी से झगड़ा कर लेता, तो कभी क्लास से घर जाते समय अपने दोस्तों से। स्कूल बस्ती के अंदर था और बस्ती के बहुत से बच्चे वहाँ पढ़ने आते थे। शेखु पढ़ते-पढ़ते उठा और फिर अपने टीचर से  पानी पीने का अनुमति माँग कर बाहर चला गया। शेखु के बस्ती से कुछ दुरी पर एक तालाब था। तालाब काफी पुराना था और वहा पर कोई रहता नहीं था। वो तालाब बस्ती से दूर एक सुनशान जगह पे थी। शेखू को भी न जाने क्या चहरा वो कभी भी उस तालाब के पास जाता नहीं था। वो तो तालाब के बारे में जनता तक नहीं था। स्कूल में पढता था और स्कूल के बाद घर के आस पास ही खेलता रहता था। उसकी माँ बराबर उसकी हर हरकत पे ध्यान देती थी। पर वो स्कूल पढ़ने गया था जिस कारन उसकी माँ बेफिक्र थी। शेखु खेलते-खेलते उस तालाब तक पहुच गया। काफी देर भी हो चुकी थी शेखु को, स्कूल से बहार गए। स्कूल के टीचर ने जब देखा की शेखु बहुत देर से गायब हैं। तो उन्हें भी चिंता हो गई। एक लड़के को शेखु के घर भेजा गया और बोला गया की पता लगा कर आओ की कही शेखु घर तो नहीं चला गया। स्कूल का एक लड़का शेखु के घर गया और उसकी माँ से पूछा की शेखु घर तो नहीं आया हैं। उसकी माँ बोली की वो तो अब तक स्कूल से घर नहीं आया हैं। जब ये बात टीचर सभी को पता चला तो वे लोग शेखु को खोजने निकल गए। गर्मी का मौशम था।  धरती पूरी तरह तप रही थी। उस गर्मी के मौशम में टीचर सभी उसे आस-पास खोजने का बहुत कोशिश किये।  पर उसका कही अता -पता नहीं चल पाया। उसकी माँ भी अपने बेटे को खोजते-खोजते स्कूल आ गई। किसी ने कहा की अभी थोड़ा देर पहले यहाँ खेल रहा था।  तो किसी ने न देखने की बात कही। टीचर भी उसे सभी तरफ खोज रहे थे। किसी से संदेसा भेज कर शेखु के पिता को भी बुलवाया गया। वो भी अपना काम छोड़ कर शेखु के खोज में जुट गए। लगभग तीन घंटे खोजने के बाद सभी के दिल की धड़कन बढ़ गई। सभी सोच में पर गए की आखिरकार वो लड़का गया तो गया कहाँ? पुरे बस्ती में मनो कोहराम मच गया।वैसे भी गर्मी के मौसम में बच्चा चोरी का अफवाह फैला रहता हैं। शेखु की माँ रो भी रही थी और अपने बच्चे को खोज भी रही थी। तभी एक आदमी ने कहाँ की शेखु को कच्चा रास्ता पकड़ कर आगे की तरफ जाते हुए देखा हैं। सभी लोग उसे खोजते खोजते, कच्चा रास्ता पकड़ कर आगे की तरफ बढ़ गए। आगे ही एक तालाब था जहा पर शेखु चला गया था। टीचर लोग, जब उस तालाब के पास पहुचे, तो उनके होश उड़ गए। उन सभी ने देखा की शेखु का कपड़ा तालाब के पास सीढयों पर रखा हुआ हैं। और शेखु का कही भी अता पता नहीं हैं। टीचर को ये बात समझते देर नहीं लगी की शेखु जरूर इस तालाब में डूब चूका हैं। कुछ ही देर में शेखु के माँ पिता भी उस तालाब के पास पहुच गए। बस्ती के लगभग सभी आदमी उस तालाब के पास इकट्ठा हो गए। शेखु की माँ बहुत जोर-जोर से रोने लगी। और बोलने लगी की सुबह ही मैं उसे नहला कर स्कूल भेजी थी। उसे क्या सूझी की वो इस जगह के पास पहुच गया। आज तक तो मेरे बेटे ने तालाब का नाम तक नहीं सुना था। मैं जब तक उसे डांटती नहीं थी वो नहाने का नाम तक नहीं लेता था। उसे डाट-डाट कर नहलाती थी। वो तो कभी नहाना ही नहीं चाहता था। पर उसे क्या सूझी, वो यहाँ नहाने क्यों आया? उसकी माँ बोल रही थी और, जोर-जोर से रो भी रही थी। मोहल्ले की कुछ औरतें उसे चुप कराने में लगी थी। पर वो चुप नहीं थी।  वो तो अपने एकलौते बेटे को याद कर के सिर्फ रोए जा रही थी।  वहा पे मौजूद सभी आदमी चिंता में थे की अगर शेखु तालाब में हैं तो, उसे बाहर कैसे निकाला जाये। टीचर सभी का हालात भी बहुत बुरा था। वो आपस में बातें कर रहे थे।  की, भगवान न करे की शेखु इस तालाब में डूब चूका हो। बस्ती वाले इतने में किसी गाड़ी का ट्यूब ले कर आये और उसे नाव बना दिए और एक लम्बा सा बास ले कर तालाब में उतर गए। वो बास से पानी को हिलाने लगे। काफी देर के बाद बास पानी में किसी ठोस चीज से टकराई। तब एहसास हुआ की इस जगह पे कुछ हैं। वे उस जगह पे बास से हिलाने लगे।  थोड़ी देर के बाद शेखु की लाश पानी के ऊपर आ गई। वो छोटा सा बच्चा पानी के अंदर डूब कर मर चूका था। खूनी तालाब ने उस माशूम-से बच्चे की जान ले चुकी थी। नाव चलाने वाले ने उसे उठा कर तालाब के किनारे ले आये। बस्ती के जितने लोग वहाँ पहुचे थे सभी की आँखे शेखु की लाश देख कर नम थी। वो ही एक ऐसा लड़का था, जो मोहल्ले में सब से ज्यादा बदमाशी करता था। हर कोई उसे मानता था।  सभी का बहुत चहेता भी था। किसी ने सोचा तक नहीं था, की शेखु के साथ ऐसा भी कुछ हो सकता हैं। शेखु के माँ-पिता शेखु को देख कर जोर जोर से रो रहे थे। बस्ती वाले लाश को तालाब के किनारे रख दिए।  पर शेखु की लाश को देख कर बस्ती का हर कोई बहुत हैरान हो गया। शेखु के मुह में बालू भरा हुआ था मनो किसी ने ठुष-ठुष कर शेखू के मुह में बालू भरा हो। उसके नाक, कान में भी बालू भरा हुआ था। काफी मुश्किल से शेखु के मुह से बालू निकाला गया। लोगों ने शेखु के मुह से पानी निकालने के लिए पेट दबाया, पर पानी का एक बून्द भी नहीं निकाला। उसके माँ पिता का तो रो-रो कर बहुत बुरा हाल हो चूका था।  वे तो सपने में भी नहीं सोचे थे।  की मेरा बेटा जो पढ़ने गया था।  वो कभी पढ़ कर वापस नहीं आएगा। शेखु की माँ रो रही थी और तालाब को कोश भी रही थी, की इसी खुनी तालाब ने मेरे बेटे की जान ले ली। उसके बाद बस्ती वाले शेखु की लाश को उठा कर बस्ती में ले आये, और उसका दाह संस्कार कर दिए। ये पहला मौका नहीं था जब उस खुनी तालाब में कोई डूब कर मारा हो। पर उस बस्ती का पहला लड़का था, जो उस तालाब में डूब कर मरा था। जानने वाले कहते हैं की हर साल कोई न कोई जरूर उस तालाब में डूब कर मरता हैं। उस तालाब का भूत गर्मी के मौशम में अपने शिकार की खोज में भटकता रहता हैं।वो अपने शिकार को बहला फुशला कर तालाब तक लाता हैं और उसके मुह, नाक में बालू भर देता हैं। फिर तालाब में डुबो देता हैं। वो तालाब ऐसे शुनशान जगह पे हैं जहा पर कोई जाना तक नहीं चाहता हैं। बहुत से आदमियों ने दावा किया हैं की गर्मी के मौशम में एक लम्बे बालो वाला नाटा सा आदमी अक्सर तालाब की सीढ़ियों पर बैठा हुआ नजर आता हैं। </item>
        <item>ये कहानी किसी राज्य के किसी जिले की हैं।  जहाँ पे बहुत से मजदूर मजदूरी करने जाते  थे। ये मजदूर पैसा कमाने के लिए एक राज्य से दूसरे राज्य जाते हैं। इसी तरह एक लड़का भी दूसरे राज्य पैसा कमाने के लिए गया था। वो लड़का सुबह से लेकर शाम तक कड़ी मेहनत करता था और पैसे कमाता था। एक रोज वो लड़का अपना काम ख़त्म कर के, अपने किराये के मकान पंहुचा।   उस लड़के ने घर आने से पहले रास्ते में मछली ख़रीदा  था। जब वो अपने किराये के मकान में पंहुचा, तो रात के करीबन नौं बज चुके थे। वो लड़का हमेशा अपने साइकिल से  डयूटी जाया करता था। उस दिन भी वो अपनी साइकिल से ही डयूटी गया था। वो लड़का अपने किराये के मकान पहुच कर दिवार में, अपना साइकिल सटा कर मछली का झोला उतार कर अपने मकान  का दरवाजा खोला।  और झोला को अपने मकान में रख दिया। फिर मछली का झोला अपने रूम में रख कर बाहर निकला। घर के  बाहर कुछ ही दुरी से जंगल शुरू हो जाता था। जंगल काफी बड़ा तो नहीं था फिर भी बहुत घना  था। घर के बाहर पानी को जमा करने के लिए एक टब बना था। जहाँ पे वो लड़का नहाता था।  या फिर अपना हाथ पैर धोता था। उस रात भी वो लड़का अपना हाथ पैर धो कर अपने कमरे में चला गया। रात हो चुकी थी और खाना भी बनाना था। इसलिए वो ज्यल्दी-ज्यल्दी खाना बनाने की तैयारी करने लगा। जब वो लड़का मछली धो कर पानी को बाहर  फेकने निकला तो देखा की एक लड़की पानी के टब के पास बैठी हुई हैं।  वो लड़का सोचने लगा और सोचा की ये बच्ची जरूर सामने किसी बस्ती से आई होगी, जो अपना रास्ता भटक गई होगी। वो लड़का उस बच्ची के पास गया, और बोला की बेटी तुम कहाँ से आई हो और यहाँ क्या कर रही हो। उस लड़की ने अपना हाथ उठा कर जंगल की तरफ इशारा किया। वो लड़का समझा की इस जंगल के पार एक और बस्ती हैं।  हो सकता हैं की ये लड़की रास्ता भटक कर यहाँ तक पहुच गई होगी। फिर लड़के ने उस लड़की से उसका नाम पूछा।  पर वो लड़की अपना नाम नहीं  बता पाई।  उसके बाद लड़के ने उस लड़की से उसके माता पिता का नाम पूछा   फिर भी वो लड़की कुछ भी नहीं बता पाई। वो लड़का उस मकान में अकेले रहता था।  उस लड़के ने सोचा की इस लड़की को लेकर सामने बस्ती की तरफ  जाता हूँ। शायद इसे वहा कोई पहचान ले। लेकिन रात भी काफी हो चुकी थी और बस्ती भी सुनशान हो चुकी थी। उस लड़के ने सोचा की अगर इसे लेकर बस्ती में अभी घूमते हैं, तो हर घर का दरवाजा खट खटाना पड़ेगा। हो सकता हैं की बस्ती वाले नाराज हो जाये। इसलिए इसे आज अपने साथ रख लेता हूँ। अगर इसके माता पिता इसे खोजते खोजते यहाँ तक आएंगे तो उन्हें ये लड़की सौप दूंगा। इसके बाद लड़के ने उस छोटी सी लड़की से पूछा "बेटी आप को भूख लगी हैं"। तो उस लड़की ने अपना सिर ऊपर निचा कर के हामी भड़ी।  लड़के ने उस लड़की की हाथ पैर धो कर अपने साथ अपने रूम में ले गया। उस रूम के अंदर सिर्फ चारपाई और साइकिल लगाने भर की जगह थी। थोड़ा सा जो जगह बचा था, वो लड़का वही पर खाना बनाता था। उस लड़के ने स्टोव जला कर खाना बनाना चालू लिया। उस लड़के ने मछली तला और दो पीस मछली उस लड़की को दे  दिया और बोला लो बेटी मछली खाओ। वो चुप चाप मछली खाने लगी। लड़का मछली तल कर मछली का सब्जी बनाया और फिर भात बनाया। उस लड़के ने सोचा की आज ज्यादा खाना बनाता हूँ।    वैसे भी बासी मछली और भात खाने में मजा आता हैं। इस लिए लड़के ने ज्यादा खाना बना दिया।  जब खाना बन गया तो अब खाना खाने की पारी थी। उस ने दो थाली में खाना निकाला एक थाली अपने लिए और दूसरी थाली उस लड़की के लिए। वो दोनों खाना खाने बैठ गए। लड़के ने अभी खाना खाना शुरू ही किया था की, लड़की तेजी से खाना खाने लगी और देखते ही देखते वो अपना खाना ख़त्म कर ली। लड़की ने जब अपना थाली का खाना ख़त्म कर लिया, तो लड़के ने उस छोटी सी लड़की से पूछा बेटी और खाना खाओगी। तो लड़की ने अपना सिर हिला कर जवाब दिया, मतलब हामी भरी। लड़के ने उसकी थाली में और भी मछली भात परोश दिया। वो लड़की फिर तेजी से मछली भात खाने लगी। इसी तरह वो लड़का अपना पूरा खाना ख़त्म भी नहीं कर पाया था, की उस लड़की ने पूरा का पूरा हंडी खा कर ख़त्म कर दी। जब पूरा खाना ख़त्म हो गया तो उस लड़के ने उस लड़की के हाथ धो कर घर के अंदर चले आये। उस रात लड़के ने भर पेट खाना भी नहीं खाया , आधा पेट खा कर ही रात गुजारनी पड़ी। उस ने सोचा होगा की शायद वो लड़की काफी भूखी होगी। लड़का बर्तन धो कर अपने रूम में वापस आ गया। रात भी काफी हो चुकी थी। उस  ने अपना खाट नहीं बिछया नीचे ही बिस्तर लगा कर लड़की से बोला अब सो जाओ कल सुबह ही जगना पड़ेगा। और आप के माँ पिताजी  को भी खोजना पड़ेगा।  ये कह कर उस लड़के ने बत्ती बुझा दिया। बत्ती बुझा कर दोनों सो गए। रात में अचानक जब लड़के की आँख खुली तो वो उस लड़की को सामने नहीं पाया। उस लड़के ने टॉर्च जला कर अपने रूम में बच्ची को देखा पर वो रूम में भी नहीं थी। लड़का दरवाजा की तरफ बढ़ा उस ने देखा की दरवाजा खुला हुआ हैं। जब वो अपने रूम से बाहर  की तरफ निकला तो देखा की बाहर वो लड़की पानी के टब के पास बैठी हुई हैं। लड़का उस लड़की के पास गया और बोला बेटी आप इतनी रात गए यहाँ क्यों बैठी हो।   वापस चलो  और रूम में जा कर सो जाओ।  इतनी रात गए बाहर निकलना अच्छी बात नहीं हैं। उस लड़के की बाते सुन कर जब वो लड़की पीछे मुर कर खड़ी हुई तो उसका चेहरा काफी भयानक लग रहा था। और वो छोटी सी बच्ची एक भयानक औरत का रूप धारण कर चुकी थी। उसे देखते ही वो लड़का वही डर से कापने लगा। उसके हाथ से टॉर्च भी निचे गीर गया।  वो औरत कर्कश आवाज में बोली। तुम ने मुझे बेटी बोला और मछली भात खिलाई इस लिए तुम्हे छोड़ दे रही हूँ। अगर तुम ने मुझे बेटी नहीं बोला होता और मछली भात नहीं खिलाई होती, तो मैं तुम्हे मार देती और अपने साथ ले कर चले जाती। जाओ तुम आदमी अच्छे हो इस लिए तुम्हे छोड़ दे रही हूँ। वो लड़का उसके सामने खड़ा हो कर कापता रहा और वो औरत धीरे-धीरे झाड़ियों की तरफ बढ़ते हुए जंगल के अंदर चले गई। उस औरत के चले जाने के बाद वो लड़का दौड़ता हुआ अपने रूम की तरफ भागा और दरवाजे को जोर से बंद कर के अपने बिस्तर पे जा कर बैठ गया।  वो  सारी रात डर से कापता  रहा। जब सुबह की रौशनी दरवाजे के फाँक  से अंदर की तरफ आने लगी तो वो लड़का उठा और अपना सामान पैक कर के हमेशा-हमेशा के लिए अपने गाँव वापस चला गया।</item>
    </string-array>
</resources>