<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="Story_title_deadlyToy">
        <item>आखिरी इंसान की डायरी</item>
        <item>हर रात रोता है कोई </item>
    </string-array>
    <string-array name="Story_deadtlyToy_full">
        <item>15 April 2017
        मुझे नहीं पता मई ये कहानी क्यों लिख रहा हु | शायद इसलिए क्योकि मैंने कुछ अजीब सी चीज़े महसूस की हैं | मुझे कुछ भी सही से याद नहीं है | सब कुछ धुंधला सा लगने लगा है | मुझे अपने किराये के कमरे में घुटन होने लगी है | मैंने एक सस्ता माकन ढूंढा था | ये जगह बेसमेंट में है | शायद यही वजह है मेरे दर की | यहाँ पे खिड़की भी नहीं है | रात और दिन का पता ही नहीं चलता की कब आये और कब गए | मै अपने प्रोजेक्ट पर काम कर रहा हूँ इसीसलिए कई दिन से बहार भी न यही  गया | सुबह से शाम हो गयी है और मई अपने कंप्यूटर से नहीं हटा | मुझे याद नहीं की ये डर मुझे कबसे लगने लगा है | मै आपको बता भी नहीं सकता की ये क्या फीलिंग है मैंने कई दिन से किसी से बात नहीं की है | केवल ऑनलाइन चैट ही किया है | मुझे बहार जाना चाहिए और किसिस से बात करनी चाहिए | ------- 19 April 2017  मई आज बाहर गया पर मुझे अचछा नहीं लगा | सब लोग बस मुझे ही घूर रहे थे | शायद मेरी दाढी जयादा ही बड़ी हो गयी है | मै लंच की वजह से बहार गया था और मैंने सोचा था कोई तो बात करेगा मुझसे बूत सब केवल घूर रहे थे | आज बाहर जाने के समय मुझे थोड़ा सा डर तो लगा रहा था, मगर ये शायद मेरा ही वहम था | मैंने अपना दरवाजा बंद किया और अपनी गैलरी में चलने लगा | मैंने सोडा मशीन से सोडा की बोतल निकली बूत उसमे एक्सपायरी डेट १ साल पेहले की थी | मैंने सोचा शायद ये पुराणी मशीन है और किसी ने नयी बोतल नहीं लगायी | मैंने बहुत धीमे से दरवाजा बंद किया, शायद मुझे दर था  की कहीं आवाज सुनकर कोई सोता हुआ राक्षस दीवाल से निकलेगा और मुझे चीर के रख देगा | मगर ऐसा कुछ नहीं हुआ | सोडा बोतल को मैंने वापस वही पर रख दिया | आज चार दिन हो हाय हैं , मैं बाहर नहीं  गया हूँ | मेरे फ्रिज में रखा हुआ खाने का सामन भी ख़तम होने को आ गया है | चार दिन से मैंने कीसी इंसान की शक्ल नहीं देखि है |---21 April 2017 आज बहुत हिम्मत करके मैं अपने माकन से बाहर निकला | बारिश हो रही थी , सड़क सूनसान थी | कोई भी कार या गाडी नहीं थी सड़क पे | मुझे देख कर बहूत अजीब लग रहा है | इसने बड़े शहर में खाली सड़क नहीं होती है | बारिश की वजह से और ठण्ड की वजह से मै आगे नहीं जाऊँगा | सात ही बाजार भी बंद है | कुछ दुकाने खुली पड़ी है मगर कोई इंसान नहीं दिख रहा | मेरे रोंगटे खड़े हो रहे हैं , यहाँ कुछ गड़बड़ हुई है | मै भाग के अपने कमरे में वापस आ गया | मैंने अपना फ़ोन निकला, और अपने दोस्त को फ़ोन करना चाहा, पहली बार में उसने फ़ोन नहीं उठाया | मैंने फिर से फ़ोन किया, इस बार फ़ोन उठाने पर एक अजीब सी किर्रर्र की आवाज आने लगी | मैंने डर की वजह से फ़ोन कट कर दिया |आज मैंने अपने पास राखी हुई आखिरी बिस्कुट के पैकेट को खाया | २ दिन पहले मैंने अपने सारे दोस्तों को फ़ोन करने की कोशिश की, मगर कर जगह से बस्स वोही किर्रर्र की आवाज आयी | मैंने 7 दिन से किसी इंसान की शक्ल भी नही देखि है | आज मैंने ऑनलाइन विडिओ चाट की भी कोशिस की, मगर कोई ऑनलाइन नहीं था | एक पुराना दोस्त ऑनलाइन दिखा तो मैंने उससे कॉल करने की कोशिस की | वो कुछ डरा हुआ लग रहा था | फिर कॉल कट गयी | मैंने दोबारा कॉल की कोशिश की तो वास वोई किर्रर्र की आवाज आ रही थी | पता नहीं क्या हो रहा है | मेरा गेट कोई जोर जोर से ठोंक  रहा है | मगर मई गेट नहीं खोलूंगा | मुझे भरोसा है जो को भी बहार है, उसके इरादे ठीक नहीं है | अचानक से गेट पे ठोकनी वाली आवाजे बंद हो गयी | शायद वो चला गया | आखिर कौन था |१ दिन बाद ---आज मुझे ईमेल आया | आधा अधूरा ईमेल | शायद बहुत जल्दी में लिखा गया था ये ईमेल | बस्स्स इतना ही लिखा था , तुम आखिरी बचे हो धरती पे , मत खोलना गेट, जब तक हो सके जिन्दा रहना | मैंने महसूस किया की मेरा शरीर पसीने से गीला हो चूका था | क्या सच में मई आखिरी इंसान था धरती पे | मेरा गेट कोई जोर से थोक रहै है| ऐसा लग रहा है, मानो तोड़ ही देगा | मैं पीछे के दरवाजे से बाहर निकल जाऊँगा |अनजान तारीख ===मै कैसे ये लिख रहा हु, मै आपको नहीं बता सकता शायद | मैंने पीछे के गेट से निकलने की कोशिस की, मगर किसी ने मेरे सर पे कुछ जोर से मारा और उसके बाद से मुझे होश आज आया है | मैंने जो देखा है, उसे मौत का साक्षात् रूप मानिये | ये विचित्र प्राणी नरभक्षी है |ये हमारे बीच इंसान जाइए ही रहते है | इनकी आवाज नहीं है, बस्स्स किर्रर्रर्र का शोर आता है | ये धीमे धीमे इंसान को खाते है| शायद मैं आखिरी इंसान हु | इहोने मेरे पैर  काट दिए है | बहार खिड़की पे कुछ पक रहा है | देखने से लग रहा है, की मेरे टांगो को की काट के खाने की तैयारी चल रही है | कोई मेरे गेट की तरफ फिर से आ रहा है | मेरे आस पास वही किर्रर्रर्रर्र का शोर होने लगा है | अगर आप इसे पढ़ रहे है तो अपने आप को  जिन्दा रखना और गेट मत खोलना | अलविदा </item>

        <item>मेरा नाम सिमर संधू है और मै पंजाब का रहने वाला हु  | ये कहानी मेरे दोस्त विक्की की है जो मै उसी की जुबानी लिख रहा हु और ये बिल्कुल सच्ची घटना है | हेल्लो मित्रो मेरा नाम विक्की बंसल है और ये बात तब की है जब मै 12 साल का था | मेरा घर पंजाब के एक छोटे से गाँव में था | मै और मेरे दोस्त रात को खाना खाकर गाँव की गलियों में खेलते थे |एक रात मेने चाचा जी से सुना कि गाँव में नदी के पार कुछ रहता है जो अपनी मर्जी से कोई भी रूप ले लेता है और उसके हसने की आवाज़ बहुत डरावनी होती है जो दूर दूर तक सुनाई देती है | उसका असली रूप जिसने देखा उनमे से कुछ तो मर गए और बचे हुए उसके भयानक रूप के बारे में किसी को नहीं बताते थे | गाँव के लोग डर के मारे उसका नाम लेने के बजाय “वो ” ही कहते थे |खैर उस रात मेने ये सारी बात अपने दोस्तों को बताई और साथ चलने को बोला | कुछ तो डर गए और कुछ मेरे साथ चलने को तैयार हो गए | अब हम चार दोस्त मै , बिट्टू , पवन और अशोक नदी की तरफ चल पड़े | हम खेतो में से जा रहे थे और आस पास कोई नहीं था | फिर हम नदी के ऊपर बने पुल से नदी पार करके बंजर जगह पर पहुच गए जहा बहुत से आंक के पौधे थे जिसके ऊपर आम जैसे फल लगे होते है जिसके अंदर रुई जैसा कुछ होता है | हमे बाद में पता चला कि कि रात को उस पर थूकने से “वो ” पीछे पड़ जाता है | पवन ने आम समझकर उसे खा लिया और कडवा होने की वजह से वही पौधे पर थूक दिया |अचानक हमे पीछे से किसी के दौड़ने की आवाज़ आयी पर वहा कोई नहीं था | हम डरकर घर की तरफ भागे और गाँव में पहुचकर अपने घर की तरफ चल दिए | पवन और बिट्टू का घर एक ही रास्ते में था जब वो साथ साथ चल रहे थे तभी पवन के पापा सामने खड़े मिले और बोले कि बेटा मै तुम्हारा ही इन्तेजार क्र रहा था और वो तीनो साथ में चल पड़े|  बिट्टू के घर के पास पीर बाबा की दरगाह थी बिट्टू के पापा ने वहा पहुचने से पहले ही पवन से बोला कि बेटा आज दुसरे रास्ते से चलते है | पवन बोला “चलो ना पापा इसी रस्ते से चलते है बिट्टू को भी घर छोड़ देंगे और दरगाह पे माथा भी टेक लेंगे ” | पर उसके पापा ने गुस्से में नहीं बोला र दुसरे रास्ते की तरफ चल पड़े | बिट्टू अपने घर की तरफ चल पड़ा और अचानक दरगाह के पास गिर पड़ा | पवन अपने पापा से हाथ छुड़ाकर बिट्टू को उठाकर उसके घर ले गया | उसने पीछे मुडकर भी नहीं देखा |जब वो दोनों बिट्टू के घर पहुचे तो उनके ये देखकर होश उड़ गए कि बिट्टू और पवन दोनों के पापा बाते कर रहे थे | पवन को देखकर वो बोले “कहा खेलने गए थे बेटा इतना टाइम हो गया “| पवन घबराकर बाहर की तरफ दौड़ा और उसे दूर दूर तक कोई नजर नहीं आया और अचानक एक डरावनी हँसी की आवाज़ सुनाई दी और सब शांत हो गया | उसके बाद ये सारी बात उसने मुझे बताई और आज तक वहा कभी नहीं गए | इस घटना को कई साल बीत गए लेकिन पवन आज भी उस डरावनी हँसी को नहीं भुला पाया है</item>

    </string-array>

</resources>