<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="Story_title_hauntedHouse">
        <item>कोई रहता है ऊपर</item>
        <item>ख़ूनी अस्पताल</item>
        <item>कैबिन </item>
        <item>पुराना पीपल का पेड़ </item>
    </string-array>
    <string-array name="Story_HauntedHouse_full">
        <item> मै गाजियाबाद जिले के एक गाँव का वासी हूँ, और पिछले कुछ सालों से नौकरी की वजह से नॉएडा में रह रहा हूँ। यह कहानी उस वक़्त की है जब मैं करीबन सात साल का था। मेरे पिताजी सरकारी नौकर थे और उन्हें रहने के लिए एक सरकारी घर मिला था, जिसमे हम सब (मैं, माँ, पापा और मेरी छोटी बहन) रहते थे। कुछ ही महीनों के बाद पापा एक लम्बी बिमारी के कारण हमें छोड़ गए। अब घर की सारी जिम्मेदारी माँ पे थी। कुछ ही दिनों में हम वह सरकारी घर छोड़ एक छोटे घर में रहने गए, जो की माँ ने किराए पे लिया था। यह घर गाँव से थोड़ा दूर था और मुख्य सड़क से थोड़ा अंदर था। यह घर असल में एक पुरानी हवेली का हिस्सा था, जो अब काफी टूट फुट गयी थी और रहने लायक सिर्फ चार कमरे बाकी थे – उसमे से दो कमरे निचली मंजिल पर थे (जिनमे से एक माँ ने किराए पे लिया था) और बाकी दो पहले मंजिल पे थे। हमारे कमरे के दो हिस्से किये गए थे – एक रसोई और दूसरे हिस्से में बिस्तर लगाए थे। हमारे बाजू वाले कमरे में मकान मालिक की बूढी माँ रहती थी। वह काफी दयालु औरत थी – माँ जब काम पे चली जाती थी तब मेरा और मेरी बहन का वह खूब ख़याल रखती थी। ऊपर के दोनों कमरे बंद रखे गए थे – जब माँ ने पूछताछ की तब मकान मालिक ने झूठमूठ ही बता दिया की दोनों कमरो की काफी मरम्मत बाकी है, छत ठीक नहीं, वगैरा। माँ ने भी बात को ज्यादा छेड़ा नहीं। लेकिन इस घर में पहले दिन से ही मेरे साथ अजीबोगरीब घटनाएँ होने लगी। मेरी बहन छोटी थी इसलिए माँ काफी बार उसे अपने साथ दफ्तर ले जाती थी, या फिर मेरी मौसी के घर छोड़ आती थी। इस वजह से स्कूल के बाद मैं घर पे अकेला ही रहता था। ऐसेही एक दोपहर मैं स्कूल से घर लौटा। माँ ने मेरी बहन (मीना) को मासी के घर पे छोड़ा था। मैंने खाना खाया और बिस्तर पर लेट पड़ा। मुझे नींद आ ही रही थी, जब मैंने कुछ अजीब आवाज सुनी। आवाज ऊपर के मकान से आ रही थी – मानो कोई पैर घसीटते हुए जमीन पर चल रहा हो। मैं चौकन्ना हो गया और ध्यान से सुनाने लगा। कुछ मिनिटों बाद आवाज बंद हो गयी। मुझे लगा के यह मेरा वहम होगा, और यह सोचकर मैं वापस सोने की कोशिश करने लगा। लेकिन थोड़े ही समय में आवाज़ वापस शुरू हो गयी – और घसीटने के साथ साथ मुझे ऐसे लगा के कोई गहरी सास लेते लेते हाफ रहा है। मेरी नींद उड़ गयी और मैं झट से घर के बाहर दौड़ा – ऊपर के मकान को देखा तो हमेशा की तरह सब खिड़कियाँ बंद थी। अब मुझे डर लगने लगा और मैं बाजूवाले मकान का दरवाजा खटखटाने लगा। मकान मालिक की बूढी माँ ने दरवाजा खोला और बड़े प्यार से मुझे पूछा के मैं इतना डरा हुआ क्यों हूँ। मैंने हाफ्तेहाफ्ते उन्हें पूरी कहानी बता दी। मेरी कहानी सुनकर उनके चेहरे पर एक अजीबसा डर दिखाई दिया, लेकिन फिर उन्होंने हसकर मुझे बोला के मैंने कोई सपना देखा होगा। उसके बाद कुछ दिन मुझे ऐसेही आवाजे सुनाई देती। मैंने कई बार माँ को बताने की कोशिश की, लेकिन वह काम से लौटकर इतना थकती थी के कुछ सुनाने की हालत में नहीं होती। िर एक रात की बात है। माँ और मीना गहरी नींद में थे, लेकिन मैं बिस्तर पर लेटा अभीभी बीते दिनों की घटनाओं के बारे में सोच रहा था। तभी मुझे और एक आवाज़ सुनाई दी – ऐसा लग रहा था की ऊपर के मकान में कोई दीवार पे खरोच रहा है। धीरे धीरे वह आवाज़ मेरे सामने वाली खिड़की के पास से आने लगी। मैं उठकर बैठा और मैंने सामने जो दृश्य देखा उससे मेरी सासें थम गयी। हमारी खिड़की की सलाखों को पकड़के के उलटी टंगी आकृति मुझे घूर रही थी। उसके लम्बे बाल नीचे झूल रहे थे और उसकी सासे बहुत तेज थी। यह देखकर मेरे होश गुल हुए, और बेहोश गिरने से पहले मैं जोर से चीखा। जब मुझे होश आया तो माँ मुझे अपने गॉड में लिए सहला रही थी। मकानमालिक की माँ बाजू में बैठी थी। इस हकीगत के बाद दो दिन तक मुझे तेज बुखार चढ़ा था और इस बुखार में (माँ बताती है) मैं बार बार सिर्फ एक ही बात बड़बड़ा रहा था – “ऊपर कोई रहता है”! थोड़ी ही दिनों में माँ को दूसरी नौकरी मिल गयी और हम एक दुसरे घर में रहने गए।इस घटना को काफी साल बीत गए है। आज मैं नॉएडा में एक बड़े घर में माँ और मेरी बीवी के साथ रहता हूँ। मीना की भी शादी हुई है और वह अपने घर में खुशहाल है। लेकिन, जब भी इस घटना की याद आती है, आज भी मैं घबरा जाता हूँ। </item>
        <item>चंगी अस्‍पताल का इतिहास चंगी अस्‍पताल का निर्माण सन 1930 में कराया गया था। यह अस्‍पताल नार्थवन रोड के किनारे चंगी गांव के पास बनाया गया था इसीलिए इसका नाम चंगी अस्‍पताल पड़ गया। उस समय इस यह एक मिलीट्री अस्‍पताल हुआ करता था। द्वितीय विश्‍व युद्व के दौरान सिगापुर के चंगी गांव के आस-पास जापानियों का कब्‍जा हो गया था। उस समय हजारों की संख्‍या में जापानी सैनिक इस अस्‍पताल में लायें गये थे। इस अस्‍पताल में उन सैनिकों का इलाज किया जाता था। इलाज के दौरान इस अस्‍पताल में सैनिकों को उपचार देने के लिए पर्याप्‍त साधन मौजूद नहीं थी। इसके अलांवा रोजाना सैकड़ों की संख्‍या में घायल जवानों के आनें का सिलसिला जारी था। उस समय इस अस्‍पताल में नर्स, चिकित्‍सक और कुछ सुरक्षाकर्मी भी थे। सैनिक इतने ज्‍यादा घायल होतें थें कि उनको बचाना कठिन होता था और देखते देखते हजारों की संख्‍या में जवानों की मौत होनें लगी। अस्‍पताल में हो रही इन मौतों के कारण अस्‍पताल में एक भयानक बिमारी ने जन्‍म ले लिया और यह बिमारी अस्‍पताल के स्‍टाफ में भी फैल गयी। इस अस्‍पताल में काम करने वालें दो नर्सो की भी बिमारी के चलते मौत हो गयी। इसके अलांवा एक चिकित्‍सक की भी मौत हो गयी। यह अस्‍पताल एक बहुत ही विशाल भवन था, इसमें कई ब्‍लाक थे। साथ ही इसमें बहुत ढेर सारे वार्ड भी थे। अस्‍पताल में रूहों का बसेरा लगातार हो र‍ही मौतों के कारण यह अस्‍पताल उस समय एक मनहूस जगह बन चुकी थी। उस समय जो जवान घायल अवस्‍था में लायें गये थे उसमें से बहुत कम ही जिंदा वापस जा सके थे। ज्‍यादातार जवानों की वहीं पर मौत हो गयी थी। जिसके कारण उस अस्‍पताल में मर चुके जवानों की रूहे भटकने लगी और देखते देखते कुछ दिनों में वहीं उनका बसेरा हो गया। उस समय से लेकर आज तक उन जवानों की रूहों को उस अस्‍पताल में साफ महसुस किया जाता हैं। जवानों के लाशों को उस समय अस्‍पताल के पिछे एक ब्‍लाक में जिसे मर्च्‍यूरी कहा जाता था, वहां रखा जाने लगा। रोजाना सैकड़ों लाशें लायी जाने लगी और मौत का तांडव शुरू हो चुका था। अस्‍पताल के दूसरे माले पर कई बार रात में लोगों ने एक वृद्व व्‍यक्ति का साया देखा इसके बारें में अस्‍पताल प्रबंधन को भी बताया गया लेकिन इस मामलें पर किसी ने भी ध्‍यान नही दिया। एक बार एक व्‍यक्ति दूसरे माले से अचानक गिर गया और वो बुरी तरह जख्‍मी हो गया जब अस्‍पताल में उसका इलाज किया जा रहा था। उस वक्‍त उसने बताया कि उसे ऐसा महसूस हुआ कि किसी ने उसे बलपूर्वक धक्‍का दे दिया हो और कुछ दिनों बाद उस व्‍यक्ति की मौत हो गयी। उसके उसके बाद से दूसरे माले पर लोग अकेले जानें में डरने लगे। कई लोगों ने दावा किया कि उस माले पर किसी के ठहाके लगा कर हंसने की भी आवांजे आती हैं। अस्‍पताल में एक नर्स का साया अस्‍पताल में एक नर्स का साया भी बहुचर्चित हैं। एक बार एक जवान का इलाज करते समय एक नर्स से कुछ गलती हो गयी। उस समय जवान गुस्‍से में उसे बुरी तरह मारने पीटने लगा। उस समय वो नर्स पेट से गर्भवती थी और उस जवान ने पैर से उसके पेट पर भी वार कर दिया। पेट पर वार करते ही वो नर्स जमीन पर तड़पने लगी और मौके पर ही उसकी मौत हो गयी। तब से लेकर आज तक कई बार उर्स नर्स के साये को वहां देखा गया हैं। उस नर्स का साया आज भी कभी जमीन पर रेंगती है और खुद को बचाने का गुहार लगाती हैं। कभी कभी वो अपने हाथ में एक खंजर लिए घुमती हैं। एक व्‍यक्ति ने दावा किया कि वो जब अस्‍पताल के तीसरे माले पर गया था तो उसने वैसी ही एक महिला का साया देखा था और जब उसने उसके करीब जाने की कोशिश की तो वहां पर महिला, और बच्‍चे की रोने की आवाज आने लगी जिसके कारण वो वहां से भाग खड़ा हुआ। अस्‍पताल में जिंदा चौकीदार चौकिदार का भूत, इस अस्‍पताल में कहीं भी मिल जाता हैं। इस चौकीदार के बारें में कई लोगों ने दावा किया है कि उन लोगों ने उससे बात भी की हैं। कुछ ऐसा ही मामला दो भाईयों के साथ भी हुआ था। दोनों भाई अपने स्‍कुल से वापस लौट कर इस अस्‍पताल में घुमने के लिए आयें थे। अस्‍पताल के गेट पर आकर उन्‍हाने अपनी बाइक खड़ी की और अस्‍पताल के अंदर दाखिल हो गये। अभी वो कुछ ही दूर गये थे कि तभी अस्‍पताल का चौकीदार उनकी पास आ गया। चूकि दोनों भाई पहली बार उस अस्‍पताल में आयें थे और पुरा अस्‍पताल विरान था तो उन दोनों भाईयों ने उससे बातें करनी शुरू कर दी। जब वो कुछ दूरी पर बात करते गये और दूसरे माले पर पहुंचे तो चौकिदार ने एक भाई का हाथ पकड लिया और कहा कि बस बहुत घुम लिया तुम लोगों ने अब घर जाओं। जैसा कि दोनों भाईयों ने बताया कि उस आदमी के पास से भयानक बदबू आ रही थी, और उसकी आवाज भी काफी भारी थी। जब उसने ये बात कही तो हम डर गये क्‍यूंकि कई बार हम लोगों ने उस अस्‍पताल के बारें में सुना था और अंधेरा भी हो रहा था। इसलिए हम वापस आने लगे। जब हम वापस आ रहे थे तो हमने चौकीदार से पुछा कि आप कहां रहते हैं। तो चौकीदार ने उसी तरफ इशारा किया जिधर उसने हमे जाने से रोका था। फिर हमने पुछा कि आप यहां क्‍या करते है तो उसने बताया कि मै कई सालों से इस अस्‍पताल में लोगों की सेवा करता हूं। लेकिन मुझे बहुत दुख है कि यह अस्‍पताल अब बंद होग गया हैं। लेकिन मै इसे नहीं छोड सकता इतना कह कर वो सिडीयों से निचे उतरने लगा। हम दोनों उसके पीछे पीछे नीचे उतरे लेकिन वो नीचे कहीं भी नहीं था। इतना देखकर हम दोनों वहा से निकल गये और बाइक के पास आ गये हम दोनों काफी डरे हुए थे, और जल्‍दी जल्‍दी में बाइक का लाक भी नहीं खोल पा रहे थे। इसी समय एक भाई की नजर दूसरे के हाथ पर पड़ी जिसका हाथ को उस चौकीदार ने पकड़ा था। उसके कलाई पर एक काला निशान बन गया था। इतना देखते ही दोनों घबरा गये और वहां से भाग निकले। इस अस्‍पताल में चारों तरफ रूहों का कब्‍जा हैं। कभी भी आप इन रूहों को महसूस कर सकते है। लेकिन इस अस्‍पताल में अकेले घुमने नहीं दिया जाता हैं। क्‍योकि ऐसा माना जाता है कि कई बार रूहो को अहसास मात्र से कई लोगों के साथ हादसें हो गये हैं। विशेषकर दूसरे माले पर वहां से अब तीन लोगों की अपने आप ही गिरने से मौत हो गयी हैं। यदि आपकों इन्‍हे महसूस करना है तो कभी भी अकेले न जायें</item>
        <item>देश आज़ाद हुए कुछेक साल ही हुए थे . अब भी पूरी तरह अंग्रेज लोग देश से नहीं गये थे . मेरी माँ की तबियत अचानक ख़राब हो गयी तो स्थानीय डाक्टरों ने सिविल हॉस्पिटल , धनबाद , रेफर कर दिया . उस ज़माने में अधिकतर डाक्टर और नर्स अंग्रेज ही थे. मेरे बड़े मामा भर्ती करवाते वक़्त साथ थे .मेरे पिता जी और मेरी दादी भी साथ में थीं. कैबिन खाली नहीं था . जनरल वार्ड में सीट खाली थी , लेकिन मामा जी कैबिन लेने के लिए प्रयत्न कर रहे थे . एक नर्स से पता चला कि एक कैबिन है . हमेशा खाली रहता है . कोई उसमें नहीं रहता . भूतहा है इसलिए . वर्षों से उसमें भूत – प्रेत का डेरा है. मामा जी ने वही कैबिन एलोट करवा लिया. हर रोज साफ़ – सफाई होती थी , लेकिन कोई रहता नहीं था. सच पूछिये तो रात को गंजेड़ी – भंगेड़ी का वहाँ जुटान होता था . लोगों से मालूम हुआ कि इन गंजेड़ियों – भंगेडियों के साथ भूत – प्रेत भी बैठकर नशा करते हैं . हकीकत क्या थी इससे हम कोसों दूर थे.सच या झूठ बात ज्यादा देर छुपी नहीं रहती , एक न एक दिन सब को मालूम हो जाता है. हमें मालूम हो गया कि कैबिन वास्तव में भूतहा है. दादी तो अड़ गयी कि इसमें बहू ( मेरी माँ ) नहीं रहेगी , लेकिन मेरे बड़े मामा जी ने एलान कर दिया कि माँ के साथ रात में वे ही रहेंगे और भूत – प्रेत से सलटेंगे. हमलोग सभी जानते थे कि मामा जी के पास भूत – प्रेतों की जमात है. बड़े बुजुर्ग तो यहाँ तक कहते थे कि जगदेव ( मेरे मामा जी ) को भूत – प्रेत से लगाव – एक तरह से दोस्ती है और दूसरी तरफ भूत – प्रेतों को भी जगदेव से बेइन्ताहाँ दोस्ती है. एक दूसरे से वगैर मिले वे एक दिन भी नहीं रह सकते थे – ऐसी लोगों की धारणा बन गयी थी. यह बात कई बार साबित भी हो चुकी थी. किसी को भी भूत – प्रेत की साया पड़ने पर मामा जी झाड – फूंक देते थे तो भूत – प्रेत सर पर पाँव रखकर भाग जाता था.एक बार का वाकया का जिक्र कर रहां हूँ . किसी पर प्रेत सवार हो गया . अंड – संड बकने लगा . घरवालों को भी पहचानने से नकार दिया . साठ – आठ लोगों को झटक देता था इतनी ताकत आ गयी थी उसमें . मामा जी के पास ले आये . मामा जी ने प्रेत का आह्वान किया और सवार होने की वजह जानना चाहा तो प्रेत ने बताया कि रात में उसने उससे बीडी मांगी तो उसने ठेंगा दिखा दिया तो उस पर वह सबक सिखाने के लिए उस पर सवार हो गया . मामा जी ने दस गट्टे बीडी देने का वादा किया रात के बारह बजे तो वह आदमी उठा और लडखडाता हुआ थोड़ी दूर पर जा गिरा . मामा जी एवं बाकी सभी लोग दौड़े हुए गये तो उसे अचेतावस्था में पाया . थोडा जल का छींटा चेहरे पर देने से वह होश में आ गया और बोला : मैं कहाँ हूँ ? मामा जी ने उसे उठाया और कहा कि अब भूत छोड़ कर चला गया ,लेकिन वादा के अनुसार दस गट्टा बीडी आज रात को जोड़ा बरगद के पेड़ के पास पहुंचा देना है नहीं तो फिर …? घर के लोग उस आदमी को खुशी – खुशी ले कर चला गया तो मामा जी की जान में जान आयी .मामा जी ने कैबिन को अच्छी तरह से साफ – सुथरा करवा दिया . बेडशीट पिलोकवर सभी बदल दिए गये. माँ को एडमिट कर दिया गया . अब सवाल यह पैदा हुआ कि रात को कौन पहरा देगा .मैं दूंगा . मामा जी आगे बढ़कर इस बात की पुष्टी कर दी.फिर क्या था जो डर सब के मन में समाया हुआ था , वह मिनटों में रफ्फू चक्कर हो गया.मामा जी की डियूटी रात को थी , इसलिए वे शुबह्वाली पेसेंजर से प्रधानखंता लौट जाते थे जब दादी या बुआ जी आ जाती थी. मामा जी की दूकानदारी थी . उनके ग्राहक लगे हुए थे . उनके न रहने पर कारबार प्रभावित हो सकता था. मैं मामा घर में ही रहता था . उम्र मेरी आठ – नौ साल की होगी. मामा का मैं बेसब्री से इन्तजार करता था क्योंकि वे मुझे भूत – प्रेत की सच्ची कहानियां सुनाया करते थे. मामा को भी मुझमें दिलचस्पी थी. इसकी वजह यह थी कि मैं उनकी बातों को अहमियत देता था तथा कहानियों को बड़े ही ध्यान से सुनता था. यह एक तरह से हमदोनों में दोस्ती थी भले ही उम्र का अंतर बहुत था.कुली गाड़ी ( पेसेंजर ट्रेन को लोग यहाँ कुली गाड़ी कहते थे ) से मामा जी जैसे घर में घुसे , मैं पीछे – पीछे हो लिया .ामा जी : अभी जाओ . नहा – धोकर , नास्ता करके बैठता हूँ तो रात की बात बताता हूँ.ठीक है . तबतक मैं दूकान पर बैठता हूँ और ग्राहक को सलटाता हूँ. मैं मामा जी के साथ बैठ – बैढ़ कर दूकानदारी करना सीख गया था . सभी ग्राहकों को चेहरे से पहचानता था , जो उधार लेते थे और महीना मिलने पर पैसे देते थे. जिसे मैं बाई नेम पहचानता था उसे उधार भी दे देता था. नाम और उधार की राशि लिखकर रख लेता था . मामा जी को बाद में बता देता था.जलपान करने के बाद मामा जी दूकान पर आगये . मैं इशारे से पूछना चाहा कि आप को कब मौका मिलेगा रात की बात बताने का .मामा जी अपने पास बुलाये और मेरे कान में कहा : खाना खाने के बाद , गोहालवाली कोठरी में – तीन बजे के लगभग .मुझे समझने में देर नहीं लगी कि जरूर कोई विशेष बात होगी .मेरे पेट में खलबली मची हुयी थी जानने के लिए . उधर मामा जी भी बेचैन थे बताने के लिए .मा जी दूकान पर बैठ गये और व्यस्त हो गये और मैं अपने साथियों के साथ खेलने निकल गया .दोपहर का एक बज रहा था . नानी जी खाना बना चुकी थी. हमने एक साथ खाना खाया . थोड़ी देर आराम करने के बाद हम गोहालवाली कोठरी में चले आये .मैंने ही बात शुरू की : मामा जी ! कल रात को भूत आया था क्या ?घड़ियाल ने बारह बार घंटी बजाई. मैं सतर्क हो गया कि अब प्रेत का आने का वक़्त हो चूका है . मैंने बीड़ी सुलगा ली और पीने लगा .तभी एक लम्बा सा सख्स दूध से सफ़ेद लिवास में मेरे सामने से गुजरा . पानी के घड़े के पास गया और एक हाथ से ही घड़े को उठा लिया और घटाघट सारा पानी पी गया . फिर तुम्हारी माँ के सिरहाने तक गया – दवा की शीशियों और बोतलों को उठा – उठा कर देखा . फिर रख दी . चूँकि बीडी पीने से कैबिन में धुँवा फ़ैल रहा था . जैसे ही यह गंध प्रेत को लगा , वह मेरी तरफ मुड़ा और मुझे गौर से निहारा. मैंने तो अपना देह मंत्र से पहले ही बाँध चूका था – प्रेत मेरा बाल भी बांका नहीं कर सकता था. उसने मुझसे बीडी मांगी . मैंने एक बीडी सुलगाकर उसे खड़े होकर पकडाना चाहता था कि उसका एक हाथ पांच – छह फीट तक लम्बा हो गया . मैंने ऐसी कई कहानी पढ़ी थी . इसलिए मुझे आश्चर्य नहीं हुआ. वह करीब छह – सात फूट का था .नख से शिख तक दूध से भी ज्यादा सफ़ेद कपड़े पहने हुए था . उसके पैरों के पंजे पीछे तरफ थे . मेरे गुरु जी ने भूत – प्रेत को पहचानने के लिए यह बात बताई थी . मेरी लम्बाई महज साड़े पांच फीट . मैं उस प्रेत से कुछ गुजारिस करना चाहता था , इसलिए खड़ा हो गया . अब भी वह मुझसे ऊँचा था . वह झट अपनी लम्बाई मेरे बराबर कर दी और मुखातिब हो गया .फिर क्या हुआ ? मैंने सवाल किया मामा जी से उत्सुकतावश .फिर क्या था , मैंने पहल की : आप कौन हो और किसलिए रोज आते हो ?मेरी अकाल मृत्यु हुयी है इसी अस्पताल में इसी कैबिन में. मुझे गला दबाकर हत्या कर दी गयी और उसे स्वाभाविक मृत्यु का रूप दे दिया गया . मुझे पड़ोस की एक लडकी से मोहब्बत हो गयी थी , लेकिन लड़कीवाले इस रिश्ते को मानने से इंकार कर दिए . वे सब मेरे जान के दुश्मन बन गये . लडकी को तो घर में कैद कर दिए और मौका देखकर मुझे बहुत मारा – पीटा . रात का वक़्त था . मरा समझ कर चले गये लोग , लेकिन मैं मरा नहीं था.शुबह लोंगों ने मुझे देखा और अस्पताल में भरती करवा दिया . मेरे परिवारवालों को खबर कर दी गयी . मैं धीरे – धीरे स्वास्थ्य लाभ करने लगा . मेरे पिता जी रात को इस कैबिन में मेरी रखवाली करते थे . उनकी आँखें लग गयी थीं . बस क्या था , मेरे दुश्मनों को मौका मिल गया . वे आहिस्ते से दबे पाँव आये और मेरा गला दबाकर मेरी हत्या कर दी . शुबह लोंगों ने समझा कि मैं गंभीर चोट की वजह से मर गया.मामा जी : फिर क्या हुआ ?फिर मैंने प्रेत योनी में जन्म ले लिया . मेरी आत्मा भटकती रही और उन हत्यारों की तलाश करती रही .मैंने अबतक लडकी के पिता और दो भाईयों को मार डाला है . अब परिवार में लडकी की माँ और लडकी बची है .मैं लडकी की माँ को मारना नहीं चाहता .क्यों ?मैं बड़ा उधेड़बुन में हूँ . मैंने मरते वक़्त कसम खाई थी कि पूरे परिवार को ख़त्म कर दूंगा , तभी चैन की सांस लूँगा .मैं बड़ा धर्मसंकट में हूँ.खुलकर बोलो , हो सकता है मैं तुम्हारी कुछ मदद कर सकूँ .लडकी की माँ का कोई कसूर नहीं है . वह हमारी शादी के खिलाफ नहीं थी . अब उसे मारना न्यायसंगत नहीं लगता मुझे.और वह लडकी ? मैंने उत्सुकतावश पूछ बैठा .वह इसी अस्पताल में नर्स है. उसे क्वार्टर मिला हुआ है . माँ – बेटी साथ – साथ रहती है .माँ चाहती है कि बेटी शादी करके घर बसा ले , लेकिन लडकी नहीं चाहती .लडकी क्या कहती है ?एक बार जिसे दिलोजान से प्यार किया , उसे न पा सका तो दूसरे का सवाल ही पैदा नहीं होता .तुम्हारा नाम क्या था ?केशव , केशव शर्मा .तो शर्मा जी ! मेरे विचार में उसकी माँ को बक्श देना याने जीवनदान दे देना चाहिए . और जहांतक लडकी की बात है , वह अब भी तुमसे प्यार करती है और आजीवन करती रहेगी . शर्मा जी ! तुम भाग्यशाली हो जो इतनी बफादार प्रेमिका मिली .मेरी सलाह मानो तो लडकी को देखकर उसकी माँ को मदद कर अपनी पूरी जिन्दगी काट लो .मैं वैसा ही करूंगा जैसा आपने कहा .मैं प्रेत अवश्य हूँ , लेकिन मेरे सीने में भी एक इंसान का दिल है.कल फिर मिलूंगा और ईश्वर से प्रार्थना करूंगा कि आप की बहन शीघ्र स्वस्थ हो कर घर जाय .फिर क्या हुआ , मामा जी ?फिर वह पलक झपकते अंतर्ध्यान हो गया</item>
        <item>मेरे गाँव से एक किलोमीटर दूर एक बड़ा सा पीपल का पेड़ है! वह एक विशाल पेड़ है जिसकी शाखाएं लम्बी-लम्बी और ऊपर से नीचे की और आकर ऊपर की ओर मुडी हुई मोर के आकर की है! वह पेड़ देखने मैं इतना भयानक लगता है कि मेरे तो उस दिन कि घटना के बाद रोंगटे खड़े हो जाते हैं! उस पेड़ की शाखाएं कम से कम आधे बीघे मैं फेली हुई हैं! शायद तुम लोगों मैं से कोई मानता हो या न मानता हो लेकिन मैं ज़रूर मानता हूँ की भूत चुडेल आत्मायें होती है! हर गली हर चौराहे पर ऐसी बुरी आत्मायें होती हैं!वो तक तक नहीं हमे दिखती जब तक वो हमे दिखना नहीं चाहती हैं! यह आत्मायें जब दिखती हैं जब किसी की राशि उस आत्मा से मिल जाये दिखती हैं ! मैं तुम्हीं एक ऐसी हकीक़त की कहानी बताने जा रहा हूँ जिस को मैं याद करते ही मेरे रोयें खड़े हो जाते हैं अब मैं आपको उस घटना के बारे मैं बताता हूँ की मैं ओर मेरे दोस्त उस पीपल के पेड़ पर खेलने जाया करते थे उस पेड़ की सखाओं पर हम झूले की तरह झूला करते थे! उस पेड़ की छाया इतनी घनी थी की सारे पंछी उसी पे बैठा करते थे ओर हम लोग गर्मियों मैं उस पर जा के झूलते थे बड़ा मजा आता था! वेसे उस पेड़ के बारे मैं लोग कहा करते थे कि उस पेड़ पर भूत रहते हैं! पर हम बच्चे कहाँ किसी की मानते थे! बस रोज खेलने को चल दिया करते थे! एक बार की बात है दोपहर का समय था हम तीन दोस्तों ने मैं ओर मेरे दो दोस्त उस दिन जल्दी चले गए १२:०० बजे का समय था हम लोग वहां पहुँच गए ओर हम लोगो ने प्लान बनाया की हम लोग ऊँचाई पर जाके छिप जाते हैं ओर वो लोग आयेंगे तो हम लोग उन्हें भूत बनकर डराएंगे ओर हमने अपने-अपने पेन्ट मैं कुछ पत्थर भर के ऊपर चढ़ गए दोस्तों एक बात ओर बता दूं की उस पेड़ से दो खेत  दूर एक कुआं था जिस पर कोई रहता नहीं था बस एक रस्सी ओर बाल्टी के सिवाय हम लोग जब खेल खेलकर थक जाते थे तो उस पर जा कर पानी पिया करते थे!एक बजे का टाइम था जब हम लोग इंतज़ार कर के थक गए वो लोग नहीं आये तो हम मैं से एक ने कहा की चलो पानी पी कर आते हैं तो मैंने उन से कहा कि मुझे प्यास नहीं लगी है तुम लोग चले जाओ दोस्तों वो लोग उतर कर पानी पीने चले गए दोपहर का समय था सूर्य अपनी फुल तपन पर था! जोर- जोर से लू चल रही थी ओर हवा के गोल गोल झुण्ड बनकर धुल उड़ाते हुए आ जा रहे थे! आप लोग जानते होगे गाँव मैं इन हवा के गोलाकार को (दंदूरा) कहते हैं! एक ऐसा ही हवा का गोला मैंने पीपल कि ओर आते हुए देखा बड़ी धुल उडाये हुए वो आया ओर पीपल के सारे पत्ते आवाज करने लगे खर खर ओर कुछ टूट के गिरने लगे धुल कि वजह से तो मेरी आंखें बंद हो गयी! सारे पंछी उड़ गए एक दम मैंने जब आँखे खोली तो क्या देखता हूँ एक काली सी शक्ल का बड़े-बड़े बालों बाला और इतना डरावना इंसान मेरे सामने वाली डाली पर बेठा है एक दम मेरे डर के मारे हाथ छुट गए और मैं नीचे जा गिरा नीचे गिरते ही मैं बेहोश हो गया! जब मेरी आंखे खुली तो देखा की मेरे दोस्त पानी पीकर लौट आये हैं मुझे उठा कर उन्होंने मुझे बिठाया नीचे पीपल के पत्ते काफी इकट्ठे हुए थे इस लिए मेरे ज्यादा नहीं लगी बस मेरे पैर से थोडा सा खून निकल आया था!जब मेरे दोस्त ने पुछा की क्या हुआ तो मैंने उन्हें बताया कि अभी इस पेड़ पर मैंने भूत देखा है!सारे दोस्त समझ रहे थे कि अजय हमे डराने की कोशिश कर रहा हे उन्होंने कहा लगता है तुझे प्यास लगी और तू ऊपर से इसलिए गिर गया है उन्होंने कहा जा तू पानी पीकर आ तब तक हम यही बेठे हैं!  उनकी जिद कि वजह से मुझे पानी पीने जाना पड़ा मैं वैसे भी डरा हुआ था और मेरे हाथ पैर काँप रहे थे मैं मन ही मन मैं सोच रहा था कि बस आज मैं यहाँ से निकल जाऊं कल से मैं यहाँ नहीं आऊँगा मेने बाल्टी उठाई और कुए मैं डाल दी जैसे ही कुए मैं बाल्टी पहुंची एक दम से आवाज आई और वो आवाज ऐसे लग रही थी जैसे कोई पानी मैं बार बार कूद रहा हो मैं और डर गया जब कि रस्सी मैंने आराम से पकड़ राखी थी तो यह आवाज कैसी मैंने कुए मैं जहां कर देखा कुंए के पानी मैं मुझे वही चेहरा नजर आया एक दम से मैं पीछे हटा मुझसे कोई पीछे ऐसे टकराया कि मेरे तो होश उड़ गए और डर के मारे मेरे हाथ से रस्सी कुए मैं जा गिरी मैंने जैसे ही पीछे देखा वही भयानक शक्ल वाला आदमी खड़ा था मेरी तो आवाज बंद हो गयी उसके बड़े बड़े दांत लम्बे-लम्बे बाल दांत तो ऐसे जैसे कि साले ने कभी जिन्दगी मैं मंजन भी नहीं किया हो उसकी खाल जली हुई सी जैसे कि कोई जला हुआ इंसान इतना डरावना लग रहा था कि मैं तो बस मेरी आखे खुली थी बस शरीर मैं कोई जान नहीं थी बस मैं बेहोश हो के गिर पड़ा मेरे दोस्त सोच रहे थे कि यह अब तक क्यों नहीं आया ५ मिनिट बाद जब मेरी आंखें खुली तो मैंने देखा कि मैं पीपल के पेड़ के नीचे पड़ा हूँ तो मैं और डर गया कि मैं यहाँ कैसे आ गया दोस्त मुझे उठा कर लाये थे जैसे ही मैं खड़ा हुआ देखा तो मेरे दोस्त खड़े हुए थे ओर कह रहे थे लगता है तेरी तबियत ठीक नहीं है तुझे पहले बताना चाहिए था हम पानी ले आते कहीं तू कुए मैं गिर जाता तो हमारे घर वाले तो हमे भी जान से मार देते मैंने उन्हें बताया कि मेरी तबियत ख़राब नहीं हैं मेने सचमुच भूत को देखा है!उन लोगो को विश्वाश नहीं हो रहा था कि अजय जो कि कभी भी भूत के बारे मैं बोलते थे तो वो कहता था कि भूत नहीं होते मगर इसे आज हो क्या गया है! जो हर बात पे भूत-भूत लगाये हुआ है! भाइयो अब तक २ बज चुके थे! हमारे दोस्तों का आने का समय हो गया था! मेरे दोस्त ने कहा चलोअब ऊपर चढ़ जाते हैं और उन लोगो को डराते हैं!  मुझे डर तो लग रहा था पर मैं दोस्तो के साथ ज्यादा ऊपर नहीं बस थोड़ी ऊँचाई पर जाके बैठ गया जब वो लोग आये तो हमने पत्थर फेकने चालू किये और तब तक हुआ क्या जोर से एक (दंदूरा) हवा का झोका आया और सरे पीपल को उसने झकझोर दिया हम लोगो को लगा जैसे कि कोई उसे झकझोर के उखाड़ने कि कोशिश कर रहा हो मेरे दोस्तों ने समझा कि भूत है इस पेड़ पर और वो सारे लोग डर कर भाग गए ओर हम बड़े ही खुश हुए कि आज तो इन्हें हमने डरा ही दिया पर हमे क्या पता था कि वो कक्का (भूत) भी यह सब देख रहा है ओर उसने जोर से पेड़ को हिलाया जैसे ही मैंने मेरे दोस्तों ने यह सब देखा जल्दी-जल्दी उतरने लगे अब की बार तो उसकी आंखें लाल लाल दांत होठो से बहार हम वहां से भागे मैं तो डाली पकड़ के कूद पड़ा मेरे दोस्त जिस से लटका वो डाली टूट गयी ओर एक दम से नीचे गिरा मैंने उसे उठाया तक नहीं मैं वहां से भागा ओर मेरे दोस्त भी पीछे पीछे बस फिर तो हम ने मुड कर नहीं देखा घर आ के ही हमने दम लिया हमने देखा कि हमारा दोस्त नीरज नहीं दिख रहा है तो हमने उसे उधर से लेट आते हुए देखा वो आराम - आराम से आ रहा था उसकी आंखें लाल हाव भाव बदले हुए नज़र आ रहे थे हमने उनसे पुछा कि नीरज क्या हुआ तो उसने कुछ नहीं कहा बस हमारी तरफ ऐसी ही नजरों से वह देख कर चला गया ओर जाकर सीधे अपनी चबूतरे पर जा कर बेठ गया उसके हाव भाव बदले आवाज भारी सी हो गयी है! जब घर के सब लोगो ने उसे देखा ओर कहा कहाँ गए थे तुम लोग तब मेरे दोस्त सुरेश ने सारी बात बता दी तब हमारे चाचा जी ने कहा में हमेशा मन करता रहता हूँ इन लोगों को कि पीपल के पास मत जाया करो पर यह लोग मानते ही नहीं अब देखो इसका क्या हाल हुआ है अब जा कर भगत जी को बुला के ले आओ हमारे गांव मैं एक बाबा हैं शियाराम जो हनुमान के मंदिर मैं रहते हैं ओर पूजा करते हैं वो तंत्र मंत्र इन चीजो मैं माहिर हैं!इसलिए उन्हें लोग भगत जी के नाम से बुलाते हैं तब मैं जाकर मंदिर से भगत जी को बुलाया भगत जी ने मुझसे कहा कि पहले कुल्ला कर ओर जाकर हुनमान के मंदिर से (भभूत) राख ले कर आ तब मैंने राख ली तब तक भगत जी ने कुल्ला कर के अपना कमंडल (साधुओं के पास जो पानी पीने के लिए होता है) उठाया ओर चल दिए ओर मैं उनके पीछे-पीछे चल दिया भगत जी वहां पहुंचे ओर पहुँचते ही सब समझ गए ओर कहा भाई तुम यहाँ क्या लेने आये हो वो चुप रहा कुछ बोला नहीं तब भगत जी समझ गए कि तू ऐसे नहीं बताएगा तब भगत जी ने धरती के पैर छूकर बैठ कर मुझसे राख माँगी मैंने उनको राख दे दी तब उन्होंने कुछ मंत्र बोला कर उस राख को उसके ऊपर फेख दिया ओर कुछ कमंडल से जल के छींटे मारे तक उसका कान पकड़ के बोले बता तुने इस लड़के को क्योँ पकड़ रखा ओर कौन है तू ओर कहाँ से आया है तब उसने बताया कि मैं पास के पीपल के पेड़ पर रहने वाला भूत हूँ यह लोग मुझे दोपहर के समय सोने नहीं देते थे इसलिए मैंने इनको डराया ओर इसको पकड़ लिया भगत जी बोले तू पीपल को छोड़ ओर कहीं दूर जंगल मैं चला जा ओर वो पीपल बच्चों के खेलने के लिए है!  पर मैं कहाँ जाऊंगा तब भगत जी ने कहा कि तू ऐसे हीओ चला जागेगा या फिर निकालूँ अपना बज्र ओर भगत जी की आखें लाल हो गयी तब भूत ने कहा आप मेरा कान छोड़ोगे तभी तो मैं जाऊँगा देख कितना अच्छा बच्चा है इतना जल्दी समझ गया एक दम नीरज हिला ओर वो नोर्मल हो गया जैसे कि अभी सोकर जगा हुआ है तब भगत जी ने कहा जाओ अब पीपल वाला भूत भाग चूका है अब तुम कभी भी जा कर उस पेड़ पर खेल सकते हो! </item>
    </string-array>
</resources>